[
    {
        "schoolName": "江西洪州职业学院",
        "title": "江西洪州职业学院-江西洪州",
        "question": "浙江考生398位次248576",
        "answer": "同学，欢迎填报我校，报考代码3696"
    },
    {
        "schoolName": "江西洪州职业学院",
        "title": "江西洪州职业学院-物理类",
        "question": "江西物化生269.排名251221，能报贵校护理专业吗",
        "answer": "同学，可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "江西洪州职业学院",
        "title": "江西洪州职业学院-报考",
        "question": "2024年历史组288分可以去贵校嘛",
        "answer": "同学，只要上了省控线就可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "江西洪州职业学院",
        "title": "江西洪州职业学院-录取",
        "question": "广西历史288被本校录取率大吗",
        "answer": "同学，可以填报，录取的话是择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "江西洪州职业学院",
        "title": "江西洪州职业学院-录取",
        "question": "历史314位次15w➕有希望吗",
        "answer": "同学，有希望的，欢迎填报我校，报考代码8684"
    },
    {
        "schoolName": "江西洪州职业学院",
        "title": "江西洪州职业学院-专科",
        "question": "江西物化生285分，位次247105，可以报大数据技术吗？",
        "answer": "同学，可以填报的哦。"
    },
    {
        "schoolName": "江西洪州职业学院",
        "title": "江西洪州职业学院-日语生",
        "question": "请问贵校是否会安排日语课程？如果不安排。可不可自学日语 ，用日语成绩完成学分转换，用国家认证的日语四六级考试，或者国家认证的JLPT（日本语能力考）完成毕业。",
        "answer": "同学，你好！我校目前是没有日语课程的，但不影响你自学日语的"
    },
    {
        "schoolName": "江西洪州职业学院",
        "title": "江西洪州职业学院-报考",
        "question": "安徽物理336分省内排名285700有机会上贵校吗？",
        "answer": "同学，你好！我校今年在安徽只招收艺术设计专业考生"
    },
    {
        "schoolName": "江西洪州职业学院",
        "title": "江西洪州职业学院-江西历史组",
        "question": "江西历史组，今年刚过专科线270分，文科生可以报贵校的机电一体化吗？",
        "answer": "同学，你好！可以填报，但录取我们是择优录取的"
    },
    {
        "schoolName": "江西洪州职业学院",
        "title": "江西洪州职业学院-报考",
        "question": "浙江考生女政地生402位次246656",
        "answer": "同学，你好！这个分数是可以填报的，建议志愿考前些录取几率更大"
    },
    {
        "schoolName": "江西洪州职业学院",
        "title": "江西洪州职业学院-咨询",
        "question": "江西文科身高150，312排名155703可以报护理或者医科类吗？",
        "answer": "同学，你好。可以的，建议第一志愿专业填报护理专业，选择服从调剂，录取几率会更大哦"
    },
    {
        "schoolName": "江西洪州职业学院",
        "title": "江西洪州职业学院-录取",
        "question": "广东招吗？理科290",
        "answer": "同学，你好！我们今年在广东只招收艺术类考生"
    },
    {
        "schoolName": "江西洪州职业学院",
        "title": "江西洪州职业学院-录取",
        "question": "江西物理类高考分数389分有希望录取贵校吗",
        "answer": "同学，有希望的，建议志愿靠前，专业服从调剂录取几率会更大。"
    },
    {
        "schoolName": "江西洪州职业学院",
        "title": "江西洪州职业学院-江西",
        "question": "江西文史283能不能稳上该校的护理专业，如果调剂到了别的专业开学能不能换专业",
        "answer": "同学，你可以填报，建议护理专业放第一志愿专业。至于录取我们采取的是对进档考生择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "江西洪州职业学院",
        "title": "江西洪州职业学院-录取",
        "question": "请问你们今年有计划招收福建的学生吗 分数在345分有望被贵校录取吗",
        "answer": "同学，你好。我校今年在福建招生艺术类专业学生的"
    },
    {
        "schoolName": "江西洪州职业学院",
        "title": "江西洪州职业学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问报考贵校录取的几率大吗",
        "answer": "同学，你好！今年江西省省控线是270分，你这个分数没有过线哦"
    },
    {
        "schoolName": "江西师范高等专科学校",
        "title": "江西师范高等专科学校-江西师范高等专科",
        "question": "345史政地录取机会大吗",
        "answer": "可以试一下。机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "江西师范高等专科学校",
        "title": "江西师范高等专科学校-录取",
        "question": "历史类339，135640有机会录取专业组101吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "南昌影视传播职业学院",
        "title": "南昌影视传播职业学院-美术生",
        "question": "江西美术生文化305 专业215.3 综合分421.66 综合排名20416 被贵校专科类录取机会大吗",
        "answer": "同学你好，录取机率大，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "南昌影视传播职业学院",
        "title": "南昌影视传播职业学院-高考生",
        "question": "河南省舞蹈219分，文化346分，报考咱们学校希望大吗",
        "answer": "同学你好，我们在河南省没有招收艺术批次专业，以文化分填报我校录取机率大，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "南昌影视传播职业学院",
        "title": "南昌影视传播职业学院-8685",
        "question": "三校生总分395 排名5058可以上贵校吗？学校有几个校区？新生在哪个校区？还是用专业安排校区？宿舍怎么分配？宿舍几人间？有上床下桌、独立卫浴、空调、风扇、洗衣机吗？宿舍限电嘛？可以带多少瓦的电器？校外出行方便吗？学校可以专升本吗？对口学校有哪些？哪些专业可以专升本？",
        "answer": "同学你好，三校生395分填报我校录取几率大。学校目前只有一个校区，位于南昌市蒋巷大道266号。宿舍按照系部统一分配，宿舍为6人间上床下桌，每个宿舍都是独立卫浴、配有空调、洗衣机等设施。宿舍每个月有免费的电量额度，超过后需要自行缴费，学校不允许使用大功率用电器。学校门口就有公交车...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南昌影视传播职业学院",
        "title": "南昌影视传播职业学院-日语生",
        "question": "请问贵校是否会安排日语课程？如果不安排。可不可自学日语 ，用日语成绩完成学分转换，用国家认证的日语四六级考试，或者国家认证的JLPT（日本语能力考）完成毕业。",
        "answer": "同学你好，我校人才培养方案中《外语》开设以英语为主，不开设日语课程，但学生可申请自学其它语种，以国家规定的相应等级证书获取《外语》学分。"
    },
    {
        "schoolName": "南昌影视传播职业学院",
        "title": "南昌影视传播职业学院-咨询",
        "question": "你好河南理科274报考贵校录取率大吗？",
        "answer": "同学你好，录取几率较大，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "南昌影视传播职业学院",
        "title": "南昌影视传播职业学院-报考",
        "question": "安徽物理336分省内排名285700有机会上贵校吗？",
        "answer": "同学你好，有机会，欢迎填报南昌影视传播职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南昌影视传播职业学院",
        "title": "南昌影视传播职业学院-三校生",
        "question": "江西三校生考生 297分 排名12212有机会被录取么",
        "answer": "同学你好，有机会的，建议将专业组均填报上，欢迎报考南昌影视传播职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南昌影视传播职业学院",
        "title": "南昌影视传播职业学院-三校生",
        "question": "江西三校生227有机会吗",
        "answer": "同学你好，江西省高职专科三校生类录取控制线270分，你的分数未超过省控线，建议关注后期是否有降分录取。"
    },
    {
        "schoolName": "南昌影视传播职业学院",
        "title": "南昌影视传播职业学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问报考贵校录取的几率大吗",
        "answer": "同学你好，江西省高职专科历史类录取控制线270分，你的分数未超过省控线，建议关注后期是否有降分录取。"
    },
    {
        "schoolName": "南昌影视传播职业学院",
        "title": "南昌影视传播职业学院-招生",
        "question": "你好历史组216又机会嘛",
        "answer": "同学你好，江西省高职专科历史类录取控制线270分，你的分数未超过省控线，建议关注后期是否有降分录取。"
    },
    {
        "schoolName": "赣南卫生健康职业学院",
        "title": "赣南卫生健康职业学院-口腔医学",
        "question": "1.选科物化生，广西考生381省排名152079报口腔医学专业录取机会大吗？2.口腔医学专业宿舍环境是否上床下桌？3.口腔医学专业宿舍是否有空调和独立卫生间？4.贵校位置交通是否方便？5.口腔医学专业是否能专升本？6.该校投档比是多少？（赣南卫生健康职业学院）",
        "answer": "1.我校广西省口腔医学专业2023年最低录取分数线为文史439 理工368分 。成绩381分可以尝试报考。详情可查阅学院历年高招分数线 网址为：http://www.gnhvc.edu.cn/zsjy/2022/0903/c882a10741/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "赣南卫生健康职业学院",
        "title": "赣南卫生健康职业学院-赣州市订单定向医学生招生对象",
        "question": "请问上饶市非农村户口考生能报考赣州市订单定向医学生预防及中医学吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "赣南卫生健康职业学院",
        "title": "赣南卫生健康职业学院-物理组",
        "question": "1.高考成绩约360可以报考本校什么专业？ 2.这些专业就业前景如何？ 3.这些专业预计分数线是多少？",
        "answer": "同学你好，可参考学院2023年录取分数线填报专业 网址如下：http://www.gnhvc.edu.cn/zsjy/2022/0903/c882a10741/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "赣南卫生健康职业学院",
        "title": "赣南卫生健康职业学院-生物成绩较好选什么专业？",
        "question": "物理方向生物成绩较好应该选什么专业？",
        "answer": "同学你好，如选科为物理 化学 生物 可以尝试填报 临床医学 预防医学 口腔医学 等专业。   详细各专业介绍。"
    },
    {
        "schoolName": "赣南卫生健康职业学院",
        "title": "赣南卫生健康职业学院-贵校在历史组招免费中医专科生选科要求",
        "question": "2024年贵校在历史组中招收免费中医专科生，对于选科有没有什么要求，比如，史政地（所谓的纯文科）能否报考该志愿？谢谢。",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "赣南卫生健康职业学院",
        "title": "赣南卫生健康职业学院-录取",
        "question": "江西省物理组380分录取几率大吗",
        "answer": "可以尝试报考，我校去年分数线为370分左右"
    },
    {
        "schoolName": "赣南卫生健康职业学院",
        "title": "赣南卫生健康职业学院-录取",
        "question": "江西物理397有希望报护理专业吗，学校的投档比是多少",
        "answer": "可以尝试报考我校护理专业，我校护理专业去年分数线为370分左右。投档比目前学院无数据。"
    },
    {
        "schoolName": "赣南卫生健康职业学院",
        "title": "赣南卫生健康职业学院-口腔医学毕业之后安排就业吗",
        "question": "物化生422分有希望录取口腔医学",
        "answer": "口腔医学专业要求选科为化学，生物"
    },
    {
        "schoolName": "赣南卫生健康职业学院",
        "title": "赣南卫生健康职业学院-专升本",
        "question": "医学影像技术和健康管理专业可以专升本吗",
        "answer": "只要本科院校有专升本的招生计划就可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "赣南卫生健康职业学院",
        "title": "赣南卫生健康职业学院-录取",
        "question": "江西理科，367分有多大概率上医学影像技术或健康管理的",
        "answer": "录取几率不大 我校去年最低录取分数线是370分左右"
    },
    {
        "schoolName": "赣南卫生健康职业学院",
        "title": "赣南卫生健康职业学院-录取",
        "question": "物化生438，排名16万，有把握录取贵校的口腔专业吗？",
        "answer": "可以尝试报考，我校去年口腔专业录取分数线为388分"
    },
    {
        "schoolName": "赣南卫生健康职业学院",
        "title": "赣南卫生健康职业学院-报考咨询",
        "question": "江西考生，物理组 286分，排名246903，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "录取希望不到，我校去年分数线在370分左右。"
    },
    {
        "schoolName": "赣南卫生健康职业学院",
        "title": "赣南卫生健康职业学院-宿舍",
        "question": "宿舍几人间？上床下桌？有空调吗？",
        "answer": "6人间 上床下桌有空调独立卫生间"
    },
    {
        "schoolName": "赣南卫生健康职业学院",
        "title": "赣南卫生健康职业学院-口腔",
        "question": "河北省考生物理类（物生地）402分，报口腔专业录取几率大吗？",
        "answer": "河北省我校第一年招生，暂无录取数据可参考。 口腔医学专业要求选科为物化生。"
    },
    {
        "schoolName": "赣南卫生健康职业学院",
        "title": "赣南卫生健康职业学院-录取",
        "question": "老师我是物化生考生，458分能上贵校的口腔医学专业吗？",
        "answer": "可以尝试报考，我校去年口腔专业分数线为388分"
    },
    {
        "schoolName": "赣南卫生健康职业学院",
        "title": "赣南卫生健康职业学院-提前批中医学",
        "question": "是否包分配？合同签几年？合同期间是否可以专升本或考研？宿舍几人间？",
        "answer": "毕业后由卫健委安排工作  合同签6年 中医学专业带编制。  专业本考研需要和卫健委另行协商签订协议方可，我校宿舍为6人间。上床下桌 有空调独立卫生间。"
    },
    {
        "schoolName": "赣南卫生健康职业学院",
        "title": "赣南卫生健康职业学院-录取",
        "question": "江西文科生，分数419分，排名77277，想问一下报考贵校的护理专业录取概率大不大，还有贵校对护理专业对身高等方面有没有什么要求，选科有没有什么要求",
        "answer": "可以尝试报考 我校去年分数线在370分左右 护理专业对身高没有要求 要求视力不能有色盲色弱。选科不限。"
    },
    {
        "schoolName": "赣南卫生健康职业学院",
        "title": "赣南卫生健康职业学院-录取",
        "question": "江西理科，分数367上口腔医学的概率多大",
        "answer": "概率不是很高，可参考学院2023年录取分数线填报专业 网址如下：http://www.gnhvc.edu.cn/zsjy/2022/0903/c882a10741/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "赣南卫生健康职业学院",
        "title": "赣南卫生健康职业学院-投档比",
        "question": "投档比是几比几",
        "answer": "目前学院无投档比数据"
    },
    {
        "schoolName": "赣南卫生健康职业学院",
        "title": "赣南卫生健康职业学院-报考",
        "question": "历史组369有机会报考贵校专科吗",
        "answer": "可以尝试报考，具体可参考学院2023年录取分数线填报专业 网址如下：http://www.gnhvc.edu.cn/zsjy/2022/0903/c882a10741/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "赣南卫生健康职业学院",
        "title": "赣南卫生健康职业学院-口腔医学",
        "question": "1.选科物化生，广西考生381省排名152079报口腔医学专业录取机会大吗？2.口腔医学专业宿舍环境是否上床下桌？3.口腔医学专业宿舍是否有空调和独立卫生间？4.贵校位置交通是否方便？5.口腔医学专业是否能专升本？6.该校投档比是多少？（赣南卫生健康职业学院）",
        "answer": "1.我校广西省口腔医学专业2023年最低录取分数线为文史439 理工368分 。成绩381分可以尝试报考。详情可查阅学院历年高招分数线 网址为：http://www.gnhvc.edu.cn/zsjy/2022/0903/c882a10741/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "赣南卫生健康职业学院",
        "title": "赣南卫生健康职业学院-赣州市订单定向医学生招生对象",
        "question": "请问上饶市非农村户口考生能报考赣州市订单定向医学生预防及中医学吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "赣南卫生健康职业学院",
        "title": "赣南卫生健康职业学院-物理组",
        "question": "1.高考成绩约360可以报考本校什么专业？ 2.这些专业就业前景如何？ 3.这些专业预计分数线是多少？",
        "answer": "同学你好，可参考学院2023年录取分数线填报专业 网址如下：http://www.gnhvc.edu.cn/zsjy/2022/0903/c882a10741/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "赣南卫生健康职业学院",
        "title": "赣南卫生健康职业学院-生物成绩较好选什么专业？",
        "question": "物理方向生物成绩较好应该选什么专业？",
        "answer": "同学你好，如选科为物理 化学 生物 可以尝试填报 临床医学 预防医学 口腔医学 等专业。   详细各专业介绍。"
    },
    {
        "schoolName": "赣南卫生健康职业学院",
        "title": "赣南卫生健康职业学院-贵校在历史组招免费中医专科生选科要求",
        "question": "2024年贵校在历史组中招收免费中医专科生，对于选科有没有什么要求，比如，史政地（所谓的纯文科）能否报考该志愿？谢谢。",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "赣南卫生健康职业学院",
        "title": "赣南卫生健康职业学院-8686",
        "question": "三校生总分395 排名5058可以上贵校吗？学校有几个校区？新生在哪个校区？还是用专业安排校区？宿舍怎么分配？宿舍几人间？有上床下桌、独立卫浴、空调、风扇、洗衣机吗？宿舍限电嘛？可以带多少瓦的电器？校外出行方便吗？学校可以专升本吗？对口学校有哪些？哪些专业可以专升本？",
        "answer": "录取可能性不大，我校三校生2023年录取分数线在440分左右。"
    },
    {
        "schoolName": "赣南卫生健康职业学院",
        "title": "赣南卫生健康职业学院-提前批",
        "question": "就是我文科443报考贵校有希望吗",
        "answer": "有希望可以尝试报考，具体可参考学院2023年录取分数线填报专业 网址如下：http://www.gnhvc.edu.cn/zsjy/2022/0903/c882a10741/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "赣南卫生健康职业学院",
        "title": "赣南卫生健康职业学院-分配",
        "question": "该校毕业直接后分配是只在赣州吗",
        "answer": "提前批 订单定向医学生 毕业后分配服务地在赣州地区，普通批次毕业后无工作分配"
    },
    {
        "schoolName": "赣南卫生健康职业学院",
        "title": "赣南卫生健康职业学院-文科女生",
        "question": "历政地可以报口腔医学和护理专业吗？有身高要求吗？",
        "answer": "历政地只能报考护理专业 报考对身高无要求，视力要求无色盲色弱"
    },
    {
        "schoolName": "赣南卫生健康职业学院",
        "title": "赣南卫生健康职业学院-日语生",
        "question": "请问贵校是否会安排日语课程？如果不安排。可不可自学日语 ，用日语成绩完成学分转换，用国家认证的日语四六级考试，或者国家认证的JLPT（日本语能力考）完成毕业。",
        "answer": "我校无日语课程，目前只承认英语课程成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "赣南卫生健康职业学院",
        "title": "赣南卫生健康职业学院-广东考生理科",
        "question": "409有机会报考口腔吗",
        "answer": "可参考学院2023年录取分数线填报专业 网址如下：http://www.gnhvc.edu.cn/zsjy/2022/0903/c882a10741/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "赣南卫生健康职业学院",
        "title": "赣南卫生健康职业学院-报考",
        "question": "安徽物理336分省内排名285700有机会上贵校吗？",
        "answer": "可参考学院2023年录取分数线填报专业 网址如下：http://www.gnhvc.edu.cn/zsjy/2022/0903/c882a10741/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "赣南卫生健康职业学院",
        "title": "赣南卫生健康职业学院-录取",
        "question": "安徽考生文科247排名128725报贵校录取几率大吗",
        "answer": "可能性不大，可参考学院2023年录取分数线填报专业 网址如下：http://www.gnhvc.edu.cn/zsjy/2022/0903/c882a10741/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "赣南卫生健康职业学院",
        "title": "赣南卫生健康职业学院-投挡比",
        "question": "该校的投挡比是1；1吗",
        "answer": "目前学院无投档比数据"
    },
    {
        "schoolName": "赣南卫生健康职业学院",
        "title": "赣南卫生健康职业学院-录取",
        "question": "总分402排名在192056，有希望被该校录取吗？",
        "answer": "有希望  可参考学院2023年录取分数线填报专业 网址如下：http://www.gnhvc.edu.cn/zsjy/2022/0903/c882a10741/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "赣南卫生健康职业学院",
        "title": "赣南卫生健康职业学院-录取",
        "question": "江西物地生 402 省排名192405 被贵校的口腔医学专业录取概率大不大？",
        "answer": "口腔医学专业，要求必选物化生。"
    },
    {
        "schoolName": "赣南卫生健康职业学院",
        "title": "赣南卫生健康职业学院-您好，江西历史类379分，名词103871，能上贵校吗",
        "question": "您好，江西历史类379分，名词103871，能上贵校吗",
        "answer": "可以尝试报考，建议选择其他院校分数相对低的专业保底。"
    },
    {
        "schoolName": "赣南卫生健康职业学院",
        "title": "赣南卫生健康职业学院-口腔医学",
        "question": "高考分数433，报口腔医学专业录取机会大吗？",
        "answer": "可尝试报考，我校口腔医学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "赣南卫生健康职业学院",
        "title": "赣南卫生健康职业学院-江西省三校生",
        "question": "定向医学生考虑三校生吗",
        "answer": "你好，我校订单定向医学生，无三校生招生计划。详情可查阅我校2024年招生简章 网址为：https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzIxMzUwODYxNw==&mid=2247517459&idx=1&sn=e66afa3bd2b99d91f71af8fa400d0967&chksm=97b77275a0c0fb637ac8b82c25651261a4a079c9e83537f0c04d990a188343c851163c5a0e8b&token...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "赣南卫生健康职业学院",
        "title": "赣南卫生健康职业学院-报考定向",
        "question": "今年大概什么时候可以填报定向志愿？中医专业今年447可以被录取吗？",
        "answer": "同学你好，可参考学院2023年录取分数线填报专业 网址如下：http://www.gnhvc.edu.cn/zsjy/2022/0903/c882a10741/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "赣南卫生健康职业学院",
        "title": "赣南卫生健康职业学院-口腔医学",
        "question": "1.选科物化生，广西考生381省排名152079报口腔医学专业录取机会大吗？2.口腔医学专业宿舍环境是否上床下桌？3.口腔医学专业宿舍是否有空调和独立卫生间？4.贵校位置交通是否方便？5.口腔医学专业是否能专升本？6.该校投档比是多少？（赣南卫生健康职业学院）",
        "answer": "1.我校广西省口腔医学专业2023年最低录取分数线为文史439 理工368分 。成绩381分可以尝试报考。详情可查阅学院历年高招分数线 网址为：http://www.gnhvc.edu.cn/zsjy/2022/0903/c882a10741/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "赣南卫生健康职业学院",
        "title": "赣南卫生健康职业学院-赣州市订单定向医学生招生对象",
        "question": "请问上饶市非农村户口考生能报考赣州市订单定向医学生预防及中医学吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "赣南卫生健康职业学院",
        "title": "赣南卫生健康职业学院-物理组",
        "question": "1.高考成绩约360可以报考本校什么专业？ 2.这些专业就业前景如何？ 3.这些专业预计分数线是多少？",
        "answer": "同学你好，可参考学院2023年录取分数线填报专业 网址如下：http://www.gnhvc.edu.cn/zsjy/2022/0903/c882a10741/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "赣南卫生健康职业学院",
        "title": "赣南卫生健康职业学院-生物成绩较好选什么专业？",
        "question": "物理方向生物成绩较好应该选什么专业？",
        "answer": "同学你好，如选科为物理 化学 生物 可以尝试填报 临床医学 预防医学 口腔医学 等专业。   详细各专业介绍。"
    },
    {
        "schoolName": "赣南卫生健康职业学院",
        "title": "赣南卫生健康职业学院-贵校在历史组招免费中医专科生选科要求",
        "question": "2024年贵校在历史组中招收免费中医专科生，对于选科有没有什么要求，比如，史政地（所谓的纯文科）能否报考该志愿？谢谢。",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "赣南卫生健康职业学院",
        "title": "赣南卫生健康职业学院-录取",
        "question": "江西物理组376能上贵校吗？",
        "answer": "同学你好，可参考学院2023年录取分数线填报专业 网址如下：http://www.gnhvc.edu.cn/zsjy/2022/0903/c882a10741/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "赣南卫生健康职业学院",
        "title": "赣南卫生健康职业学院-你好",
        "question": "你好老师 我是江西考生 我选择的学科是物化政 我的分数是308 我的排位是240392 我想选择康复治疗技术 请问有希望进贵校吗",
        "answer": "同学你好，可参考学院2023年录取分数线填报专业 网址如下：http://www.gnhvc.edu.cn/zsjy/2022/0903/c882a10741/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "赣南卫生健康职业学院",
        "title": "赣南卫生健康职业学院-招生要求",
        "question": "招生对视力有要求嘛？",
        "answer": "以下专业不接受色盲色弱者考生：中医学、护理、助产、婴幼儿托育服务与管理、药学、中药学、医学生物技术、医学检验技术、卫生检验与检疫技术、临床医学、口腔医学、预防医学。"
    },
    {
        "schoolName": "赣南卫生健康职业学院",
        "title": "赣南卫生健康职业学院-提前批",
        "question": "预防医学是什么，未来就业做什么？",
        "answer": "培养目标：培养具有良好职业道德和人文素质，具备预防医学专业的基本知识、基本技能，能够开展传染病及慢性病的预防与控制、社区卫生保健、健康教育等工作的高素质技术技能型公共卫生专业人才。"
    },
    {
        "schoolName": "萍乡卫生职业学院",
        "title": "萍乡卫生职业学院-录取",
        "question": "广东省历史类393排位130098可以报考贵校的口腔医学，药学或临床医学",
        "answer": "考生你好！根据你的科类及分数，参照去年我校广东省统招历史类录取线，建议第一志愿填报意向专业，均有机会被我校录取，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "萍乡卫生职业学院",
        "title": "萍乡卫生职业学院-报考",
        "question": "1河南省理科345分可以被录取吗？ 2在河南省招生计划 3各专业录取人数",
        "answer": "考生你好！根据你的科类及分数，参照去年我校河南省统招理工类录取线，有机会被我校录取，建议第一志愿填报；我校今年在河南省共投放10个招生计划，具体分专业计划请查看我校招生简章，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "萍乡卫生职业学院",
        "title": "萍乡卫生职业学院-报考",
        "question": "1河南省理科345分可以被录取吗？ 2在河南省招生计划 3各专业录取人数",
        "answer": "考生你好！根据你的科类及分数，参照去年我校河南省统招理工类录取线，有机会被我校录取，建议第一志愿填报；我校今年在河南省共投放10个招生计划，具体分专业计划请查看我校招生简章，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "萍乡卫生职业学院",
        "title": "萍乡卫生职业学院-咨询",
        "question": "重庆历史类考生357分报考护理专业录取率大吗，这个专业可以升本吗",
        "answer": "考生你好！根据你的科类及分数，参照去年我校重庆统招历史类录取线，第一志愿填报我校护理专业录取概率较大，该专业有对应的本科专业，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "萍乡卫生职业学院",
        "title": "萍乡卫生职业学院-录取",
        "question": "江西物理397有希望报护理专业吗，学校的投档比是多少",
        "answer": "考生你好！根据你的科类及分数，参照去年我校江西省统招理工类录取线，第一志愿填报我校护理专业录取概率较大，省考试院按照院校招生计划进行1:1投档，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "萍乡卫生职业学院",
        "title": "萍乡卫生职业学院-录取",
        "question": "江西理科，367分上医学检验技术或医学影像技术的概率大吗，这两个专业可以专升本吗",
        "answer": "考生你好！根据你的科类及分数，参照去年我校江西省统招理工类投档线，建议第一志愿填报我校医学检验技术或医学影像技术专业，有机会被录取，这两个专业毕业时都可以报名参加专升本考试，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "萍乡卫生职业学院",
        "title": "萍乡卫生职业学院-录取",
        "question": "安徽物化生389报考贵校的医学检验或医学影像技术希望大吗",
        "answer": "考生你好！根据你的科类及分数，参照去年我校安徽省统招物理类录取线，第一志愿填报我校医学检验技术或医学影像技术专业录取概率均较大，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "萍乡卫生职业学院",
        "title": "萍乡卫生职业学院-甘肃考生",
        "question": "老师您好！我是甘肃省的考生，首选科目是物理总分308，请问老师我有机会报考贵校的护理学专业吗？谢谢老师!",
        "answer": "考生你好！根据你的科类及分数情况，参照去年我校甘肃省统招物理类投档线，有机会录取我校护理专业，建议第一志愿填报，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "萍乡卫生职业学院",
        "title": "萍乡卫生职业学院-宿舍",
        "question": "宿舍怎么样？几人间？上床下桌？有空调？",
        "answer": "学校全部实行公寓式住宿，寝室为六人间，内设空调、直饮水机、独立卫生间和热水供应，公寓每层楼有洗衣房(内有洗衣机、烘干机)，宿舍内有两张上床下桌，两张上下床，共6个床位，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "萍乡卫生职业学院",
        "title": "萍乡卫生职业学院-萍乡卫生职业学院",
        "question": "你好，我能不能问一下河南文科343分报考本校护理有希望吗？如果不服从调剂几率大吗？望回复清楚一下，不想要参考数据，感谢感谢！",
        "answer": "考生你好！根据你的科类及分数，参考去年我校河南省统招文史类投档线，建议第一志愿填报我校护理专业冲一冲，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "萍乡卫生职业学院",
        "title": "萍乡卫生职业学院-您好，江西历史类379分，名词103871，能上贵校吗",
        "question": "您好，江西历史类379分，名词103871，能上贵校吗",
        "answer": "考生你好！根据你的科类及分数，参考去年我校江西省统招文史类投档线，第一志愿填报我校有机会录取，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "萍乡卫生职业学院",
        "title": "萍乡卫生职业学院-录取",
        "question": "历史类358分排名100826，有机会录取吗 学校的住宿环境怎么样",
        "answer": "考生你好！根据你的科类及分数，参照去年我校湖南省统招历史类录取线，第一志愿填报我校录取概率较大；学校全部实行公寓式住宿，寝室为六人间，内设空调、直饮水机、独立卫生间和热水供应，公寓每层楼有洗衣房(内有洗衣机、烘干机)。宿舍楼管24小时值班，全方位保障学生住宿安全。感谢关注！...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "萍乡卫生职业学院",
        "title": "萍乡卫生职业学院-宁夏",
        "question": "宁夏文史类名次21519总分303能上上贵校吗 服从调剂",
        "answer": "考生你好！根据你的科类及分数，参照去年我校宁夏统招文史类录取线，第一志愿填报我校录取概率较大，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "萍乡卫生职业学院",
        "title": "萍乡卫生职业学院-萍乡卫生职业学院",
        "question": "您好，江西纯文392，排名94385能被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！根据你的科类及分数，参照去年我校江西省统招历史类录取线359分，第一志愿填报我校录取概率很大，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "萍乡卫生职业学院",
        "title": "萍乡卫生职业学院-投档比",
        "question": "投档比是多少",
        "answer": "考生你好！省教育考试院将会按照院校招生计划1:1进行投档，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "萍乡卫生职业学院",
        "title": "萍乡卫生职业学院-8652",
        "question": "三校生总分395 排名5058可以上贵校吗？学校有几个校区？新生在哪个校区？还是用专业安排校区？宿舍怎么分配？宿舍几人间？有上床下桌、独立卫浴、空调、风扇、洗衣机吗？宿舍限电嘛？可以带多少瓦的电器？校外出行方便吗？学校可以专升本吗？对口学校有哪些？哪些专业可以专升本？",
        "answer": "考生你好！根据你的科类及分数，参照去年我校江西省统招三校生录取线427分，第一志愿填报我校可以冲一冲。目前学校只有校本部一个校区，宿舍为6人间，宿舍内是一侧上床下桌，另一侧上下床的安排，内设空调、直饮水机、独立卫生间和热水供应，宿舍采用电卡充值的方式，按照学生宿舍管理要求，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "萍乡卫生职业学院",
        "title": "萍乡卫生职业学院-8651",
        "question": "三校生总分395 排名5058可以上贵校吗？学校有几个校区？新生在哪个校区？还是用专业安排校区？宿舍怎么分配？宿舍几人间？有上床下桌、独立卫浴、空调、风扇、洗衣机吗？宿舍限电嘛？可以带多少瓦的电器？校外出行方便吗？学校可以专升本吗？对口学校有哪些？哪些专业可以专升本？",
        "answer": "考生你好！根据你的科类及分数，参照去年我校江西省统招三校生录取线427分，第一志愿填报我校可以冲一冲。目前学校只有校本部一个校区，宿舍为6人间，宿舍内是一侧上床下桌，另一侧上下床的安排，内设空调、直饮水机、独立卫生间和热水供应，宿舍采用电卡充值的方式，按照学生宿舍管理要求，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "萍乡卫生职业学院",
        "title": "萍乡卫生职业学院-日语生",
        "question": "请问贵校是否会安排日语课程？如果不安排。可不可自学日语 ，用日语成绩完成学分转换，用国家认证的日语四六级考试，或者国家认证的JLPT（日本语能力考）完成毕业。",
        "answer": "考生你好！我校目前日常教学中未安排日语课程，也不存在学分转换的情况，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "萍乡卫生职业学院",
        "title": "萍乡卫生职业学院-录取",
        "question": "广东历史类393有机会报考贵校医学类专业吗",
        "answer": "考生你好！根据你的科类及分数，参照去年我校广东省统招历史类录取线397分，第一志愿填报我校有机会被录取，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "萍乡卫生职业学院",
        "title": "萍乡卫生职业学院-报考",
        "question": "历史350有机会吗如果填调剂有希望吗",
        "answer": "考生你好！根据你的科类及分数，参照去年我校江西省统招文史类录取线359分，第一志愿填报我校有一定机会被录取，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "萍乡卫生职业学院",
        "title": "萍乡卫生职业学院-报考",
        "question": "安徽物理336分省内排名285700有机会上贵校吗？",
        "answer": "考生你好！根据你的科类及分数，参照去年我校安徽省统招物理类录取线318分，第一志愿填报我校录取概率较大，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "萍乡卫生职业学院",
        "title": "萍乡卫生职业学院-录取",
        "question": "高考理科生物化地402位次在192056有机会被该校录取吗？该校的投挡比是1：1吗？",
        "answer": "考生你好！根据你的科类及分数，参照去年我校江西省统招理工类录取线，录取我校概率较大，建议第一志愿填报，省教育考试院将按1:1比例投档，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "萍乡卫生职业学院",
        "title": "萍乡卫生职业学院-贵校今年文科批录取分数线是多少？",
        "question": "你好，我是今年的考生史政地352分有机会录取护理或口腔医学技术吗？",
        "answer": "考生你好！根据你的科类及分数，参照去年我校江西省统招文史类录取线，第一志愿填报我校护理或口腔医学技术专业均有机会被录取，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "萍乡卫生职业学院",
        "title": "萍乡卫生职业学院-录取",
        "question": "广西物理324有机会录取影像吗",
        "answer": "考生你好！根据你的科类及分数，参照去年我校广西统招物理类录取线334分，建议第一志愿填报我校医学影像技术专业有机会被录取，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "萍乡卫生职业学院",
        "title": "萍乡卫生职业学院-录取",
        "question": "河南文科生323分，在河南省，大概21万左右，报本校护理专业录取的概率大吗？",
        "answer": "考生你好！根据你的科类及分数，参照去年我校河南省统招文史类录取线，建议第一志愿填报护理专业可以冲一冲，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "萍乡卫生职业学院",
        "title": "萍乡卫生职业学院-录取投档线",
        "question": "老师好，请问贵校今年投档是多少，",
        "answer": "考生你好！我校去年统招江西省理工类投档线为355分，请参考，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "萍乡卫生职业学院",
        "title": "萍乡卫生职业学院-录取",
        "question": "体育跳远成绩不合格影响录取结果吗",
        "answer": "考生你好！我校是按照“分数优先，遵循志愿”的原则进行录取，感谢你的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "萍乡卫生职业学院",
        "title": "萍乡卫生职业学院-江西考生 女 物化生 428分可报贵校影像技术吗",
        "question": "江西考生 女 物化生 428分可报贵校影像技术吗",
        "answer": "考生你好！根据你的科类及分数，参照去年我校江西省统招理工类录取线，第一志愿填报我校医学影像技术专业有较大机会被录取，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "萍乡卫生职业学院",
        "title": "萍乡卫生职业学院-录取",
        "question": "江西历史方向417分排名78000多名可以录取到贵校吗？ 填报医学检验专业会被调剂吗？",
        "answer": "考生你好！根据你的科类及分数，参照去年我校江西省统招文史类录取线，第一志愿填报我校医学检验专业录取概率较大，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "萍乡卫生职业学院",
        "title": "萍乡卫生职业学院-录取",
        "question": "湖南文科329报贵校的药学录取概率大嘛？",
        "answer": "考生你好！根据你的科类及分数，参照去年我校湖南省统招历史类录取线，第一志愿填报我校药学专业有机会冲一下，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "萍乡卫生职业学院",
        "title": "萍乡卫生职业学院-录取",
        "question": "你好老师 江西物化生372 位次21.1万报护理可以吗？谢谢",
        "answer": "考生你好！根据你的科类及分数，参照去年我校江西省统招理工类录取线，第一志愿填报我校有机会被录取，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "萍乡卫生职业学院",
        "title": "萍乡卫生职业学院-录取",
        "question": "老师好，请问贵校去年录取分数多少？江西物化生352今年有望录取吗？",
        "answer": "考生你好！去年我校理工类投档线为355分，根据你的科类及分数，第一志愿填报我校有机会被录取，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "萍乡卫生职业学院",
        "title": "萍乡卫生职业学院-录取",
        "question": "您好！四川理科388 ，位次206517报考口腔医学有希望大吗？",
        "answer": "考生你好！根据你的科类和成绩，第一志愿填报我校口腔医学技术专业录取概率较大，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "萍乡卫生职业学院",
        "title": "萍乡卫生职业学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问报考贵校录取的几率大吗",
        "answer": "考生你好！你的成绩216分未达到江西省2024年普通高校招生高职（专科）批次录取控制分数线，无录取我校概率，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "萍乡卫生职业学院",
        "title": "萍乡卫生职业学院-老师你好，浙江考生489分，位次180404",
        "question": "老师你好，浙江考生489分，位次180404，可以报考贵校的中医学吗？另外请问专升本可以吗？",
        "answer": "考生你好！欢迎关注我校，根据你的分数，参照去年我校浙江统招投档线情况，第一志愿填报我校中医学专业有机会被录取。在我校规定学习年限内，修完教育教学计划规定内容，成绩合格，达到学校毕业要求的，颁发普通高等学校专科毕业证书后，毕业当年具有报名参加江西省普通高校专升本招生考试资...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "萍乡卫生职业学院",
        "title": "萍乡卫生职业学院-录取",
        "question": "老师您好，四川考生388，位次260517，报考护理专业几率大吗？",
        "answer": "考生你好！根据你的科类及分数情况，参照去年我校统招四川投档线，第一志愿填报我校护理专业录取概率较大，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "萍乡卫生职业学院",
        "title": "萍乡卫生职业学院-湖南考生",
        "question": "湖南文科生 成绩358 能被贵校护理专业录取吗？",
        "answer": "考生你好！根据你的科类及成绩，参照去年我校湖南省统招投档线，第一志愿填报我校护理专业有机会被录取，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "萍乡卫生职业学院",
        "title": "萍乡卫生职业学院-录取",
        "question": "福建文科生 成绩307 服从调剂有机会被贵校录取吗、",
        "answer": "考生你好！感谢关注萍乡卫生职业学院，参考去年我校福建省统招历史类投档线391分，根据你的成绩，被我校录取概率可能较小。"
    },
    {
        "schoolName": "萍乡卫生职业学院",
        "title": "萍乡卫生职业学院-物理组",
        "question": "贵校开设了哪些医学类专业？ 就业前景如何？ 是否可以专升本？",
        "answer": "考生你好！感谢关注萍乡卫生职业学院，目前我校开设了临床医学、中医学、预防医学、护理、药学等共计23个专业，其中医药卫生大类专业18个。我校开设的专业都是紧贴市场供应需求，就业面广泛，就业前景良好。学生在学校规定学习年限内，修完教育教学计划规定内容，成绩合格，达到学校毕业要求...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "江西婺源茶业职业学院",
        "title": "江西婺源茶业职业学院-河南",
        "question": "河南考生文科330位次20万报考和被录取茶艺专业可能大吗",
        "answer": "去年我校在河南文科茶艺与茶文化最低录取分数线为342"
    },
    {
        "schoolName": "江西婺源茶业职业学院",
        "title": "江西婺源茶业职业学院-录取",
        "question": "广东 358 排名 166983 能被贵校录取吗",
        "answer": "怒气按历史类我校在广东录取专业最低分数为368"
    },
    {
        "schoolName": "江西婺源茶业职业学院",
        "title": "江西婺源茶业职业学院-录取",
        "question": "江西考生物理组304大概可以录取吗",
        "answer": "去年省内物理类录取的最低分数线为305"
    },
    {
        "schoolName": "江西婺源茶业职业学院",
        "title": "江西婺源茶业职业学院-美术生",
        "question": "江西美术生文化305 专业215.3 综合分421.66 综合排名20416 被贵校专科类录取机会大吗",
        "answer": "可以试下"
    },
    {
        "schoolName": "江西婺源茶业职业学院",
        "title": "江西婺源茶业职业学院-录取",
        "question": "您好，请问一下江西物理类321分，名次235747，报考贵校能否会被录取，服从调剂录取几率大不大吗？建议冲一下吗？谢谢",
        "answer": "去年我校物理类的最低录取分数为305，能否录取要看今年的情况"
    },
    {
        "schoolName": "江西婺源茶业职业学院",
        "title": "江西婺源茶业职业学院-报考",
        "question": "河南文科330位次20万报考可能大吗",
        "answer": "去年文史类我校在河南录取的 最低分数线为312"
    },
    {
        "schoolName": "江西婺源茶业职业学院",
        "title": "江西婺源茶业职业学院-录取",
        "question": "河南文科330报考贵校录取可能大吗",
        "answer": "去年文史类我校在河南录取的最低分数线为312"
    },
    {
        "schoolName": "江西婺源茶业职业学院",
        "title": "江西婺源茶业职业学院-录取",
        "question": "老师你好，我是湖北物理考生，分数是313，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "去年物理类我校在湖北录取的最低分数为298"
    },
    {
        "schoolName": "江西婺源茶业职业学院",
        "title": "江西婺源茶业职业学院-录取",
        "question": "历史类，位次八万九千多可以报考茶叶生产专业吗",
        "answer": "请问分数多少"
    },
    {
        "schoolName": "江西婺源茶业职业学院",
        "title": "江西婺源茶业职业学院-报考",
        "question": "河南考生理科273有希望被录取不，哪些专业可以",
        "answer": "去年我校理工类在河南录取的最低分数为 261能否录取要看今年报名情况"
    },
    {
        "schoolName": "江西婺源茶业职业学院",
        "title": "江西婺源茶业职业学院-录取",
        "question": "贵校有福建的招生计划吗，如果有福建理385位次148000多有机会被录取吗，如果有被录取的机会，可以报哪些专业",
        "answer": "我校在福建理工科类去年录取的分数有机会，电子商务，婴幼儿托育与服务"
    },
    {
        "schoolName": "江西婺源茶业职业学院",
        "title": "江西婺源茶业职业学院-江西婺源茶业职业学院",
        "question": "江西历史考生 357，排名120780没有机会报考该院校 ？几率是多少 ？男生有什么推荐的专业吗 ？",
        "answer": "按照目前咨询的情况来看，应该问题不大。可以考虑茶叶生产与加工技术，、旅游管理、酒店管理与数字化运营等。"
    },
    {
        "schoolName": "江西婺源茶业职业学院",
        "title": "江西婺源茶业职业学院-8652",
        "question": "三校生总分395 排名5058可以上贵校吗？学校有几个校区？新生在哪个校区？还是用专业安排校区？宿舍怎么分配？宿舍几人间？有上床下桌、独立卫浴、空调、风扇、洗衣机吗？宿舍限电嘛？可以带多少瓦的电器？校外出行方便吗？学校可以专升本吗？对口学校有哪些？哪些专业可以专升本？",
        "answer": "目前咨询的情况来看应该可以。一个校区。宿舍8人间。部分有上床下桌，有独立卫浴、空调、洗衣机。宿舍禁止使用大功率电器。校外出行有共享电动车。大三可以考专升本，校内没有自己的本科，需要通过统考。所有专业可以报考专升本，具体专业看本科院校的招生专业。"
    },
    {
        "schoolName": "江西婺源茶业职业学院",
        "title": "江西婺源茶业职业学院-福建物理组362能不能上贵校婴幼托管专业",
        "question": "福建物理组362能不能上贵校婴幼托管专业",
        "answer": "去年学前教育是382，按目前咨询来看可以试着报一下。"
    },
    {
        "schoolName": "江西婺源茶业职业学院",
        "title": "江西婺源茶业职业学院-8652",
        "question": "三校生总分395 排名5058可以上贵校吗？学校有几个校区？新生在哪个校区？还是用专业安排校区？宿舍怎么分配？宿舍几人间？有上床下桌、独立卫浴、空调、风扇、洗衣机吗？宿舍限电嘛？可以带多少瓦的电器？校外出行方便吗？学校可以专升本吗？对口学校有哪些？哪些专业可以专升本？",
        "answer": "目前咨询的情况来看应该可以。一个校区。宿舍8人间。部分有上床下桌，有独立卫浴、空调、洗衣机。宿舍禁止使用大功率电器。校外出行有共享电动车。大三可以考专升本，校内没有自己的本科，需要通过统考。所有专业可以报考专升本，具体专业看本科院校的招生专业。"
    },
    {
        "schoolName": "江西婺源茶业职业学院",
        "title": "江西婺源茶业职业学院-录取",
        "question": "您好，我是福建省理科考生331分，能被贵校录取吗？",
        "answer": "去是335，今年要具体看报名情况，目前咨询的大概在320-370"
    },
    {
        "schoolName": "江西婺源茶业职业学院",
        "title": "江西婺源茶业职业学院-学校今年专升本录取情况",
        "question": "请问一下今年学校专升本录取情况是什么样？",
        "answer": "25%"
    },
    {
        "schoolName": "江西婺源茶业职业学院",
        "title": "江西婺源茶业职业学院-录取",
        "question": "你好 福建物理组362排名158060能上贵校今年2024招生计划中的婴幼托育专业吗",
        "answer": "目前有1名370分的同学咨询该专业。"
    },
    {
        "schoolName": "江西婺源茶业职业学院",
        "title": "江西婺源茶业职业学院-日语生",
        "question": "请问贵校是否会安排日语课程？如果不安排。可不可自学日语 ，用日语成绩完成学分转换，用国家认证的日语四六级考试，或者国家认证的JLPT（日本语能力考）完成毕业。",
        "answer": "不安排，暂无学分转换。"
    },
    {
        "schoolName": "江西婺源茶业职业学院",
        "title": "江西婺源茶业职业学院-报考",
        "question": "安徽物理336分省内排名285700有机会上贵校吗？",
        "answer": "去年250分，按目前咨询的情况机会较大。"
    },
    {
        "schoolName": "江西婺源茶业职业学院",
        "title": "江西婺源茶业职业学院-录取概率",
        "question": "福建理科385排名148986报考贵校的录取概率多大",
        "answer": "去年330多，可以根据省控线是否相近，目前咨询的同学分数在320-380这个区间"
    },
    {
        "schoolName": "江西婺源茶业职业学院",
        "title": "江西婺源茶业职业学院-咨询",
        "question": "福建理科生330分可以报吗，服从调剂",
        "answer": "可以尝试报，目前咨询的学生大概在320-380之间"
    },
    {
        "schoolName": "江西婺源茶业职业学院",
        "title": "江西婺源茶业职业学院-江西考生",
        "question": "江西考生历政地，334，能录取旅游管理专业吗",
        "answer": "可以尝试填报我院，专业具体要看报名情况。"
    },
    {
        "schoolName": "江西婺源茶业职业学院",
        "title": "江西婺源茶业职业学院-三校生312排名10584有机会被贵校录取吗",
        "question": "江西三校生",
        "answer": "去年三校生我校共招收108名最低录取分数线239，今年我校三校生招生人数为24人。按去年的录取情况来看有机会，最终能否录取还要看今年的录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "江西婺源茶业职业学院",
        "title": "江西婺源茶业职业学院-录取",
        "question": "我河南文科261 排名291722 可以报那些专业 有可能被录取嘛",
        "answer": "去年我校在河南录取的文科最低分为312"
    },
    {
        "schoolName": "江西婺源茶业职业学院",
        "title": "江西婺源茶业职业学院-江西三校生278排名1万4多 能进贵校吗",
        "question": "江西三校生278排名1万4多 能进贵校吗",
        "answer": "去年三校生我校共招收108名最低录取分数线239，今年我校三校生招生人数为24人。"
    },
    {
        "schoolName": "江西婺源茶业职业学院",
        "title": "江西婺源茶业职业学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问报考贵校录取的几率大吗",
        "answer": "参照去年的分数，几率不大"
    },
    {
        "schoolName": "江西婺源茶业职业学院",
        "title": "江西婺源茶业职业学院-录取",
        "question": "你好，江西2024届物理组学生209分，报考贵校，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "没机会"
    },
    {
        "schoolName": "江西婺源茶业职业学院",
        "title": "江西婺源茶业职业学院-录取",
        "question": "您好，我是福建省的理工考生，分数391，排名145824，服从调剂，有望被贵校录取吗？",
        "answer": "去年我校在福建理工录取的最高分为385，最低分为335."
    },
    {
        "schoolName": "江西婺源茶业职业学院",
        "title": "江西婺源茶业职业学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "我校未开设俄语"
    },
    {
        "schoolName": "江西婺源茶业职业学院",
        "title": "江西婺源茶业职业学院-安徽理科284可以报考学校专科吗？希望大吗？",
        "question": "安徽理科284可以报考学校专科吗？希望大吗？",
        "answer": "参照去年的录取分数线有机会，具体还要看今年的报考情况"
    },
    {
        "schoolName": "江西婺源茶业职业学院",
        "title": "江西婺源茶业职业学院-能否录取",
        "question": "江西295，排名166772，能录取吗",
        "answer": "去年我校各专业录取最低分数线299，能否录取要看今年实际报考情况"
    },
    {
        "schoolName": "赣州职业技术学院",
        "title": "赣州职业技术学院-录取",
        "question": "本省考生，历史组300分，排名163767有希望被录取吗",
        "answer": "高于省控线就可以报我们学校"
    },
    {
        "schoolName": "赣州职业技术学院",
        "title": "赣州职业技术学院-8689",
        "question": "三校生总分395 排名5058可以上贵校吗？学校有几个校区？新生在哪个校区？还是用专业安排校区？宿舍怎么分配？宿舍几人间？有上床下桌、独立卫浴、空调、风扇、洗衣机吗？宿舍限电嘛？可以带多少瓦的电器？校外出行方便吗？学校可以专升本吗？对口学校有哪些？哪些专业可以专升本？",
        "answer": "过了省控线就可以报我们学校，只有一个校区，宿舍6到4人，有上床下桌， 都有的，大功率电器不能使用，校外出行方便，学校可以专升本，都可以专升本。"
    },
    {
        "schoolName": "赣州职业技术学院",
        "title": "赣州职业技术学院-录取",
        "question": "四川文科生381报考有机会录取吗？近视可以报考智能物流技术吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "赣州职业技术学院",
        "title": "赣州职业技术学院-录取",
        "question": "江西物理组324分排名234722有望被贵校录取嘛",
        "answer": "高于省控线均可以报考我们学校"
    },
    {
        "schoolName": "赣州职业技术学院",
        "title": "赣州职业技术学院-咨询",
        "question": "江西女312文科，排名155703能上吗",
        "answer": "高于省控线均可以报考我们学校"
    },
    {
        "schoolName": "赣州职业技术学院",
        "title": "赣州职业技术学院-录取",
        "question": "历史333分能录取吗",
        "answer": "高于省控线均可以报考我们学校"
    },
    {
        "schoolName": "赣州职业技术学院",
        "title": "赣州职业技术学院-304分，排名161522，女生",
        "question": "304分，排名161522，女生，报考贵校能录取吗？",
        "answer": "高于省控线均能报考我们学校"
    },
    {
        "schoolName": "赣州职业技术学院",
        "title": "赣州职业技术学院-今年分够吗",
        "question": "老师我想知道什么专业是在安远校区还有今年340能上吗",
        "answer": "高于省控线均可报考我们学校·，学生均在校本部上课"
    },
    {
        "schoolName": "赣州职业技术学院",
        "title": "赣州职业技术学院-咨询",
        "question": "我是江西考生历史类，我考了328分，144,259名，可能性大不大？如果是第一志愿呢？",
        "answer": "高于省控线均可以报考我们学校，志愿优先"
    },
    {
        "schoolName": "赣州职业技术学院",
        "title": "赣州职业技术学院-咨询",
        "question": "我是江西历史类考生，我328分排名是144,259名，被录取的几率大不大，如果我是第一志愿呢？",
        "answer": "高于省控线均可以报考我们学校，志愿优先"
    },
    {
        "schoolName": "赣州职业技术学院",
        "title": "赣州职业技术学院-报考",
        "question": "江西考生历史组320服从调剂有希望吗",
        "answer": "高于省控线均可以报考我们学校"
    },
    {
        "schoolName": "赣州职业技术学院",
        "title": "赣州职业技术学院-高考",
        "question": "江西九江文科313能上嘛",
        "answer": "高于省控线均可以报考我们学校"
    },
    {
        "schoolName": "赣州职业技术学院",
        "title": "赣州职业技术学院-分数线",
        "question": "去年录取最低分是多少",
        "answer": "304"
    },
    {
        "schoolName": "赣州职业技术学院",
        "title": "赣州职业技术学院-录取",
        "question": "老师江西全理346分能被录取吗",
        "answer": "高于省控线均可以填报我们学校"
    },
    {
        "schoolName": "赣州职业技术学院",
        "title": "赣州职业技术学院-录取",
        "question": "老师，江西物理类的346分能进吗",
        "answer": "高于省控线均可以填报我们学校"
    },
    {
        "schoolName": "赣州职业技术学院",
        "title": "赣州职业技术学院-我是三校生",
        "question": "我刚到270，排名一万六千多，有机会进入贵校吗",
        "answer": "高于省控线均可以填报我们学校"
    },
    {
        "schoolName": "赣州职业技术学院",
        "title": "赣州职业技术学院-录取",
        "question": "24年物流组362，21.7w，可以进学校吗？如果可以的话，这个分可以学到自己填的专业吗？",
        "answer": "高于省控线均可以填报我们学校，最好服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "赣州职业技术学院",
        "title": "赣州职业技术学院-录取线",
        "question": "河北理科326可以报贵校什么专业呀，有机会被录取吗",
        "answer": "高于省控线都可报我校在河北投放的专业，服从调剂的录取概率会比较大"
    },
    {
        "schoolName": "赣州职业技术学院",
        "title": "赣州职业技术学院-四川文科390能报你们学校吗",
        "question": "四川文科390能报你们学校的宠物医疗技术，被录取的概率打不打",
        "answer": "高于省控线都可报我校"
    },
    {
        "schoolName": "南昌健康职业技术学院",
        "title": "南昌健康职业技术学院-2024年考生咨询",
        "question": "2024江西考生物理方向386分可以报考贵校的中药学或口腔技术吗",
        "answer": "我校去年理工投档线349分，可以填报，招生代码8688。"
    },
    {
        "schoolName": "南昌健康职业技术学院",
        "title": "南昌健康职业技术学院-喜欢贵校",
        "question": "请问领导：江西学籍女生物化地344分，有希望录取就贵校吗？谢谢您的回复",
        "answer": "我校去年理工投档线349分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南昌健康职业技术学院",
        "title": "南昌健康职业技术学院-录取",
        "question": "江西历史组考生343分有希望上贵校吗，有没有单科成绩要求，服从调剂会退档吗",
        "answer": "我校去年文史投档线352分，没有单科分数要求，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南昌健康职业技术学院",
        "title": "南昌健康职业技术学院-甘肃考生",
        "question": "老师您好！我是甘肃省的考生，首选科目是物理总分308，请问老师我有机会报考贵校的护理学专业吗？谢谢老师!",
        "answer": "今年我校未在甘肃省投放招生计划，谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "南昌健康职业技术学院",
        "title": "南昌健康职业技术学院-南昌健康职业技术学院",
        "question": "江西历史考生357排名120780，能有机会录取该院校吗 ？有没有推荐的专业呢 ？男",
        "answer": "我校去年文史投档线352分，可以尝试填报，招生代码8688。除助产专业之外其他专业均可填报。"
    },
    {
        "schoolName": "南昌健康职业技术学院",
        "title": "南昌健康职业技术学院-南昌健康职业技术学院",
        "question": "贵校去年向河南招生的最低分数线是多少？",
        "answer": "我校今年未在河南省投放招生计划，谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "南昌健康职业技术学院",
        "title": "南昌健康职业技术学院-投档比例",
        "question": "你好老师 贵校投档比是1：1吗？谢谢",
        "answer": "是的。"
    },
    {
        "schoolName": "南昌健康职业技术学院",
        "title": "南昌健康职业技术学院-喜欢贵校",
        "question": "江西分数402 省排名192405 被贵校录取的概率大不大？物生地能否选择口腔医学专业？ 贵校口腔专业能否专升本？护理助产类专业能否专升本？",
        "answer": "去年我校理工投档线349分，录取概率大。物生地可以选择口腔医学技术专业，我校开办专业均可参加专升本考试。"
    },
    {
        "schoolName": "南昌健康职业技术学院",
        "title": "南昌健康职业技术学院-报考",
        "question": "安徽物理组434分可以报贵校临床医学及药学和相关专业吗",
        "answer": "我校今年未在安徽省投放招生计划，谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "南昌健康职业技术学院",
        "title": "南昌健康职业技术学院-喜欢贵校",
        "question": "请问领导：女生物化地344分，有希望录取就贵校吗？谢谢您的回复",
        "answer": "非常抱歉，今年我校未在浙江投放招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "南昌健康职业技术学院",
        "title": "南昌健康职业技术学院-报考",
        "question": "历史组369有机会报考贵校专科吗",
        "answer": "2023年我校投档线文史352，理工349，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南昌健康职业技术学院",
        "title": "南昌健康职业技术学院-口腔",
        "question": "江西理科384口腔有希望吗",
        "answer": "2023年我校投档线文史352，理工349，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南昌健康职业技术学院",
        "title": "南昌健康职业技术学院-报考",
        "question": "江西物理组422分有希望报考口腔医学吗",
        "answer": "2023年我校投档线文史352，理工349，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南昌健康职业技术学院",
        "title": "南昌健康职业技术学院-日语生",
        "question": "请问贵校是否会安排日语课程？如果不安排。可不可自学日语 ，用日语成绩完成学分转换，用国家认证的日语四六级考试，或者国家认证的JLPT（日本语能力考）完成毕业。",
        "answer": "报考学校专业不限考生外语语种，学校所有专业开设的公共外语必修课程为英语。"
    },
    {
        "schoolName": "南昌健康职业技术学院",
        "title": "南昌健康职业技术学院-录取",
        "question": "江西文科生442排名64000可以被贵校口腔医学专业录取吗",
        "answer": "2023年我校投档线文史352，理工349，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南昌健康职业技术学院",
        "title": "南昌健康职业技术学院-分数线",
        "question": "今年贵校分数线会涨多少啊",
        "answer": "2023年我校投档线文史352，理工349，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南昌健康职业技术学院",
        "title": "南昌健康职业技术学院-报考",
        "question": "历史350有机会吗",
        "answer": "2023年我校投档线文史352，理工349，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南昌健康职业技术学院",
        "title": "南昌健康职业技术学院-报考",
        "question": "安徽物理336分省内排名285700有机会上贵校吗？",
        "answer": "非常抱歉，今年我校未在安徽投放招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "南昌健康职业技术学院",
        "title": "南昌健康职业技术学院-录取",
        "question": "你好，我是江西本省政史地考生有机会录取贵校护理专业吗？",
        "answer": "今年我校护理专业物理类和历史类均有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "南昌健康职业技术学院",
        "title": "南昌健康职业技术学院-老师您好",
        "question": "360分文科报护理类概率大不大",
        "answer": "2023年我校投档线文史352，理工349，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南昌健康职业技术学院",
        "title": "南昌健康职业技术学院-您好，江西历史类379分，名词103871，能上贵校吗",
        "question": "您好，江西历史类379分，名词103871，能上贵校吗",
        "answer": "2023年我校投档线文史352，理工349，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南昌健康职业技术学院",
        "title": "南昌健康职业技术学院-史政地",
        "question": "江西史政地345有机会录取吗？",
        "answer": "2023年我校投档线文史352，理工349，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南昌健康职业技术学院",
        "title": "南昌健康职业技术学院-录取",
        "question": "您好！请问一下江西历史组392报考本校有希望吗？专业有什么限制",
        "answer": "2023年我校投档线文史352，理工349，仅供参考。学校以考生高考成绩为基本依据，结合其思想政治品德考核表现、体检等各方面情况，择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "南昌健康职业技术学院",
        "title": "南昌健康职业技术学院-招生",
        "question": "四川招生嘛",
        "answer": "今年我校未在四川投放招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "南昌健康职业技术学院",
        "title": "南昌健康职业技术学院-录取",
        "question": "江西考生文科345能上吗",
        "answer": "2023年我校投档线文史352，理工349，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南昌健康职业技术学院",
        "title": "南昌健康职业技术学院-录取",
        "question": "你好老师 江西物化生372 位次21.1万报护理可以吗？谢谢",
        "answer": "2023年我校投档线文史352，理工349，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南昌健康职业技术学院",
        "title": "南昌健康职业技术学院-录取",
        "question": "你好老师 江西物化生372 位次21.1万报护理可以吗？谢谢",
        "answer": "2023年护理专业理工最低录取分数线350，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南昌健康职业技术学院",
        "title": "南昌健康职业技术学院-报考",
        "question": "全文359报考口腔医学和护理专业有希望吗",
        "answer": "2023年文史最低录取分数线口腔医学技术354，护理354，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南昌健康职业技术学院",
        "title": "南昌健康职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问报考贵校录取的几率大吗",
        "answer": "你好，你的分数未达到今年江西的录取控制分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "南昌健康职业技术学院",
        "title": "南昌健康职业技术学院-录取",
        "question": "安徽理科360 27w 可以报考该校护理类 或者医学类 口腔类吗",
        "answer": "我校今年未在安徽投放招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "南昌健康职业技术学院",
        "title": "南昌健康职业技术学院-老师好",
        "question": "安徽考生招收吗？",
        "answer": "我校今年未在安徽投放招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "南昌健康职业技术学院",
        "title": "南昌健康职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好！专科文科219分，贵校能录取吗",
        "answer": "你好，你的分数未达到今年江西的录取控制分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "南昌健康职业技术学院",
        "title": "南昌健康职业技术学院-录取",
        "question": "311有希望吗？",
        "answer": "去年我校文史投档分352，理工投档分349，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南昌健康职业技术学院",
        "title": "南昌健康职业技术学院-录取",
        "question": "我是今年的高考生理科307，可以进口腔医学专业吗",
        "answer": "去年我校文史投档分352，理工投档分349，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南昌健康职业技术学院",
        "title": "南昌健康职业技术学院-物理组",
        "question": "贵校是本科院校还是专科院校？ 是否可以专升本？ 医学类专业有哪些？ 就业前景如何？",
        "answer": "我校是公办全日制普通高等专科学校，在校生在大三时可参加全省统一的专升本考试。目前开办中医康复技术、康复治疗技术、护理、助产、老年保健与管理、口腔医学技术、医学美容技术、药学和中药学9个专业。学院有着完善的就业服务体系 (全员形成合力、全程指导教育、全力职业对接、全面贴心服务...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "和君职业学院",
        "title": "和君职业学院-和君职业学院",
        "question": "请问广东理科290能报吗？",
        "answer": "广东的考生您好，广东省2024年的专科理科投档线为200，可以报考和君职业学院，如有其他疑问详情咨询0797-5669922"
    },
    {
        "schoolName": "和君职业学院",
        "title": "和君职业学院-江西文科生",
        "question": "今年268有没有希望",
        "answer": "希望比较渺茫"
    },
    {
        "schoolName": "上饶卫生健康职业学院",
        "title": "上饶卫生健康职业学院-录取",
        "question": "福建历史组416护理专业录取?",
        "answer": "考生你好！我校今年开始在福建省招生，没有历史数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上饶卫生健康职业学院",
        "title": "上饶卫生健康职业学院-上饶卫生健康职业学院",
        "question": "江西历史考生357排名120780 ，录取该院校的几率是多少呢 ？有什么推荐的专业吗？男",
        "answer": "考生你好！我校去年文史类最低投档线是337分，男生可以报护理、中医康复技术、老年保健与管理三个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "上饶卫生健康职业学院",
        "title": "上饶卫生健康职业学院-安徽考生",
        "question": "贵校对安徽考生招人吗分数线是什么本人物生地排名28万有机会吗",
        "answer": "考生你好！我校今年开始在安徽省招生，没有历史数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上饶卫生健康职业学院",
        "title": "上饶卫生健康职业学院-安徽理科",
        "question": "272 有机会被贵校录取吗 有推荐的专业吗，宿舍几人间，出入有限制吗",
        "answer": "考生你好！我校今年开始在安徽省招生，没有历史数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上饶卫生健康职业学院",
        "title": "上饶卫生健康职业学院-报考",
        "question": "历史350可以报考吗",
        "answer": "考生你好！我校去年文史类最低投档线是337分。"
    },
    {
        "schoolName": "上饶卫生健康职业学院",
        "title": "上饶卫生健康职业学院-上饶卫生健康职业学院",
        "question": "贵校去年向河南招生的最低分数线是多少？",
        "answer": "考生你好！我校今年开始在河南省招生，没有历史数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上饶卫生健康职业学院",
        "title": "上饶卫生健康职业学院-录取",
        "question": "老师您好！江西理科352能录取贵校的药学或护理学吗",
        "answer": "考生你好！我校去年理工类最低投档线是310分。"
    },
    {
        "schoolName": "上饶卫生健康职业学院",
        "title": "上饶卫生健康职业学院-上饶卫生职业学院",
        "question": "老师好，想咨询一下，去年河南文科，中医康复技术的最低录取分数线",
        "answer": "考生你好！我校今年开始在河南招生，没有历史数据。"
    },
    {
        "schoolName": "上饶卫生健康职业学院",
        "title": "上饶卫生健康职业学院-录取",
        "question": "你好，江西理科女生423有望录取贵校护理专业吗？",
        "answer": "去年理工类投档线是310分。"
    },
    {
        "schoolName": "上饶卫生健康职业学院",
        "title": "上饶卫生健康职业学院-招生",
        "question": "对广东进行招生吗，录取分数最低是多少",
        "answer": "我校今年是首次在广东招生，没有历史数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上饶卫生健康职业学院",
        "title": "上饶卫生健康职业学院-录取",
        "question": "江西理科423有望录取贵校中医康复技术专业吗？",
        "answer": "我校去年理工类最低投档线是310分。"
    },
    {
        "schoolName": "上饶卫生健康职业学院",
        "title": "上饶卫生健康职业学院-日语生",
        "question": "请问贵校是否会安排日语课程？如果不安排。可不可自学日语 ，用日语成绩完成学分转换，用国家认证的日语四六级考试，或者国家认证的JLPT（日本语能力考）完成毕业。",
        "answer": "这个问题请咨询学校教务处：0793-2652338"
    },
    {
        "schoolName": "上饶卫生健康职业学院",
        "title": "上饶卫生健康职业学院-报考",
        "question": "历史类350可以报考吗",
        "answer": "我校历史类专业有护理、助产（只招女生）、中医康复技术、老年保健与管理，还有药学和医学检验技术需要选了化学即可填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "上饶卫生健康职业学院",
        "title": "上饶卫生健康职业学院-报考",
        "question": "安徽物理336分省内排名285700有机会上贵校吗？",
        "answer": "今年我校在安徽首次招生，没有历史数据可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上饶卫生健康职业学院",
        "title": "上饶卫生健康职业学院-录取",
        "question": "湖南物理类考生315分上该校的概率是多少",
        "answer": "我校今年在湖南首次招生，没有历史数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上饶卫生健康职业学院",
        "title": "上饶卫生健康职业学院-招生",
        "question": "理科生，专科328分可以报考中医健康技术专业吗",
        "answer": "我校在湖南省今年是首次招生，没有历史数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上饶卫生健康职业学院",
        "title": "上饶卫生健康职业学院-录取",
        "question": "你好老师，请问广东考生，347分，能冲该校吗",
        "answer": "考生，你好！我校今年在广东省首次招生，没有历史数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上饶卫生健康职业学院",
        "title": "上饶卫生健康职业学院-您好，江西历史类379分，名词103871，能上贵校吗",
        "question": "您好，江西历史类379分，名词103871，能上贵校吗",
        "answer": "考生，你好！我校去年历史类最低投档线是337分。"
    },
    {
        "schoolName": "上饶卫生健康职业学院",
        "title": "上饶卫生健康职业学院-投档比",
        "question": "投档比是多少",
        "answer": "投档比 1:1"
    },
    {
        "schoolName": "上饶卫生健康职业学院",
        "title": "上饶卫生健康职业学院-录取",
        "question": "江西理科类314有希望被贵校录取吗",
        "answer": "该考生可以以去年物理方向作为参考，去年分数线为310"
    },
    {
        "schoolName": "上饶卫生健康职业学院",
        "title": "上饶卫生健康职业学院-24届物理类316有希望报考贵校吗",
        "question": "游戏网名",
        "answer": "去年我校物理方向最低分数线310，该考生可以以去年分数线作为参考"
    },
    {
        "schoolName": "上饶卫生健康职业学院",
        "title": "上饶卫生健康职业学院-录取",
        "question": "请问文科328分，143917名能上贵校吗",
        "answer": "去年我校历史方向最低分数线337，该考生可以以去年分数线作为参考"
    },
    {
        "schoolName": "上饶卫生健康职业学院",
        "title": "上饶卫生健康职业学院-问题",
        "question": "老师好，江西物化生352报贵校的护理或药学能被录取吗？有被调剂的风险吗？",
        "answer": "去年我校物理方向最低分数线310，该考生可以以去年分数线作为参考，根据该考生分数录取的可能性还是大的，具体情况还要以今年新高考分数为主。"
    },
    {
        "schoolName": "上饶卫生健康职业学院",
        "title": "上饶卫生健康职业学院-录取",
        "question": "江西历史类288分，请问有希望录取贵校护理专业吗，谢谢！",
        "answer": "去年我校历史方向最低分数线337，该考生可以以去年分数线作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上饶卫生健康职业学院",
        "title": "上饶卫生健康职业学院-录取",
        "question": "历史类 311 排名156701 能上贵校吗？",
        "answer": "去年我校历史方向最低分数线为337，今年新高考改革，该考生可以去年分数线作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上饶卫生健康职业学院",
        "title": "上饶卫生健康职业学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问报考贵校录取的几率大吗",
        "answer": "去年我校历史方向最低分数线为337，考生可以去年分数线作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上饶卫生健康职业学院",
        "title": "上饶卫生健康职业学院-专业",
        "question": "299有机会上哪些专业呢",
        "answer": "去年我校物理方向最低分数线为310，考生可以去年分数线作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "上饶卫生健康职业学院",
        "title": "上饶卫生健康职业学院-招生",
        "question": "贵校对今年的四川考生招生吗",
        "answer": "有的"
    },
    {
        "schoolName": "上饶卫生健康职业学院",
        "title": "上饶卫生健康职业学院-高职考生",
        "question": "学校多少名次可以报啊？",
        "answer": "可以参考一下去年的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "赣东职业技术学院",
        "title": "赣东职业技术学院-录取",
        "question": "文科美术综合分477，排名119450可以被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好！你文化分达到了省投档分数线，就可以填报我校，录取情况根据考生分数，择优录取。欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "赣东职业技术学院",
        "title": "赣东职业技术学院-录取",
        "question": "江西文科297分能被录取吗",
        "answer": "考生您好！达到了我校控制分数线，就可以填报我校，录取情况根据考生分数，择优录取。欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "赣东职业技术学院",
        "title": "赣东职业技术学院-江西三校生278排名1万4多 能进贵校吗",
        "question": "江西三校生278排名1万4多 能进贵校吗",
        "answer": "可以，您过了投档线就可以填报我们学校。我们按照从高分到低分录取的原则。"
    },
    {
        "schoolName": "赣东职业技术学院",
        "title": "赣东职业技术学院-录取",
        "question": "江西文科335能不能录取该学校",
        "answer": "可以，过了投档线就可以填报我们学校。我校从高分到低分录取。"
    },
    {
        "schoolName": "赣东职业技术学院",
        "title": "赣东职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问报考贵校录取的几率大吗",
        "answer": "你没有过投档线，估计比较难"
    },
    {
        "schoolName": "上饶幼儿师范高等专科学校",
        "title": "上饶幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "江西理科314有希望被贵校录取吗",
        "answer": "可以的，不用挑专业"
    },
    {
        "schoolName": "上饶幼儿师范高等专科学校",
        "title": "上饶幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "江西理科314有希望被贵校录取吗",
        "answer": "机会还是有的，不要挑专业，我们学前教育中外合作办学应该分数应该比较低"
    },
    {
        "schoolName": "上饶幼儿师范高等专科学校",
        "title": "上饶幼儿师范高等专科学校-广东考生",
        "question": "体育类综合分477有机会报考这个学校吗",
        "answer": "去年分数486，只有一个专业，今年有二个体育专业，都报吧，还是有机会的，做好服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "上饶幼儿师范高等专科学校",
        "title": "上饶幼儿师范高等专科学校-广东考生",
        "question": "体育类综合分420有机会报考这个学校吗",
        "answer": "二个体育专业都报吧，还是有机会的，做好服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "上饶幼儿师范高等专科学校",
        "title": "上饶幼儿师范高等专科学校-上饶幼儿师范高等专科学校",
        "question": "老师您好，江西美术生文化291专业246。综合分453。高职排15300。能上贵校吗？",
        "answer": "可以填报，概率有的。美术生有三个专业。咨询电话07938225382 qq咨询群：873721616"
    },
    {
        "schoolName": "上饶幼儿师范高等专科学校",
        "title": "上饶幼儿师范高等专科学校-投挡比",
        "question": "学校的投挡比是多少？",
        "answer": "1:1不存在超投。咨询电话07938225382 qq咨询群：873721616"
    },
    {
        "schoolName": "上饶幼儿师范高等专科学校",
        "title": "上饶幼儿师范高等专科学校-录取情况",
        "question": "历史组384分排名100404报考小学语文专业录取希望大吗",
        "answer": "结合往年排名记录，希望还是很大的。上饶幼专欢迎你，咨询电话07938225382 qq咨询群：873721616"
    },
    {
        "schoolName": "上饶幼儿师范高等专科学校",
        "title": "上饶幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "物理组347有希望被贵校的小学教育录取吗？",
        "answer": "结合往年分数，有点难度，去年365,可以看下其他专业，做好调剂。咨询电话：8225382，QQ群：873721616"
    },
    {
        "schoolName": "上饶幼儿师范高等专科学校",
        "title": "上饶幼儿师范高等专科学校-老师好",
        "question": "湖北体育女生，综合分486，能报体育教育吗？报考的代码怎么填？",
        "answer": "一、学校全称：上饶幼儿师范高等专科学校"
    },
    {
        "schoolName": "上饶幼儿师范高等专科学校",
        "title": "上饶幼儿师范高等专科学校-美术生",
        "question": "江西美术生文化305 专业215.3 综合分421.66 综合排名20416 被贵校专科类录取机会大吗",
        "answer": "结合去年一个美术教育专业，今年新增了艺术设计，书画艺术二个专业，服从调剂比较理想。咨询电话：07938225382 QQ群：873721616"
    },
    {
        "schoolName": "上饶幼儿师范高等专科学校",
        "title": "上饶幼儿师范高等专科学校-老师好",
        "question": "上饶幼儿师范高等专科学校",
        "answer": "咨询电话：0793-8225382 咨询群：QQ873721616"
    },
    {
        "schoolName": "上饶幼儿师范高等专科学校",
        "title": "上饶幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "广东舞蹈224文化293综合分427排名1540填报舞蹈表演专业有无退档风险",
        "answer": "没有退档风险，上饶幼专欢迎你。咨询电话：0793-8225382 咨询群：QQ873721616"
    },
    {
        "schoolName": "上饶幼儿师范高等专科学校",
        "title": "上饶幼儿师范高等专科学校-录取情况",
        "question": "历史组384分排名100404报考小学英语专业录取希望大吗",
        "answer": "去年104574排名，390分最低，结合新高考，服从调剂比较理想.咨询电话：0793-8225382 咨询群：QQ873721616"
    },
    {
        "schoolName": "上饶幼儿师范高等专科学校",
        "title": "上饶幼儿师范高等专科学校-江西考生报考",
        "question": "你好，历史类398排名90676，可以报考你们学校的小学教育和学前教育吗",
        "answer": "结合以往排位表，小学教育希望大于学前。咨询电话：0793-8225382 咨询群：QQ873721616"
    },
    {
        "schoolName": "上饶幼儿师范高等专科学校",
        "title": "上饶幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "老师，您好，想问一下物理组345分，排名22万能报贵学校嘛",
        "answer": "去年最低的20万排名左右，我校有新增婴托，研学，跨境，信息安全专业，可以服从调剂冲一冲.咨询电话：0793-8225382 咨询群：QQ873721616"
    },
    {
        "schoolName": "上饶幼儿师范高等专科学校",
        "title": "上饶幼儿师范高等专科学校-专业代码",
        "question": "上饶幼儿师范高等专科学校各专业代码哪里可看到，学校官网哪里有",
        "answer": "一、学校全称：上饶幼儿师范高等专科学校"
    },
    {
        "schoolName": "上饶幼儿师范高等专科学校",
        "title": "上饶幼儿师范高等专科学校-录取情况",
        "question": "江西历史组384分排名100404报考小学语文和英语专业有录取希望吗",
        "answer": "结合往年排名记录，希望还是很大的。上饶幼专欢迎你，咨询电话07938225382 qq咨询群：873721616"
    },
    {
        "schoolName": "上饶幼儿师范高等专科学校",
        "title": "上饶幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "江西理科314有希望被贵校录取吗",
        "answer": "可以的，不用挑专业"
    },
    {
        "schoolName": "上饶幼儿师范高等专科学校",
        "title": "上饶幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "江西理科314有希望被贵校录取吗",
        "answer": "机会还是有的，不要挑专业，我们学前教育中外合作办学应该分数应该比较低"
    },
    {
        "schoolName": "上饶幼儿师范高等专科学校",
        "title": "上饶幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "历史组380排名在10万能进贵校吗，贵校投档比是多少啊 ，可以去到小学教育专业吗",
        "answer": "可以填本校，380分高于去年的小教专业录取最低分数线，结合本省新高考的原因，建议多几个填报几个专业，服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "上饶幼儿师范高等专科学校",
        "title": "上饶幼儿师范高等专科学校-报考",
        "question": "四川文科418可以报考该校吗",
        "answer": "可以的，与去年在川录取分数持平，建议补上婴托，跨境，研学几个专业"
    },
    {
        "schoolName": "上饶幼儿师范高等专科学校",
        "title": "上饶幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "江西体育6983名能上贵校的体育教育吗？",
        "answer": "去年该专业最低排名稍低于你的排名，建议报考时补上社会体育专业。咨询电话07938225382 qq咨询群：873721616"
    },
    {
        "schoolName": "上饶幼儿师范高等专科学校",
        "title": "上饶幼儿师范高等专科学校-上饶幼儿",
        "question": "您好我是贵州文科美术生，综合成绩预估是450，专业成绩是240，文化课成绩是308。想要报考贵校的美术教育的话，录取概率大吗？",
        "answer": "欢迎报考我校美术教育专业，相对去年这分数希望还是很大的。书画艺术，艺术设计最好能添加进志愿中，美术教育这专业在贵州招生人数不多。"
    },
    {
        "schoolName": "上饶幼儿师范高等专科学校",
        "title": "上饶幼儿师范高等专科学校-河南文科",
        "question": "河南文科379，位次147231-148347报考上饶幼师小学教育能录取吗老师",
        "answer": "今年我校在河南招生有所增加，你这分数有希望，同时可以关注我校新增的非师范类专业，以免错过。咨询电话07938225382 qq咨询群：873721616"
    },
    {
        "schoolName": "上饶幼儿师范高等专科学校",
        "title": "上饶幼儿师范高等专科学校-河南体育文科",
        "question": "文化分262体育分107分",
        "answer": "结合去年的其他同试卷省份的分数来看是可以的，去年我校未在河南招收该专业，今年设置了招生。咨询电话07938225382 qq咨询群：873721616"
    },
    {
        "schoolName": "上饶幼儿师范高等专科学校",
        "title": "上饶幼儿师范高等专科学校-江西音乐生",
        "question": "江西音乐生综合分407音乐教育有希望吗",
        "answer": "文化分多少？有希望的。you咨询电话07938225382 qq咨询群：873721616"
    },
    {
        "schoolName": "上饶幼儿师范高等专科学校",
        "title": "上饶幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "江西历史类413想报考贵校的小学教育专业录取率多少？",
        "answer": "去年该专业本校在江西录取的最低分是365分，今年高考分值增加了100分，本专业招生人数与去年基本持平，这分数还是希望很大的。咨询电话07938225382 qq咨询群：873721616"
    },
    {
        "schoolName": "上饶幼儿师范高等专科学校",
        "title": "上饶幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "江西理科314有希望被贵校录取吗",
        "answer": "可以的，不用挑专业"
    },
    {
        "schoolName": "上饶幼儿师范高等专科学校",
        "title": "上饶幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "江西理科314有希望被贵校录取吗",
        "answer": "机会还是有的，不要挑专业，我们学前教育中外合作办学应该分数应该比较低"
    },
    {
        "schoolName": "上饶幼儿师范高等专科学校",
        "title": "上饶幼儿师范高等专科学校-四川文科美术生",
        "question": "我的美术综合分是426在四川文科美术生综合位次是19590有机会上贵校吗？",
        "answer": "可能性很大的，可以把学校作为一个可选院校。具体可以电话咨询07938225382， 8271282，也可以进我校高考咨询群：QQ：873721616，还可以关注我校招就处公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "上饶幼儿师范高等专科学校",
        "title": "上饶幼儿师范高等专科学校-广东省历史类，352,173621，报考学前教育",
        "question": "您好，广东省历史类考生，总分352，专科排位173621，报考学前教育，有望录取吗，概率大吗",
        "answer": "有概率，电话咨询07938225382"
    },
    {
        "schoolName": "上饶幼儿师范高等专科学校",
        "title": "上饶幼儿师范高等专科学校-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问报考贵校录取的几率大吗",
        "answer": "是不是三校生，今年的三校生的专科线是270"
    },
    {
        "schoolName": "上饶幼儿师范高等专科学校",
        "title": "上饶幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "江西考生376排名209438有希望录取贵校小学语文等专业吗？",
        "answer": "物理类今年没有安排语文教育专业"
    },
    {
        "schoolName": "抚州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "抚州幼儿师范高等专科学校-抚州幼儿师范",
        "question": "您好，江西美术生文化291专业246。综合分453。高职排15300。有机会上贵校吗？",
        "answer": "去年艺术（美术）投档线271，排名157420位，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "抚州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "抚州幼儿师范高等专科学校-美术生",
        "question": "江西美术生文化305 专业215.3 综合分421.66 综合排名20416 被贵校专科类录取机会大吗",
        "answer": "去年艺术（美术方向）投档线是271，排名157420位，你的录取几率大，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "抚州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "抚州幼儿师范高等专科学校-录取情况",
        "question": "历史组384分排名100404报考小学英语专业录取希望大吗",
        "answer": "去年文史投档线361，排名55152位，你有希望，可填报"
    },
    {
        "schoolName": "抚州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "抚州幼儿师范高等专科学校-录取情况",
        "question": "江西历史组报考小学语文和小学英语专业有希望吗",
        "answer": "去年文史投档线361，排名55152位"
    },
    {
        "schoolName": "抚州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "抚州幼儿师范高等专科学校-投档比",
        "question": "今年该学校的投挡比为多少",
        "answer": "投档比需要录取后得出数据，目前不知有多少考生投档"
    },
    {
        "schoolName": "抚州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "抚州幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "江西物化生380分排名206900有希望被录取吗",
        "answer": "去年理工投档线358，排名87776位，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "抚州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "抚州幼儿师范高等专科学校-专代代码",
        "question": "贵校学校官网如何可看到学校专业代码，在哪找",
        "answer": "570102K 学前教育"
    },
    {
        "schoolName": "抚州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "抚州幼儿师范高等专科学校-转专业",
        "question": "贵校如何转专业，转专业有什么要求",
        "answer": "按照往年的情况，学生在入学一年后可向教务处申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "抚州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "抚州幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "历史组380排名在10万能进贵校吗，贵校投档比是多少啊 ，可以去到什么专业",
        "answer": "可参考去年文史最低投档线360分，排名55200，今年江西有1035个计划，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "抚州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "抚州幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "389分，96888名，学校历生政，可以录取吗",
        "answer": "请参考去年文史投档线和排名（361，55152位），欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "抚州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "抚州幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "江西体育6983名能上贵校的体育教育吗？",
        "answer": "去年体育投档线85.87，5543位；但今年比去年扩招了13个名额，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "抚州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "抚州幼儿师范高等专科学校-请问下湖北荆州考生，理科309分，可以报考贵校吗？",
        "question": "请问下湖北荆州考生，理科309分，可以报考贵校吗？",
        "answer": "去年在湖北未招理科生，无参考数据。今年有10个计划"
    },
    {
        "schoolName": "抚州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "抚州幼儿师范高等专科学校-请问下湖北荆州考生，理科309分，可以报考贵校吗？",
        "question": "请问下湖北荆州考生，理科309分，可以报考贵校吗？",
        "answer": "去年在湖北只招文史类考生，332分，无理科生数据"
    },
    {
        "schoolName": "抚州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "抚州幼儿师范高等专科学校-江西三校生278排名1万4左右能进贵校吗",
        "question": "江西三校生278排名1万4左右能进贵校吗",
        "answer": "去年三校生投档线是301，排名8052位，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "抚州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "抚州幼儿师范高等专科学校-抚州幼儿师范",
        "question": "345史政地有机会录取吗服从调剂",
        "answer": "去年在江西投档线是文史361，55152位，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "抚州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "抚州幼儿师范高等专科学校-抚州幼儿师范高等专科学校",
        "question": "老师您好！我是河南文科考生分数382能被贵校小学教育专业录取吗？可以专升本吗？",
        "answer": "在河南今年只招理科生"
    },
    {
        "schoolName": "抚州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "抚州幼儿师范高等专科学校-8526",
        "question": "三校生总分395 排名5058可以上贵校吗？学校有几个校区？新生在哪个校区？还是用专业安排校区？宿舍怎么分配？宿舍几人间？有上床下桌、独立卫浴、空调、风扇、洗衣机吗？宿舍限电嘛？可以带多少瓦的电器？校外出行方便吗？学校可以专升本吗？对口学校有哪些？哪些专业可以专升本？",
        "answer": "去年三校生最低录取线301，排名8052位，你的录取希望较大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "抚州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "抚州幼儿师范高等专科学校-三校生",
        "question": "老师您好，看了学校对于三校生开放的专业，目前不是很多，想问一下如果被其他专业录取，后期可以转专业嘛。本人在此次三校生高考成绩是351排名7451，能否进入贵校，谢谢答疑。",
        "answer": "去年三校生投档线是301，排名8052位，欢迎报考；转专业可在大一结束后向教务处提出申请。第五条 属于下列情形者，不予转专业： （一）新生入学报到期间。 （二）二年级及以上学生无正当理由要求转入同年级其他 专业的。 （三）跨录取批次的。 （四）文、理等跨大类转专业的（文、理兼招的专业除外）...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "抚州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "抚州幼儿师范高等专科学校-日语生",
        "question": "请问贵校是否会安排日语课程？如果不安排。可不可自学日语 ，用日语成绩完成学分转换，用国家认证的日语四六级考试，或者国家认证的JLPT（日本语能力考）完成毕业。",
        "answer": "本校无日语课程，无相关学分课程"
    },
    {
        "schoolName": "抚州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "抚州幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "老师，今年招河南考生吗？如果招文史240有可能录取吗？",
        "answer": "今年在河南只招理工类考生，10名"
    },
    {
        "schoolName": "抚州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "抚州幼儿师范高等专科学校-报考",
        "question": "安徽物理336分省内排名285700有机会上贵校吗？",
        "answer": "我校去年和今年在安徽都无招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "江西飞行学院",
        "title": "江西飞行学院-本省466历史类有希望吗",
        "question": "？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "江西飞行学院",
        "title": "江西飞行学院-文科444能上贵校的商务英语吗",
        "question": "文科444能上贵校的商务英语吗",
        "answer": "专科应该没有什么问题"
    },
    {
        "schoolName": "江西飞行学院",
        "title": "江西飞行学院-提档线",
        "question": "请问贵校今年物理类提档线大致多少",
        "answer": "初步预计本科线+20左右"
    },
    {
        "schoolName": "江西飞行学院",
        "title": "江西飞行学院-福建录取",
        "question": "文科486 排名14900 有望录取贵校吗",
        "answer": "你好，我们认为福建历史类14900名录取概率很大，可以填报我校"
    },
    {
        "schoolName": "江西飞行学院",
        "title": "江西飞行学院-湖南女生，470分，有希望被财务管理录取吗",
        "question": "湖南女生，470分，有希望被财务管理录取吗",
        "answer": "你好，你的成绩我们认为录取我校还是有概率的"
    },
    {
        "schoolName": "江西飞行学院",
        "title": "江西飞行学院-湖南女生，470分，有希望被财务管理录取吗",
        "question": "湖南女生，470分，有希望被财务管理录取吗",
        "answer": "你好，你的成绩我们认为录取我校还是有概率的。"
    },
    {
        "schoolName": "江西飞行学院",
        "title": "江西飞行学院-江西飞行学院",
        "question": "请问本省历史考生总分487 全省位次38400有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，你的成绩被我校录取的概率还是很大的，但是不一定稳进，建议A志愿填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "江西飞行学院",
        "title": "江西飞行学院-江西录取",
        "question": "您好，江西考生物理组481排名110529，有机会被贵校录取吗，可以报考哪些专业",
        "answer": "你好，你的成绩被我校录取的概率还是很大的，建议A志愿填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "江西飞行学院",
        "title": "江西飞行学院-报名",
        "question": "请问贵校在广东省的招生编码是什么？",
        "answer": "51285"
    },
    {
        "schoolName": "江西飞行学院",
        "title": "江西飞行学院-江西考生471能上贵校吗",
        "question": "求助",
        "answer": "你好，你的成绩被我校录取的概率还是很大的，但是不一定稳进，建议A志愿填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "江西飞行学院",
        "title": "江西飞行学院-2024年本省、女生、史政地472有机会录取贵校本科专业吗",
        "question": "2024年本省、女生、史政地472有机会录取贵校本科专业吗",
        "answer": "录取概率较小，但是还是可以A志愿填报我校冲一下试一试"
    },
    {
        "schoolName": "江西飞行学院",
        "title": "江西飞行学院-449能被贵校本科录取吗",
        "question": "449能被贵校本科录取吗",
        "answer": "录取比较困难"
    },
    {
        "schoolName": "江西飞行学院",
        "title": "江西飞行学院-2024年女生史政地472有机会录取贵校吗",
        "question": "472分，排位47184，意向贵校文科专业",
        "answer": "你好，你的成绩被我校录取的概率不大，但还是有希望的，建议A志愿填报我校尝试冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "江西飞行学院",
        "title": "江西飞行学院-录取",
        "question": "江西 物生地组合 481分 位次110273 有把握被贵校录取吗",
        "answer": "你好，你的成绩被我校录取的概率很大，建议A志愿填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "江西飞行学院",
        "title": "江西飞行学院-江西物理方向462有希望录取贵校的本科专业吗？",
        "question": "江西物理方向462有希望录取贵校的本科专业吗？",
        "answer": "你好，你的成绩被我校录取的概率还是有的，但是不一定稳进，建议A志愿填报我校冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "江西飞行学院",
        "title": "江西飞行学院-录取",
        "question": "江西491有机会被本科专业录取吗",
        "answer": "你好，物理组491分有希望被我校录取，建议A志愿填报我校，我校招生代码8642"
    },
    {
        "schoolName": "江西飞行学院",
        "title": "江西飞行学院-录取",
        "question": "历政地483有机会录取你们本科专业吗",
        "answer": "你好，历史组483分有希望被我校录取，建议A志愿填报我校，我校招生代码8642"
    },
    {
        "schoolName": "江西飞行学院",
        "title": "江西飞行学院-请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "question": "请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科批次吗",
        "answer": "你好，物理组453分建议A志愿填报我校尝试冲一下，我校招生代码8642"
    },
    {
        "schoolName": "江西飞行学院",
        "title": "江西飞行学院-江西物化地484分省排106600",
        "question": "可以报哪些二本工学专业",
        "answer": "你好，物理组484分很有希望被我校录取，可以填报飞行器制造工程、物流工程专业。我校招生代码8642"
    },
    {
        "schoolName": "江西飞行学院",
        "title": "江西飞行学院-志愿咨询",
        "question": "安徽省高考物化生485分省排名14万多，可以报考贵校吗？",
        "answer": "你好，安徽物化生485分有希望被我校录取，建议A志愿填报我校尝试冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "江西飞行学院",
        "title": "江西飞行学院-历政地，女生，475分，排名45306名，能否录取财务管理",
        "question": "请回复",
        "answer": "你好，江西历史组475分有希望但是不稳，建议A志愿填报我校尝试冲一下，我校报考代码8642"
    },
    {
        "schoolName": "江西飞行学院",
        "title": "江西飞行学院-请问今年专科计算机网络专业的最低录取分大概是什么水平？",
        "question": "请问今年专科计算机网络专业的最低录取分大概是什么水平？",
        "answer": "今年物理专科预计最低录取分380分左右"
    },
    {
        "schoolName": "江西飞行学院",
        "title": "江西飞行学院-录取",
        "question": "江西物理组468分，有希望录取吗？",
        "answer": "你好，江西物理组468分有希望被录取，但是不稳，建议A志愿填报我校冲一下，我校报考代码8642"
    },
    {
        "schoolName": "江西飞行学院",
        "title": "江西飞行学院-政史地463，本科线有希望录取大数据与会计吗",
        "question": "政史地463，本科线有希望录取大数据与会计吗",
        "answer": "你好，历史组463分肯定可以被我校大数据与会计（专科专业）录取"
    },
    {
        "schoolName": "江西飞行学院",
        "title": "江西飞行学院-咨询",
        "question": "江西物生政454有希望上贵校吗？",
        "answer": "你好，物生政454分录取概率较低，可以A志愿填报我校冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "江西飞行学院",
        "title": "江西飞行学院-关于投档线的问题",
        "question": "江西飞行学院在本省的投档线大概是多少？",
        "answer": "暂时预计物理组本科线460-470，专科线380左右"
    },
    {
        "schoolName": "江西飞行学院",
        "title": "江西飞行学院-请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "question": "请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "answer": "你好，物理组453分录取概率不高，可以A志愿填报我校冲一下试试，我校报考代码8642"
    },
    {
        "schoolName": "江西飞行学院",
        "title": "江西飞行学院-广东考生463有机会入取财务管理吗？",
        "question": "广东考生463有机会入取财务管理吗？",
        "answer": "你好，广东物理组462分建议A志愿填报我校冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "江西飞行学院",
        "title": "江西飞行学院-录取",
        "question": "江西物化地考生，484分。排名107000名。有机会录取贵校吗？女生。",
        "answer": "你好，江西物理484分录取应该没有问题，可以填报我校"
    },
    {
        "schoolName": "江西飞行学院",
        "title": "江西飞行学院-录取",
        "question": "江西历史类 分数341 位次134064 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，历史组341分录取概率较低，可以a志愿填报冲击一下试一试"
    },
    {
        "schoolName": "江西飞行学院",
        "title": "江西飞行学院-录取",
        "question": "文科440可以上吗？",
        "answer": "你好，文科440分可以被我校专科录取"
    },
    {
        "schoolName": "江西飞行学院",
        "title": "江西飞行学院-广东物化地491排位16.3w今年可以进本科专业吗",
        "question": "广东物化地491排位16.3w今年可以进江西飞行学院本科专业吗",
        "answer": "你好，广东物化地491分预计录取概率较大，可以A志愿填报我校尝试一下"
    },
    {
        "schoolName": "江西飞行学院",
        "title": "江西飞行学院-广东高考491可以进江西飞行学院本科专业吗",
        "question": "广东高考491，排位16.3w可以进江西飞行学院本科专业吗",
        "answer": "你好，广东高考491分录取概率较大，可以A志愿填报我校尝试一下"
    },
    {
        "schoolName": "江西飞行学院",
        "title": "江西飞行学院-录取",
        "question": "您好，请问江西物化政480分全省排名111022名报贵校有希望吗",
        "answer": "你好，江西物理组480分录取概率较大"
    },
    {
        "schoolName": "江西飞行学院",
        "title": "江西飞行学院-录取",
        "question": "江西457有机会录取物流工程吗",
        "answer": "你好，江西物理组457分录取概率较低，可以A志愿冲一下试一试"
    },
    {
        "schoolName": "江西飞行学院",
        "title": "江西飞行学院-录取",
        "question": "你好，物理组387能被贵校专科专业录取吗",
        "answer": "你好，物理组387分有概率被我校专科录取"
    },
    {
        "schoolName": "江西飞行学院",
        "title": "江西飞行学院-女生能报飞行器制造工程吗",
        "question": "女生能报飞行器制造工程吗",
        "answer": "你好，本专业不限制性别"
    },
    {
        "schoolName": "江西飞行学院",
        "title": "江西飞行学院-物化生481分能报本科专业吗",
        "question": "如题",
        "answer": "你好，物化生481分被我校录取概率较大，建议A志愿填报我校"
    },
    {
        "schoolName": "江西飞行学院",
        "title": "江西飞行学院-专业",
        "question": "物化生499可以进入飞行器制造工程吗",
        "answer": "你好，江西物化生499分录取该专业概率较大，可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "江西飞行学院",
        "title": "江西飞行学院-高考志愿",
        "question": "物生政476分可以报物流管理吗？",
        "answer": "你好，江西物生政476分被我校物流管理录取概率较大"
    },
    {
        "schoolName": "江西飞行学院",
        "title": "江西飞行学院-物生地 考生",
        "question": "河北 物生地 小语种 512 可以报本校什么专业？",
        "answer": "你好，河北物生地512分被我校录取应该没有问题，我校对外语语种不做限制，但是入学后必须统一学习英语。我校河北物理组招收飞行器制造工程、物流工程、财务管理、市场营销专业"
    },
    {
        "schoolName": "江西飞行学院",
        "title": "江西飞行学院-湖南全文科生希望录取",
        "question": "请问该校的工学允许文科生参加吗？本人分数线大概在本科线以上超十几分有希望录取吗？，请问该下了在湖南的招生人数是多少",
        "answer": "你好，我校在湖南历史组仅招收财务管理和市场营销专业，教育部限制大多数工学类专业仅允许物理组填报。我校在湖南2024年招收5人。"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学",
        "title": "山东大学-重庆物理类高考5525名能不能进山东大学青岛校区",
        "question": "青岛校区和本部有什么区别吗，5525名能不能进",
        "answer": "您好，欢迎报考山东大学。青岛校区和本部统一招生、统一培养，青岛校区为山东大学分校区。依据学院不同，山东大学本部分为济南校区和青岛校区，其中政治学与公共管理学院、法学院、信息科学与工程学院、计算机科学与技术学院、生命科学学院、环境科学与工程学院、网络空间安全学院等多个学院...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学",
        "title": "山东大学-体育学院田老师电话打不通",
        "question": "你刚才让我去打田老师电话咨询，我打了一下午体育学院电话了，愣是没人接",
        "answer": "您好，依据《山东省招生考试委员会办公室关于山东省2024年普通高等学校招生录取工作的意见》体育类分为提前批和常规批两个录取批次，录取工作按两个批次依次进行。体育类在专业成绩合格生源范围内按综合成绩划线。综合成绩按照专业成绩占70%、文化成绩(含政策性加分)占30%折算形成，综合成绩...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学",
        "title": "山东大学-河南体育提前批社体专业录取方式是什么",
        "question": "22年山大社体在河南是文三专七方式录取，23年又改为文五专五，今年录取方式是什么",
        "answer": "您好，欢迎报考山东大学。2024年我校体育类招生简章请登录山东大学本科招生网（https://www.bkzs.sdu.edu.cn/info/1028/2357.htm）进行查询。如有进一步问题需要咨询，体育学院联系方式为：田老师 0531-88392139。"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学",
        "title": "山东大学-预科",
        "question": "你好 我们宿舍有近五个位次两签左右的同学报考本校把握大吗",
        "answer": "您好，欢迎报考山东大学。如果是少数民族预科班招生，我校2024年少数民族预科班招生政策尚未公布，请稍后关注山东大学本科招生网（https://www.bkzs.sdu.edu.cn/）查看。"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学",
        "title": "山东大学-贵校开设大学日语吗",
        "question": "孩子高考语种是日语。贵校开设大学日语课程吗？还是入校后统一改为大学英语？",
        "answer": "您好！欢迎报告山东大学。我校开设各类外语课程，开学后本科生院依据选课学生数量及其他事项综合考虑后进行具体排课，如有课程安排相关问题请咨询本科生院，联系方式为0531-88364766。"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-本省考生录取专业",
        "question": "本生考生，物化生，2024年位次13667，可以报考贵校哪些专业",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-国家专项计划",
        "question": "往年河南省国家专项计划在该校的最低录取位次是多少？",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大学，我校2023年国家专项在河南最低录取位次在14000名左右，但国家专项计划录取情况可能有较大幅度变化，建议尝试报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-山东考生政史地",
        "question": "老师，我是山东考生，想报考咱们学校，600分左右，能被咱们校哪些专业录？中外合作的也行",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大，建议25号出分后，有具体位次排名后再致电我办咨询：0532-66782426"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-国家专项",
        "question": "请问贵校对于通过国家专项进来的学生，有转专业限制吗",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大学，转专业政策跟普通类学生一致~"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-强基",
        "question": "请问高度近视的考生在今年的海洋科学的强基计划中是否受阻？近几年中国海洋大学在江西的入围位次范围大概是多少？录取位次又是多少？",
        "answer": "你好，欢迎关注中国海洋大学，近视问题不影响录取。我校2024年首次在江西投放强基计划，暂无往年数据参考，可借鉴我校普通类在江西往年录取情况，详见中国海洋大学本科招生信息网（https://lqcx.ouc.edu.cn/static/front/ouc/basic/html_web/lnfs.html）"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-本省考生录取专业",
        "question": "本生考生，物化生，2024年位次13667，可以报考贵校哪些专业",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-国家专项计划",
        "question": "往年河南省国家专项计划在该校的最低录取位次是多少？",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大学，我校2023年国家专项在河南最低录取位次在14000名左右，但国家专项计划录取情况可能有较大幅度变化，建议尝试报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-山东考生政史地",
        "question": "老师，我是山东考生，想报考咱们学校，600分左右，能被咱们校哪些专业录？中外合作的也行",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大，建议25号出分后，有具体位次排名后再致电我办咨询：0532-66782426"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-国家专项",
        "question": "请问贵校对于通过国家专项进来的学生，有转专业限制吗",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大学，转专业政策跟普通类学生一致~"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-强基",
        "question": "请问高度近视的考生在今年的海洋科学的强基计划中是否受阻？近几年中国海洋大学在江西的入围位次范围大概是多少？录取位次又是多少？",
        "answer": "你好，欢迎关注中国海洋大学，近视问题不影响录取。我校2024年首次在江西投放强基计划，暂无往年数据参考，可借鉴我校普通类在江西往年录取情况，详见中国海洋大学本科招生信息网（https://lqcx.ouc.edu.cn/static/front/ouc/basic/html_web/lnfs.html）"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-报考",
        "question": "河南理科625分，位次10592，有可能考上贵校吗？有可能考上电子信息类专业吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-请问一下关于预科班招生。",
        "question": "我是一名青海考生今年考试成绩理科451分加上照顾分为466分，能够报考贵校预科班被录取吗？",
        "answer": "你好，欢迎关注中国海洋大学，参考往年，报考我校有录取希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-报考咨询",
        "question": "我是云南的一位考生，分数609，省排名5709名，请问在国家专项里报贵校的电子信息有希望吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-上海政史地546排名8561报考海洋大学有希望吗？",
        "question": "上海政史地546排名8561报考海洋大学有希望吗？",
        "answer": "你好，欢迎关注中国海洋大学，参考往年，报考我校有录取希望，建议把我校放在平行志愿靠前位置填报，欢迎报考中国海洋大学！！！"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-录取 海",
        "question": "西藏考生 位次1997 文史 分数 342 有希望报考贵校吗？",
        "answer": "你好，欢迎关注中国海洋大学，参考往年，报考我校有一定的录取希望，建议把我校放在平行志愿靠前位置冲一下，欢迎报考中国海洋大学！！！"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-录取",
        "question": "新疆理工543，位次2426，电子信息类能录取吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-本省考生录取专业",
        "question": "本生考生，物化生，2024年位次13667，可以报考贵校哪些专业",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-国家专项计划",
        "question": "往年河南省国家专项计划在该校的最低录取位次是多少？",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大学，我校2023年国家专项在河南最低录取位次在14000名左右，但国家专项计划录取情况可能有较大幅度变化，建议尝试报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-山东考生政史地",
        "question": "老师，我是山东考生，想报考咱们学校，600分左右，能被咱们校哪些专业录？中外合作的也行",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大，建议25号出分后，有具体位次排名后再致电我办咨询：0532-66782426"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-国家专项",
        "question": "请问贵校对于通过国家专项进来的学生，有转专业限制吗",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大学，转专业政策跟普通类学生一致~"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-强基",
        "question": "请问高度近视的考生在今年的海洋科学的强基计划中是否受阻？近几年中国海洋大学在江西的入围位次范围大概是多少？录取位次又是多少？",
        "answer": "你好，欢迎关注中国海洋大学，近视问题不影响录取。我校2024年首次在江西投放强基计划，暂无往年数据参考，可借鉴我校普通类在江西往年录取情况，详见中国海洋大学本科招生信息网（https://lqcx.ouc.edu.cn/static/front/ouc/basic/html_web/lnfs.html）"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-录取",
        "question": "福建8900名，有希望被贵校提档吗，提档后可能会退档吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-安徽考生",
        "question": "您好，安徽考生选科物化生排名13580有希望吗？",
        "answer": "你好，欢迎关注中国海洋大学，参考往年，报考我校有录取希望，建议把我校放在平行志愿靠前位置冲一下，欢迎报考中国海洋大学！！！"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-国家专项可以转专业吗？",
        "question": "国家专项可以转专业吗？该校毕业生的主要就业方向是什么？需要经常出海吗？",
        "answer": "转专业政策详见我校本科招生信息网-常见问题-新生学业指导及选课教程（2021）（http://bkzs.ouc.edu.cn/2022/0308/c18292a364219/page.htm）"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-本省考生录取专业",
        "question": "本生考生，物化生，2024年位次13667，可以报考贵校哪些专业",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-国家专项计划",
        "question": "往年河南省国家专项计划在该校的最低录取位次是多少？",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大学，我校2023年国家专项在河南最低录取位次在14000名左右，但国家专项计划录取情况可能有较大幅度变化，建议尝试报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-山东考生政史地",
        "question": "老师，我是山东考生，想报考咱们学校，600分左右，能被咱们校哪些专业录？中外合作的也行",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大，建议25号出分后，有具体位次排名后再致电我办咨询：0532-66782426"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-国家专项",
        "question": "请问贵校对于通过国家专项进来的学生，有转专业限制吗",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大学，转专业政策跟普通类学生一致~"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-强基",
        "question": "请问高度近视的考生在今年的海洋科学的强基计划中是否受阻？近几年中国海洋大学在江西的入围位次范围大概是多少？录取位次又是多少？",
        "answer": "你好，欢迎关注中国海洋大学，近视问题不影响录取。我校2024年首次在江西投放强基计划，暂无往年数据参考，可借鉴我校普通类在江西往年录取情况，详见中国海洋大学本科招生信息网（https://lqcx.ouc.edu.cn/static/front/ouc/basic/html_web/lnfs.html）"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-综合评价招生",
        "question": "已入围贵校综合评价招生水产养殖学，高考成绩596分，是否建议报考，概率大吗？入校后的转专业可以吗？有什么条件限制吗？",
        "answer": "你好，欢迎报考，希望比较大，转专业政策详见我校本科招生信息网-常见问题-新生学业指导及选课教程（2021）（http://bkzs.ouc.edu.cn/2022/0308/c18292a364219/page.htm）"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-重庆历史类523分位次10397-10588报考贵校",
        "question": "重庆历史类考生523分位次10397-10588报考贵校【法学】有希望吗？或者哪些其他专业能报呢？",
        "answer": "你好，不建议报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-广西考生排位14570能报贵校吗",
        "question": "广西考生排位14570能报贵校吗",
        "answer": "你好，欢迎关注中国海洋大学，参考往年，报考我校有一定的录取希望，建议把我校放在平行志愿靠前位置冲一下，欢迎报考中国海洋大学！！！"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-本省考生录取专业",
        "question": "本生考生，物化生，2024年位次13667，可以报考贵校哪些专业",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-国家专项计划",
        "question": "往年河南省国家专项计划在该校的最低录取位次是多少？",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大学，我校2023年国家专项在河南最低录取位次在14000名左右，但国家专项计划录取情况可能有较大幅度变化，建议尝试报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-山东考生政史地",
        "question": "老师，我是山东考生，想报考咱们学校，600分左右，能被咱们校哪些专业录？中外合作的也行",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大，建议25号出分后，有具体位次排名后再致电我办咨询：0532-66782426"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-国家专项",
        "question": "请问贵校对于通过国家专项进来的学生，有转专业限制吗",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大学，转专业政策跟普通类学生一致~"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-强基",
        "question": "请问高度近视的考生在今年的海洋科学的强基计划中是否受阻？近几年中国海洋大学在江西的入围位次范围大概是多少？录取位次又是多少？",
        "answer": "你好，欢迎关注中国海洋大学，近视问题不影响录取。我校2024年首次在江西投放强基计划，暂无往年数据参考，可借鉴我校普通类在江西往年录取情况，详见中国海洋大学本科招生信息网（https://lqcx.ouc.edu.cn/static/front/ouc/basic/html_web/lnfs.html）"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-本省考生录取专业",
        "question": "本生考生，物化生，2024年位次13667，可以报考贵校哪些专业",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-国家专项计划",
        "question": "往年河南省国家专项计划在该校的最低录取位次是多少？",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大学，我校2023年国家专项在河南最低录取位次在14000名左右，但国家专项计划录取情况可能有较大幅度变化，建议尝试报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-山东考生政史地",
        "question": "老师，我是山东考生，想报考咱们学校，600分左右，能被咱们校哪些专业录？中外合作的也行",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大，建议25号出分后，有具体位次排名后再致电我办咨询：0532-66782426"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-国家专项",
        "question": "请问贵校对于通过国家专项进来的学生，有转专业限制吗",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大学，转专业政策跟普通类学生一致~"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-强基",
        "question": "请问高度近视的考生在今年的海洋科学的强基计划中是否受阻？近几年中国海洋大学在江西的入围位次范围大概是多少？录取位次又是多少？",
        "answer": "你好，欢迎关注中国海洋大学，近视问题不影响录取。我校2024年首次在江西投放强基计划，暂无往年数据参考，可借鉴我校普通类在江西往年录取情况，详见中国海洋大学本科招生信息网（https://lqcx.ouc.edu.cn/static/front/ouc/basic/html_web/lnfs.html）"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-录取",
        "question": "广西高考564分位置19,132报考贵校录取的概率大吗？且有报考高校专项计划",
        "answer": "你好，可能都需要冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-本省考生录取专业",
        "question": "本生考生，物化生，2024年位次13667，可以报考贵校哪些专业",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-国家专项计划",
        "question": "往年河南省国家专项计划在该校的最低录取位次是多少？",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大学，我校2023年国家专项在河南最低录取位次在14000名左右，但国家专项计划录取情况可能有较大幅度变化，建议尝试报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-山东考生政史地",
        "question": "老师，我是山东考生，想报考咱们学校，600分左右，能被咱们校哪些专业录？中外合作的也行",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大，建议25号出分后，有具体位次排名后再致电我办咨询：0532-66782426"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-国家专项",
        "question": "请问贵校对于通过国家专项进来的学生，有转专业限制吗",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大学，转专业政策跟普通类学生一致~"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-强基",
        "question": "请问高度近视的考生在今年的海洋科学的强基计划中是否受阻？近几年中国海洋大学在江西的入围位次范围大概是多少？录取位次又是多少？",
        "answer": "你好，欢迎关注中国海洋大学，近视问题不影响录取。我校2024年首次在江西投放强基计划，暂无往年数据参考，可借鉴我校普通类在江西往年录取情况，详见中国海洋大学本科招生信息网（https://lqcx.ouc.edu.cn/static/front/ouc/basic/html_web/lnfs.html）"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-高考录取相关",
        "question": "老师您好，云南省613位次5004报考贵校录取概率大吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-本省考生录取专业",
        "question": "本生考生，物化生，2024年位次13667，可以报考贵校哪些专业",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-国家专项计划",
        "question": "往年河南省国家专项计划在该校的最低录取位次是多少？",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大学，我校2023年国家专项在河南最低录取位次在14000名左右，但国家专项计划录取情况可能有较大幅度变化，建议尝试报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-山东考生政史地",
        "question": "老师，我是山东考生，想报考咱们学校，600分左右，能被咱们校哪些专业录？中外合作的也行",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大，建议25号出分后，有具体位次排名后再致电我办咨询：0532-66782426"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-国家专项",
        "question": "请问贵校对于通过国家专项进来的学生，有转专业限制吗",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大学，转专业政策跟普通类学生一致~"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-强基",
        "question": "请问高度近视的考生在今年的海洋科学的强基计划中是否受阻？近几年中国海洋大学在江西的入围位次范围大概是多少？录取位次又是多少？",
        "answer": "你好，欢迎关注中国海洋大学，近视问题不影响录取。我校2024年首次在江西投放强基计划，暂无往年数据参考，可借鉴我校普通类在江西往年录取情况，详见中国海洋大学本科招生信息网（https://lqcx.ouc.edu.cn/static/front/ouc/basic/html_web/lnfs.html）"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-投档比",
        "question": "请问到甘肃的投档比是多少 预科班录取几人",
        "answer": "调档比例由高校根据生源情况具体确定，预科班文史类计划详见本科招生信息网（"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-录取",
        "question": "西藏考生 位次1997 有希望报考贵校吗？",
        "answer": "你好，欢迎关注中国海洋大学，参考往年，报考我校有一定的录取希望，建议把我校放在平行志愿靠前位置冲一下，欢迎报考中国海洋大学！！！"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-本省考生录取专业",
        "question": "本生考生，物化生，2024年位次13667，可以报考贵校哪些专业",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-国家专项计划",
        "question": "往年河南省国家专项计划在该校的最低录取位次是多少？",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大学，我校2023年国家专项在河南最低录取位次在14000名左右，但国家专项计划录取情况可能有较大幅度变化，建议尝试报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-山东考生政史地",
        "question": "老师，我是山东考生，想报考咱们学校，600分左右，能被咱们校哪些专业录？中外合作的也行",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大，建议25号出分后，有具体位次排名后再致电我办咨询：0532-66782426"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-国家专项",
        "question": "请问贵校对于通过国家专项进来的学生，有转专业限制吗",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大学，转专业政策跟普通类学生一致~"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-强基",
        "question": "请问高度近视的考生在今年的海洋科学的强基计划中是否受阻？近几年中国海洋大学在江西的入围位次范围大概是多少？录取位次又是多少？",
        "answer": "你好，欢迎关注中国海洋大学，近视问题不影响录取。我校2024年首次在江西投放强基计划，暂无往年数据参考，可借鉴我校普通类在江西往年录取情况，详见中国海洋大学本科招生信息网（https://lqcx.ouc.edu.cn/static/front/ouc/basic/html_web/lnfs.html）"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-录取",
        "question": "安徽省3000名左右能不能报取，可以报什么专业",
        "answer": "你好，欢迎关注中国海洋大学，参考往年，报考我校可以选择最热门的计算机、电子信息、自动化等专业，建议把我校放在平行志愿靠前位置填报，欢迎报考中国海洋大学！！！"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-本省考生录取专业",
        "question": "本生考生，物化生，2024年位次13667，可以报考贵校哪些专业",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-国家专项计划",
        "question": "往年河南省国家专项计划在该校的最低录取位次是多少？",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大学，我校2023年国家专项在河南最低录取位次在14000名左右，但国家专项计划录取情况可能有较大幅度变化，建议尝试报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-山东考生政史地",
        "question": "老师，我是山东考生，想报考咱们学校，600分左右，能被咱们校哪些专业录？中外合作的也行",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大，建议25号出分后，有具体位次排名后再致电我办咨询：0532-66782426"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-国家专项",
        "question": "请问贵校对于通过国家专项进来的学生，有转专业限制吗",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大学，转专业政策跟普通类学生一致~"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-强基",
        "question": "请问高度近视的考生在今年的海洋科学的强基计划中是否受阻？近几年中国海洋大学在江西的入围位次范围大概是多少？录取位次又是多少？",
        "answer": "你好，欢迎关注中国海洋大学，近视问题不影响录取。我校2024年首次在江西投放强基计划，暂无往年数据参考，可借鉴我校普通类在江西往年录取情况，详见中国海洋大学本科招生信息网（https://lqcx.ouc.edu.cn/static/front/ouc/basic/html_web/lnfs.html）"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-本省考生录取专业",
        "question": "本生考生，物化生，2024年位次13667，可以报考贵校哪些专业",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-国家专项计划",
        "question": "往年河南省国家专项计划在该校的最低录取位次是多少？",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大学，我校2023年国家专项在河南最低录取位次在14000名左右，但国家专项计划录取情况可能有较大幅度变化，建议尝试报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-山东考生政史地",
        "question": "老师，我是山东考生，想报考咱们学校，600分左右，能被咱们校哪些专业录？中外合作的也行",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大，建议25号出分后，有具体位次排名后再致电我办咨询：0532-66782426"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-国家专项",
        "question": "请问贵校对于通过国家专项进来的学生，有转专业限制吗",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大学，转专业政策跟普通类学生一致~"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-强基",
        "question": "请问高度近视的考生在今年的海洋科学的强基计划中是否受阻？近几年中国海洋大学在江西的入围位次范围大概是多少？录取位次又是多少？",
        "answer": "你好，欢迎关注中国海洋大学，近视问题不影响录取。我校2024年首次在江西投放强基计划，暂无往年数据参考，可借鉴我校普通类在江西往年录取情况，详见中国海洋大学本科招生信息网（https://lqcx.ouc.edu.cn/static/front/ouc/basic/html_web/lnfs.html）"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-录取",
        "question": "请问新疆单列类排名1815分数426被贵校的录取概率大吗，请问对新疆单列类的招生计划有哪些，能不能转专业，有保研资格吗",
        "answer": "你好，欢迎关注中国海洋大学，参考往年，有录取希望，建议尝试报考。专业为少数民族预科班，一年后选择专业，转本后可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-广西强基计划",
        "question": "麻烦问问今年报考中国海洋大学强基计划生物科学的入围位次和分数是多少呢",
        "answer": "你好，欢迎关注中国海洋大学，入围信息尚未公布，今明两天预计会公布，烦请关注中国海洋大学本科招生信息网，http://bkzs.ouc.edu.cn/main.htm"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-双学位",
        "question": "修双学位有什么条件呢",
        "answer": "你好，我校可辅修，但没有双学位。"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-甘肃考生563分位次12197录取希望大吗",
        "question": "有希望录取吗",
        "answer": "你好，欢迎关注中国海洋大学，参考往年，有录取希望，建议尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-录取",
        "question": "新疆2024单列类439 位次1424有望上该校吗",
        "answer": "你好，欢迎关注中国海洋大学，参考往年，报考我校新疆协作计划有录取希望，建议尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-调剂问题",
        "question": "老师您好，我是河南理科考生，想询问贵校报满五个专业，过最低分被提档，但达不到这五个专业分数线，会被调剂到这五个专业之外吗？",
        "answer": "你好，欢迎关注中国海洋大学，参考往年，理论上是存在这种可能性的。其他高校亦然。"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-本省考生录取专业",
        "question": "本生考生，物化生，2024年位次13667，可以报考贵校哪些专业",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-国家专项计划",
        "question": "往年河南省国家专项计划在该校的最低录取位次是多少？",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大学，我校2023年国家专项在河南最低录取位次在14000名左右，但国家专项计划录取情况可能有较大幅度变化，建议尝试报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-山东考生政史地",
        "question": "老师，我是山东考生，想报考咱们学校，600分左右，能被咱们校哪些专业录？中外合作的也行",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大，建议25号出分后，有具体位次排名后再致电我办咨询：0532-66782426"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-国家专项",
        "question": "请问贵校对于通过国家专项进来的学生，有转专业限制吗",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大学，转专业政策跟普通类学生一致~"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-强基",
        "question": "请问高度近视的考生在今年的海洋科学的强基计划中是否受阻？近几年中国海洋大学在江西的入围位次范围大概是多少？录取位次又是多少？",
        "answer": "你好，欢迎关注中国海洋大学，近视问题不影响录取。我校2024年首次在江西投放强基计划，暂无往年数据参考，可借鉴我校普通类在江西往年录取情况，详见中国海洋大学本科招生信息网（https://lqcx.ouc.edu.cn/static/front/ouc/basic/html_web/lnfs.html）"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-广西考生物理类11000位次",
        "question": "老师，我是广西考生物理类11000位次，有希望被录取吗？",
        "answer": "你好，欢迎关注中国海洋大学，参考往年，有一定录取希望，建议尝试报考冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-中外合办",
        "question": "老师您好 广东物理类21782 报考贵校中外合办的机会大吗 中外合办项目可以在项目内部转专业吗 难度如何 谢谢",
        "answer": "你好，欢迎关注中国海洋大学，参考往年，有录取希望，建议尝试报考。中外合作办学专业学生在校期间不能调整至非中外合作办学专业，不可以转专业（海德学院的3个专业之间可以相互转)"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-少数民族预科",
        "question": "您好宁夏文史类考生，分数537，排名1597有希望进贵校的民族预科班吗",
        "answer": "你好，欢迎关注中国海洋大学，参考往年，有录取希望，建议尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-湖北理科",
        "question": "湖北物化生599，位次18084-18563，请问报贵校哪些专业有希望被录取？",
        "answer": "你好，欢迎关注中国海洋大学，参考往年，有被我校中外合作办学专业录取的希望，建议尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-湖南考生物化生专业选科598排名14679",
        "question": "您好，请问湖南考生物化生专业选科598排名14679，想选理工科专业有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，欢迎关注中国海洋大学，参考往年，有一定录取希望，可以重点考虑我校中外合作办学专业，建议尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-录取",
        "question": "贵州文科生，600分，位次1822，上贵校的机会大吗",
        "answer": "你好，欢迎关注中国海洋大学，参考往年，有一定录取希望，建议尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-本省考生录取专业",
        "question": "本生考生，物化生，2024年位次13667，可以报考贵校哪些专业",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-国家专项计划",
        "question": "往年河南省国家专项计划在该校的最低录取位次是多少？",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大学，我校2023年国家专项在河南最低录取位次在14000名左右，但国家专项计划录取情况可能有较大幅度变化，建议尝试报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-山东考生政史地",
        "question": "老师，我是山东考生，想报考咱们学校，600分左右，能被咱们校哪些专业录？中外合作的也行",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大，建议25号出分后，有具体位次排名后再致电我办咨询：0532-66782426"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-国家专项",
        "question": "请问贵校对于通过国家专项进来的学生，有转专业限制吗",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大学，转专业政策跟普通类学生一致~"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-强基",
        "question": "请问高度近视的考生在今年的海洋科学的强基计划中是否受阻？近几年中国海洋大学在江西的入围位次范围大概是多少？录取位次又是多少？",
        "answer": "你好，欢迎关注中国海洋大学，近视问题不影响录取。我校2024年首次在江西投放强基计划，暂无往年数据参考，可借鉴我校普通类在江西往年录取情况，详见中国海洋大学本科招生信息网（https://lqcx.ouc.edu.cn/static/front/ouc/basic/html_web/lnfs.html）"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-云南录取",
        "question": "您好，我云南600分排名7650，请问有机会报考贵校吗？如果有，哪些专业有机会或者可能被调剂的专业是哪些？谢谢啦",
        "answer": "你好，欢迎关注中国海洋大学，参考往年，有较大录取希望，建议把喜欢的专业放在靠前位置报考，并服从专业调剂！"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-高校专项计划",
        "question": "往年山东省高校专项计划电子信息类在该校的最低录取位次是多少",
        "answer": "你好，预计山东省16000名以内录取至该专业希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-湖北理科生",
        "question": "加上少数民族加分608，位次14116能不能上",
        "answer": "你好，参考往年，有录取希望，建议把我校放在平行志愿靠前位置填报，并服从专业调剂！欢迎报考中国海洋大学！"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-高校计划",
        "question": "高校计划通过以后，552分可以被学校录取吗，位次是73296，文科专业都行",
        "answer": "你好，参考往年，录取希望不大，但仍可以尝试冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-高项专项",
        "question": "山东考生名次32323位高项专项能进中国海洋吗",
        "answer": "你好，参考往年，录取希望不大，但仍可以尝试冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-关于公共外语是否开设俄语的咨询",
        "question": "老师你好，孩子是高考外语语种为俄语的考生，报考贵校后，公共外语是否有俄语？谢谢解答。",
        "answer": "你好，我校暂未开放俄语的公共外语，考生可选择英语或部分小语种课程。"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-录取",
        "question": "甘肃考生，物化生，位次13967，能否被录取。",
        "answer": "你好，参考往年，有录取希望，建议把我校放在平行志愿靠前位置填报，并服从专业调剂！欢迎报考中国海洋大学！"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-能否考入贵校？",
        "question": "2024年江苏高考579分是否能够达到贵校较为不错的专业？比如哪些？我选择物化政",
        "answer": "你好，参考往年，录取希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-本省考生录取专业",
        "question": "本生考生，物化生，2024年位次13667，可以报考贵校哪些专业",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-国家专项计划",
        "question": "往年河南省国家专项计划在该校的最低录取位次是多少？",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大学，我校2023年国家专项在河南最低录取位次在14000名左右，但国家专项计划录取情况可能有较大幅度变化，建议尝试报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-山东考生政史地",
        "question": "老师，我是山东考生，想报考咱们学校，600分左右，能被咱们校哪些专业录？中外合作的也行",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大，建议25号出分后，有具体位次排名后再致电我办咨询：0532-66782426"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-国家专项",
        "question": "请问贵校对于通过国家专项进来的学生，有转专业限制吗",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大学，转专业政策跟普通类学生一致~"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-强基",
        "question": "请问高度近视的考生在今年的海洋科学的强基计划中是否受阻？近几年中国海洋大学在江西的入围位次范围大概是多少？录取位次又是多少？",
        "answer": "你好，欢迎关注中国海洋大学，近视问题不影响录取。我校2024年首次在江西投放强基计划，暂无往年数据参考，可借鉴我校普通类在江西往年录取情况，详见中国海洋大学本科招生信息网（https://lqcx.ouc.edu.cn/static/front/ouc/basic/html_web/lnfs.html）"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-录取",
        "question": "甘肃省历史方向位次1572法学有希望吗",
        "answer": "你好，参考往年，报考我校有一定的录取希望，但法学专业录取希望较小，建议把我校放在平行志愿靠前位置冲一下，并服从专业调剂！欢迎报考中国海洋大学！"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-山东高校专项计划",
        "question": "598物理类位次19227有机会录取电子信息类专业吗",
        "answer": "你好，参考往年，有一定的录取希望，建议把该专业放在靠前位置填报，并服从专业调剂！欢迎报考中国海洋大学！"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-录取",
        "question": "安徽学子，604分，省排名两万三千名！之前报了贵校的农村专项计划！请问贵校老师，我们这个情况能不能冲一冲？能不能录取",
        "answer": "你好，参考往年，建议冲一下试试，并服从专业调剂！欢迎报考中国海洋大学！"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-山东考生",
        "question": "老师，我是山东政史地考生，分数609，咱们学校哪个专业最有把握录取？中外合作的法学，可以吗，还有小语种，如德语、法语、朝鲜语，这几个哪个最有把握？",
        "answer": "你好，参考往年，有被部分普通文史类专业录取的希望，法学中外合作办学专业录取希望非常大，建议把我校放在平行志愿靠前位置填报，欢迎报考中国海洋大学！"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-青海理工科考生487分，名2468，可以报考海大吗",
        "question": "青海理工科考生487分，名2468，可以报考海大吗",
        "answer": "你好，参考往年，有录取希望，建议把我校放在平行志愿靠前位置填报，并服从专业调剂！欢迎报考中国海洋大学！"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-农村专项",
        "question": "你好，604分，可以报贵校吗！报了您们的农村专项计划",
        "answer": "你好，参考往年，有一定的录取希望，建议把该专业放在靠前位置填报，并服从专业调剂！欢迎报考中国海洋大学！"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-高校专项计划",
        "question": "老师您好，我广西571分，16565位次能报考贵校吗，有高校专项",
        "answer": "你好，参考往年，有一定的录取希望，建议把该专业放在靠前位置填报，并服从专业调剂！欢迎报考中国海洋大学！"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-录取",
        "question": "老师好，宁夏522理科，排名3284，有没有可能录取电子信息类，经济学，工商管理",
        "answer": "你好，参考往年，有一定的录取希望，建议把该专业放在靠前位置填报，并服从专业调剂！欢迎报考中国海洋大学！"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-山东599分22803位次能上什么专业",
        "question": "山东599分22803位次能上什么专业",
        "answer": "你好，建议冲一下我校！专业选择余地不大，欢迎报考中国海洋大学！"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-青海省总分534分，位次343名有望报考本校吗？",
        "question": "请问青海省总分534分，位次343名有望报考本校吗？",
        "answer": "你好，参考往年，录取希望很大，且有希望录取到法学、汉语言文学、政治学与行政学等热门专业，欢迎报考中国海洋大学！"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-关于双学位",
        "question": "若报考贵校的法学专业后，能否辅修会计学",
        "answer": "你好，欢迎报考，可以辅修会计学"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-请问广东590有录取希望吗",
        "question": "请问广东590有录取希望吗",
        "answer": "你好，欢迎关注中国海洋大学，参考往年，录取希望不大，可以尝试冲一下中外合作办学专业！"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-河南理科，608分，国家专项计划，能冲击电子信息类专业吗",
        "question": "电子计算机专业，电子信息类专业在河南国家专项计划批608（理科）能录吗",
        "answer": "你好，参考往年有一定录取希望，但是冲击电子信息类的可能性较小，可尝试冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-录取",
        "question": "老师您好，湖南考生，选科历政生，总分606排名1455，想报考贵校的法学或者汉语言，请问能够录取吗？",
        "answer": "你好，参考往年，有录取希望，建议把喜欢的专业放在靠前位置，欢迎报考中国海洋大学！"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-河北600分 大理科 录取率怎么样",
        "question": "河北600分 大理科 录取率怎么样",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大学，参考往年，有录取希望，可把我校志愿放在靠前位置填报！"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-本省考生录取专业",
        "question": "本生考生，物化生，2024年位次13667，可以报考贵校哪些专业",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-国家专项计划",
        "question": "往年河南省国家专项计划在该校的最低录取位次是多少？",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大学，我校2023年国家专项在河南最低录取位次在14000名左右，但国家专项计划录取情况可能有较大幅度变化，建议尝试报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-山东考生政史地",
        "question": "老师，我是山东考生，想报考咱们学校，600分左右，能被咱们校哪些专业录？中外合作的也行",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大，建议25号出分后，有具体位次排名后再致电我办咨询：0532-66782426"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-国家专项",
        "question": "请问贵校对于通过国家专项进来的学生，有转专业限制吗",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大学，转专业政策跟普通类学生一致~"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-强基",
        "question": "请问高度近视的考生在今年的海洋科学的强基计划中是否受阻？近几年中国海洋大学在江西的入围位次范围大概是多少？录取位次又是多少？",
        "answer": "你好，欢迎关注中国海洋大学，近视问题不影响录取。我校2024年首次在江西投放强基计划，暂无往年数据参考，可借鉴我校普通类在江西往年录取情况，详见中国海洋大学本科招生信息网（https://lqcx.ouc.edu.cn/static/front/ouc/basic/html_web/lnfs.html）"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-录取询问",
        "question": "安徽理科642排名13729请问贵校的录取概率大么",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大学，可在普通类尝试冲一下我校，或重点考虑中外合作办学专业！"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-录取",
        "question": "宁夏文科排名3901有希望上贵校预科班吗？",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大学，可以尝试冲一下我校预科！"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-录取",
        "question": "高校专项江西历史组597分省排2218有希望吗",
        "answer": "你好，参考往年，录取希望很大，欢迎报考中国海洋大学！"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-录取",
        "question": "请问四川636排名8632被贵校录取的概率是多少？",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大学，参考往年，录取希望非常大，建议把我校放在平行志愿靠前位置报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-录取",
        "question": "老师您好，我是新高考贵州考生，分数578，排名14843，高校计划或国家专项有希望录取吗",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大学，参考往年录取希望不大，但建议尝试报考冲一下！"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-高校计划",
        "question": "我四川考生裸分553加分后563，走高校计划，被录取的概率大吗？",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大学，可以尝试冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-河北考生文史类，18794名，有希望报法学（中外合作办学）吗",
        "question": "河北考生文史类，18794名，有希望报法学（中外合作办学）吗，分数为542",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大学，录取希望不大，可尝试冲一下！"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-录取概率",
        "question": "您好，本人陕西文科考生，592分全省第773名，想报考贵校，有什么推荐的专业吗",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大学，录取希望很大，可把喜欢的专业放在靠前位置填报，如法学、汉语言文学、英语等，建议服从专业调剂！"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-专业推荐",
        "question": "您好，本人陕西文科考生，592分全省第773名，想报考贵校，有什么推荐的专业吗",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大学，录取希望很大，可把喜欢的专业放在靠前位置填报，如法学、汉语言文学、英语等，建议服从专业调剂！"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-江苏考生物化生9941名有望录取贵校工科专业吗？",
        "question": "江苏考生物化生9941名有望录取贵校工科专业吗？",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大学，参考往年，录取希望非常大，建议把我校放在平行志愿靠前位置报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-云南文科",
        "question": "老师您好，我是云南文科考生，省位次2170，请问有希望上中国海洋大学吗？谢谢老师！",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大学，参考往年，有录取希望，建议把我校放在平行志愿靠前位置报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-招生",
        "question": "请问老师两个问题，湖南物化生男生627分，省排6024，报考贵校有多少把握？贵校转专业有何具体政策？",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大学，参考往年，录取希望非常大，建议把我校放在平行志愿靠前位置报考！可尝试填报计算机、电子信息、海洋科学、自动化和财会金融等热门。"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-福建位次7738能报到中国海洋大学什么好专业吗",
        "question": "福建位次7738能报到中国海洋大学什么好专业吗",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大学，参考往年，录取希望非常大，建议把我校放在平行志愿靠前位置报考！专业可根据自己学科基础、兴趣爱好等选择，喜欢的专业要放在靠前位置，详见本科招生信息网https://lqcx.ouc.edu.cn/static/front/ouc/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-录取",
        "question": "您好，请问福建考生，选物化生，分数624，排名7845有机会上贵校的电子信息类专业吗？",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大学，参考往年，有一定的希望录取到该专业，建议把我校放在平行志愿靠前位置报考！把该专业放在靠前位置，并服从专业调剂！"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-录取",
        "question": "您好，陕西480分省排名16490报了贵校的高校计划，有望被录取吗",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大学，有录取希望，建议尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-本省考生录取专业",
        "question": "本生考生，物化生，2024年位次13667，可以报考贵校哪些专业",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-国家专项计划",
        "question": "往年河南省国家专项计划在该校的最低录取位次是多少？",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大学，我校2023年国家专项在河南最低录取位次在14000名左右，但国家专项计划录取情况可能有较大幅度变化，建议尝试报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-山东考生政史地",
        "question": "老师，我是山东考生，想报考咱们学校，600分左右，能被咱们校哪些专业录？中外合作的也行",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大，建议25号出分后，有具体位次排名后再致电我办咨询：0532-66782426"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-国家专项",
        "question": "请问贵校对于通过国家专项进来的学生，有转专业限制吗",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大学，转专业政策跟普通类学生一致~"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-强基",
        "question": "请问高度近视的考生在今年的海洋科学的强基计划中是否受阻？近几年中国海洋大学在江西的入围位次范围大概是多少？录取位次又是多少？",
        "answer": "你好，欢迎关注中国海洋大学，近视问题不影响录取。我校2024年首次在江西投放强基计划，暂无往年数据参考，可借鉴我校普通类在江西往年录取情况，详见中国海洋大学本科招生信息网（https://lqcx.ouc.edu.cn/static/front/ouc/basic/html_web/lnfs.html）"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-报考",
        "question": "老师您好，我是福建的考生，历政地606分，排名1001名，报贵校的会计学，有录取的可能吗？",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大学，参考往年，有录取希望，建议把会计学放在专业志愿靠前位置填报！"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-中国海洋大学认可四川省的加分吗？",
        "question": "我四川高考553加分后563有可能被该校录取",
        "answer": "你好，学校认可各省级招生管理部门在教育部规定的项目范围内出台的有关全国性增加分数投档的政策和规定，同一考生如符合多项增加分数投档条件的，只能取其中幅度最大的一项分值，且不得超过20分，在专业录取时以考生投档分（含政策性加分）进行专业安排。所有高考加分项目及分值不适用于不安...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-录取",
        "question": "老师你好云南理科591 ，位次九千八百多名，有希望被录取吗",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大学，可以把我校放在平行志愿靠前位置冲一下，或报考我校中外合作办学专业    "
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-录取",
        "question": "老师您好，内蒙古文科分数548，排名1867，被录取的希望大吗",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大学，参考往年，录取希望很大！"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-中外合作",
        "question": "中外合作的计算机专业，可否4+0？如果4+0，毕业后发几个证？证书是否与普通专业一样？学信网是否由中外？",
        "answer": "你好，计算机专业只有“3+1”模式，毕业证为海大毕业证，跟普通学生一致。具体详细可致电我办：0532-66782426"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-录取",
        "question": "老师，宁夏553分排1686能被录取吗",
        "answer": "你好，欢迎报考中国海洋大学，参考往年情况，录取希望非常大，建议把我校放在平行志愿靠前位置填报，并可尝试计算机类、电子信息类和自动化等热门专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-贵校开设大学日语吗",
        "question": "孩子高考语种是日语。贵校开设大学日语课程吗？还是入校后统一改为大学英语？",
        "answer": "你好，欢迎关注中国海洋大学，我校设有大学日语相关课程，考生无需改为大学英语"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-专业组代码是什么？",
        "question": "老师您好！我想了解一下贵校今年新开的声学专业在哪个专业组？填报的代码是多少？该专业组还包含哪些专业？",
        "answer": "你好，欢迎关注中国海洋大学，具体志愿填报的代码和专业组分布，请以江苏省考试院公布的为准， 谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "中国海洋大学",
        "title": "中国海洋大学-色弱",
        "question": "我是山东省物化生考生，色弱。我想咨询一下色弱能否报考贵校的电子信息类、计算机大类、自动化类。大类分流的政策是什么？如果大类中有受限专业，分流时会不会被分到受限专业？贵校的转专业政策是什么？",
        "answer": "你好，欢迎关注中国海洋大学，鉴于问题较多，文字回复较为不便，建议电话咨询我办（66782426/66781723）"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-山东科技",
        "question": "请问保研吗？投档比例是多少？",
        "answer": "有保研资格。近年来看，对于普通类常规批，都是按1:1投档。"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "你好，2023年江苏省最低录取分数为536分，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-地方专项",
        "question": "地方专项各个专业的选课要求怎么看？",
        "answer": "选科要求详见本科招生网https://zs.sdust.edu.cn/xkkm.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-志愿咨询",
        "question": "老师您好，请问贵校今年投档比例是多少？符合条件且服从调剂的学生是否会被退档？是否设有专业极差？对于转专业有什么条件？",
        "answer": "你好，1:1投档"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-推荐专业",
        "question": "老师，东营考生物化生514分，位次146092有机会录取吗建议报什么专业？谢谢",
        "answer": "2.泰安校区"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-志愿咨询",
        "question": "老师您好，请问贵校今年投档比例是多少？符合条件且服从调剂的学生是否会被退档？是否设有专业极差？对于转专业有什么条件？",
        "answer": "你好，1:1投档"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-咨询录取可能性",
        "question": "山东物化生组合581分位次37033，计算机科学与技术，信息安全，电子信息工程，通信工程，哪一个录取的可能性大？",
        "answer": "录取最低分对应的位次在3万名左右的建议尝试报考计算机科学与技术、软件工程、电气工程及其自动化等专业；"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-地方专项",
        "question": "地方专项的限科情况怎么看？",
        "answer": "报考山东2024年地方专项计划的考生，必须同时具备以下四项条件："
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-地方专项",
        "question": "山东478史地生235111报地方专项希望有多大？",
        "answer": "你好，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-安徽省考生有专业级差吗？",
        "question": "安徽省考生有专业级差吗？",
        "answer": "浙江、上海、山东、北京、天津、海南、河北、辽宁、江苏、福建、湖北、湖南、广东、重庆、黑龙江、吉林、甘肃、安徽、江西、贵州、广西等省（自治区、直辖市）考生依据我校要求的专业选考科目范围，按照所在省份的招生录取实施办法等相关文件规定择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-中外合作有专业绩差吗？",
        "question": "中外合作有专业绩差吗？",
        "answer": "浙江、上海、山东、北京、天津、海南、河北、辽宁、江苏、福建、湖北、湖南、广东、重庆、黑龙江、吉林、甘肃、安徽、江西、贵州、广西等省（自治区、直辖市）考生依据我校要求的专业选考科目范围，按照所在省份的招生录取实施办法等相关文件规定择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-通信工程中外合作如果4+0班级满员会不会被调到出国的班级",
        "question": "通信工程中外合作如果4+0班级满员会不会被调到出国的班级",
        "answer": "可以选择4+0或者2+2"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-志愿报考",
        "question": "贵校在福建地区的投档比例是多少呢？本人福建560分被贵校集成电路与集成系统专业录取的概率大吗？",
        "answer": "你好，我校招生章程规定“根据各省（自治区、直辖市）生源情况，按照生源所在省份招生主管部门要求确定投档比例。”近年来看，对于普通类常规批，都是按1:1投档。"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-老师您好，山东男580物化生，想冲一下计算机",
        "question": "老师您好，我这个成绩冲击计算机成功率高吗？您建议报考咱们学校的那些专业呢？",
        "answer": "大约在3.8万名左右。可以参考信息安全、电子信息工程、自动化等相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-报考",
        "question": "山东考生物化地557分，位次64793，可以报考贵校什么专业",
        "answer": ".青岛校区"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-山东物化考生562分能选什么专业",
        "question": "山东志愿减级差分吗，位次五万八能报什么专业",
        "answer": ".青岛校区"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-机械电子工程(中外合作办学)-山东考生问题",
        "question": "机械电子工程(中外合作办学)(与澳大利斯威本科技大学合作） 山东21.889万位有多大希望录取？",
        "answer": "你好，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-录取概率",
        "question": "老师，您好，山东男生物化生514分，全省位次146605，可报地方专项，对计算机、自动化比较感兴趣，请问是否有比较稳妥的专业可供报考？或者遥感科学与技术专业是否有希望呢？",
        "answer": "2.泰安校区"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-河南考生理科548分，可以上贵校吗？被录取的概率大吗",
        "question": "河南考生理科548分，可以上贵校吗？被录取的概率大吗",
        "answer": "你好，我校2023年在贵省录取最低分为563分"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-河南考生理科548分，轻度色弱，贵校哪些专业不能报考?",
        "question": "河南考生、理科、男548分，可以上贵校吗?体检显示轻度色弱，哪些专业在贵校不能报考？会被退档吗？",
        "answer": "对考生体检身体健康要求：执行《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定。"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-文科美术生",
        "question": "老师好，我是河南考生，美术专业课234，文化课348，综合分466.5，请问有希望报考贵校吗,有能报的专业吗，贵校的预测录取分数是多少呢",
        "answer": "你好，我校2023年在贵省艺术类招生录取最低分数为267分。"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-山东考生",
        "question": "山东美术生综合分422分报考山东科技贵校专科批有希望吗",
        "answer": "你好，我校今年没有专科批招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-机械电子工程(中外合作办学)-山东考生",
        "question": "机械电子工程(中外合作办学)-山东考生问题： 1、2024填报志愿指南大绿本显示学制4年，是全部在山东科技大学国内完成学业吗？还是必须出国几年？ 2、毕业证和学位证是否显示“中外”吗？ 3、允许转专业吗？ 4、颁发几个学位证书？ 5、教学语言是全部英语吗？还是少数英语多数汉语？",
        "answer": "你好，中外合作办学详情请查看我校专业介绍https://zs.sdust.edu.cn/zyjs/jnxq.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-小语种",
        "question": "高中学习的西班牙语可以报吗",
        "answer": "你好，可以报考除英语、日语之外的其他专业"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-国际商务专业",
        "question": "山东考生505分省排16万八千，请问该专业有希望吗？具体是在哪个校区呢？请问可以跨转到汉语言吗？谢谢您",
        "answer": "你好，可以报考我校济南校区中外合作办学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-咨询",
        "question": "您好 山东美术生，综合位次在3970名，有希望被学校录取吗",
        "answer": "你好，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-关于调档比和退档",
        "question": "请问贵校在安徽的调档比是多少，调档后是否会退档?",
        "answer": "你好，安徽省为1:1投档"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-山东考生",
        "question": "老师您好，山东物化生518分，有希望被职业卫生工程或信息工程专业录取吗？",
        "answer": "你好，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-专业",
        "question": "学生入学后可以跨学院转专业吗?转专业的条件是什么？考察什么内容？",
        "answer": "你好，可以转专业"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-录取",
        "question": "你好，请问山东考生物生政514能录取泰安校区的金融科技专业吗",
        "answer": "你好，录取概率较大，我校金融科技专业2023年在山东录取最低分为509分"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-录取",
        "question": "山东物化生组合547分，79900名，报数据科学与大数据技术专业能录取吗？",
        "answer": "你好，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-专业",
        "question": "可以转专业吗？转专业有什么要求？一开学就可以转吗？",
        "answer": "你好，可以转专业，大一下学期申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-录取",
        "question": "校投档比为多少 音乐教育综合分433 排名为5462 报考贵校录取率为多少 服从调剂 是否会滑档",
        "answer": "你好，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-山东考生物化地 542分，报考贵校的计算机专业有希望吗？其",
        "question": "其他数据与大数据专业是否可以？",
        "answer": "青岛校区"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-中外合作办学电气工程及其自动化",
        "question": "中外合作是计划内招生吗？学制是2+2还是3+1还是4+0还是都有可以选？有本硕连读吗？宿舍可以选吗？",
        "answer": "你好，可以参考我校中外合作办学专业介绍https://zs.sdust.edu.cn/zyjs/jnxq.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-山东女孩物化地479分231109位次 走地方转向 有希望吗",
        "question": "山东女孩物化地479分231109位次 走地方转向 有希望吗",
        "answer": "你好，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-录取问题",
        "question": "山东物化地 529 泰安校区工科专业推荐",
        "answer": "你好，泰安校区各专业均可尝试"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-山东音乐",
        "question": "您好 我是山东考生，想报考贵校编号为73的音乐学（招收声乐方向）专业。我的专业课成绩为241分，在山东双达线分段中的排名为1081。文化课成绩为370分，在山东双达线分段中的排名为3199。按照山东政策划分比例的综合成绩为486.61分，分段排名为1908。请问报考贵校 是否有希望被录取？",
        "answer": "你好，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-报考",
        "question": "山东考生物化生491可以报考吗？",
        "answer": "2.泰安校区"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-报考",
        "question": "山东物化政524分，录取希望大吗？可以报什么专业？",
        "answer": "2.泰安校区"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-合作办学",
        "question": "发几个学校的毕业证书，谢谢。",
        "answer": "对达到毕业要求的毕业生，颁发山东科技大学普通高等教育本科学历证书；对符合学士学位授予条件的毕业生，授予相应的学士学位。"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-山东物化生",
        "question": "520分报本校，有希望录取吗",
        "answer": "2.泰安校区"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-湖北考生历政地547分",
        "question": "英语专业录取希望大吗",
        "answer": "你好，我校英语专业2023年在贵省录取最低分为536分"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-录取",
        "question": "山东科技大学未报考中外合作专业会被调剂到中外合作（高收费）专业吗",
        "answer": "你好，不会"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-录取位次问题",
        "question": "您好我是山东济宁物化生528分位次11万多点，物化都在7万多，咱学校要求的位次是总分位次还是物化的位次呢？我这个只能报泰安校区吗？谢谢",
        "answer": "你好，总位次"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-录取",
        "question": "你好，重庆理科考生，分数539，排名39077，请问有希望被录取吗？可以选择什么专业呢？",
        "answer": "你好，我校2023年在贵省录取最低分为471分"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-山东考生489",
        "question": "老师你好，我通过掌上高考了解到您校新增的新能源科学与工程专业，它把这个专业对我的评判为56%录取概率的“稳”一列，我想把它列为我的第一志愿能不能被您校录取",
        "answer": "你好，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-录取",
        "question": "山东文科女孩509有希望报考贵校吗？",
        "answer": "你好，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-英语",
        "question": "该校英语专业需要口语成绩吗？对英语高考成绩有要求吗？",
        "answer": "你好，不看单科成绩"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-报考",
        "question": "山东考生物地历分数554排名69703，报考大数据应用有希望吗？",
        "answer": "青岛校区"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-山东美术生",
        "question": "老师文化课485，美术统考成绩236可以报考本校吗，如果可以可选哪些专业",
        "answer": "你好，欢迎报考山东科技大学，美术类可以报考视觉传达设计、环境设计、产品设计"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-山东考生",
        "question": "山东美术生综合分422分报考贵校有希望吗",
        "answer": "你好，欢迎报考山东科技大学"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-录取",
        "question": "山东547会计录取概率大吗",
        "answer": "你好，我校会计学专业去年在山东录取最低分数为567分"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-山东科技大学—湖北考生",
        "question": "湖北物化生532，位次62000左右，有希望录取吗？服从调剂会被退档吗",
        "answer": "你好，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-老师好我是山东考生选科物化地分数500分，符合地方专项。",
        "question": "有没有希望报考贵校物化要求的专业",
        "answer": "你好，有希望，欢迎报考山东科技大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-咨询",
        "question": "请问贵校转专业要求，在泰安校区就读的专业可以转到青岛校区吗",
        "answer": "你好，不可以跨校区转专业"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-关于审计学，汉语言文学",
        "question": "山东考生 生政历 542分报考审计学，或者汉语言文学 录取的概率大吗？",
        "answer": "你好，有希望，欢迎报考山东科技大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-山东考生生政历可以报考贵校哪些专业",
        "question": "高考成绩515",
        "answer": "你好，可以通过山东科技大学本科招生网查询选科要求和历年录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-2024夏季高考物化政排名154530，能否报考该校应急装备",
        "question": "2024夏季高考物化政排名154530，能否被该校应急装备技术与工程专业录取",
        "answer": "你好，2023年我校应急装备技术与工程专业在山东录取最低分为507分。"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-山东物化生531",
        "question": "山东物化生531排名108900有希望被贵校录取吗？如果可以，能录到哪些专业？",
        "answer": "你好，泰安校区各专业的录取最低位次预计在9万名-14万名左右。"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-山东，物化生568分，5万名，报考贵校计算机信息与技术有希望",
        "question": "山东，物化生568分，5万名，报考贵校计算机信息与技术有希望吗",
        "answer": "你好，我校2023年计算机科学与技术专业在山东最低录取分数为594分。"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-山东物化生550能否被贵校录取",
        "question": "山东物化生550能否被贵校录取",
        "answer": "你好，可能性比较大，欢迎报考山东科技大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-录取及专业建议",
        "question": "我是物化政组合，高考495分，能报考的专业有哪些，能被录取吗？",
        "answer": "你好，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-山东物化生515分{男生}",
        "question": "您好！山东选科的物化生，分数515，有希望被录取吗？建议什么专业？",
        "answer": "你好，建议报考我校泰安校区各专业和济南校区中外合作办学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-报考",
        "question": "老师您好！我物化生，高考518，有希望报考我校的什么专业呢？谢谢解答！",
        "answer": "你好，建议报考我校泰安校区各专业和济南校区中外合作办学专业"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-山东男物化地537",
        "question": "能报考贵校什么专业，录取机会较大",
        "answer": "1.青岛校区"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-高考",
        "question": "山东考生549能被录取吗？可以报考什么专业",
        "answer": "你好，录取可能性较大"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-山东考生550物化生报考贵院校计算机科学与技术录取可能性大吗",
        "question": "尊敬的老师您好，2024届夏季山东考生550物化生，准备报考贵院校的计算机科学与技术，请问录取的可能性大吗。 学子非常希望进入贵学府学习深造，希望您看到能回复",
        "answer": "录取最低分对应的位次在3万名左右的建议尝试报考计算机科学与技术、软件工程、电气工程及其自动化等专业；"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-志愿填报",
        "question": "高考成绩547，物化生，可以报考贵校什么专业？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-山东考试",
        "question": "山东考生568分有什么专业可以选呢",
        "answer": "录取最低分对应的位次在3万名左右的建议尝试报考计算机科学与技术、软件工程、电气工程及其自动化等专业；"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-平行志愿投档比",
        "question": "贵校平行志愿投档比为多少，进档服从调剂会存在被退档的风险吗，安徽高考生政史地561上贵校希望大吗",
        "answer": "你好，希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-安徽历史组559，10587名能冲吗",
        "question": "法学",
        "answer": "你好，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-录取问题",
        "question": "你好 济南 物化地491 有希望录取贵校吗",
        "answer": "你好，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-考生提问",
        "question": "您好，今年山东政史生569分，有希望录取贵校的会计学或法学吗",
        "answer": "你好，会计要求选考物理"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-级差",
        "question": "山东报专业扣减级差3分、2分吗",
        "answer": "你好，山东没有级差分"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-录取",
        "question": "女孩物化地山东考生 536分有希望录取贵校的好专业吗",
        "answer": "建议报考我校泰安校区各专业"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-地方专项",
        "question": "老师您好山东省物化地492分报考智能采矿工程 或者 城市地下空间工程有希望吗",
        "answer": "你好，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-山东物化生528分.位次116404，能被我们学校最高专业录",
        "question": "山东济宁物化生，528分，能被咱学校最高哪个专业录取？理工科，谢谢",
        "answer": "你好，建议报考我校泰安校区各专业"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-物化生492可以填报地方专项吗",
        "question": "地方专项具体是什么",
        "answer": "你好，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-山东潍坊考生 493分",
        "question": "你好 老师 我物化生组合，493分 能否冲刺一下贵校",
        "answer": "你好，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-跨校区转专业问题",
        "question": "老师你好！如果考上泰安校区的专业，可以申请转青岛校区的专业吗？",
        "answer": "你好，不可以跨校区转专业"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-山东考生物化生",
        "question": "今年高考549分能被贵校录取吗",
        "answer": "你好，可能性较大"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-录取",
        "question": "山东物化生565，电气自动化专业能录取吗",
        "answer": "你好，录取最低分对应的位次在3万名左右的建议尝试报考计算机科学与技术、软件工程、电气工程及其自动化等专业；"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-报考专业咨询",
        "question": "你好！ 请问如果被贵校日语专业录取的话，学习日语的同时，可以辅修会计或财务管理专业吗？",
        "answer": "你好，可以辅修"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-录取情况",
        "question": "山东省本省考生531能报考山东科技大学吗",
        "answer": "2.泰安校区"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-录取",
        "question": "江苏考生，物化生选科553省排名76276能否被贵校录取",
        "answer": "你好，有希望，建议参考我校历年在贵省录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-专业",
        "question": "河北省理科583可以报考贵校新能源类专业吗",
        "answer": "你好，希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-录取",
        "question": "山东学子物化政551分，排名73464有机会报考贵校吗",
        "answer": "1.青岛校区"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-录取",
        "question": "山东学子581分，排名37040，有机会报考贵校吗",
        "answer": "1.青岛校区"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-录取",
        "question": "山东考生今年510，有没有希望录取",
        "answer": "2.泰安校区"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-招生",
        "question": "贵校招收体育生吗",
        "answer": "你好，我校今年没有体育生招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-录取",
        "question": "山东物化地，511分，报考贵校有希望录取吗，谢谢！",
        "answer": "2.泰安校区"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-中外合作",
        "question": "老师好，（1）贵校中外合作04专业组采用什么模式？（2）有无单科成绩要求？（3）用什么语种教学？（4）发外方学位证吗？",
        "answer": "你好，详情请参考我校中外合作专业简介https://jnxq.sdust.edu.cn/zsjy/bkzs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-山东物化生533分可以报考吗",
        "question": "山东物化生533分可以报考吗",
        "answer": "2.泰安校区"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-录取",
        "question": "物化地555分能读电气工程及其自动化吗",
        "answer": "录取最低分对应的位次在3万名左右的建议尝试报考计算机科学与技术、软件工程、电气工程及其自动化等专业；"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-报考咨询",
        "question": "山东考生，物化生507分，161193排名，请问报考贵校啥专业有可能录取？谢谢！",
        "answer": "2.泰安校区"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-录取",
        "question": "山东考生 物化政 517分 位次137822 录取希望大吗",
        "answer": "2.泰安校区"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-咨询",
        "question": "江苏物化地555分七万三千名有机会报考贵校什么工科专业",
        "answer": "你好，我校地质工程2023年在贵省录取最低分数为531分，智慧交通553分，智能采矿工程536分"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-报考咨询",
        "question": "老师您好！山东考生，物化生组合，540分，包括贵校有希望录取吗，专业选择上录取希望比较大的有哪些，谢谢。",
        "answer": "2.泰安校区"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-录取",
        "question": "山东考生物化政505 166007有希望报考本校吗？",
        "answer": "你好，可以冲一冲泰安校区和济南校区各专业"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-录取",
        "question": "我是山东物化政，594，排名26252，色弱，报考贵校计算机图灵班有希望吗，有影响吗。",
        "answer": "对考生体检身体健康要求：执行《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定。"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-转专业",
        "question": "贵校转专业有什么要求吗",
        "answer": "你好，可登录我校教务处官网查看《山东科技大学本科学生转专业管理办法》"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-山东物化生，录取",
        "question": "山东物化生考生504，位次168791，想报考贵校的泰安分校里的应急装备技术与工程专业，有希望吗？",
        "answer": "你好，2023年我校应急装备技术与工程专业在山东录取最低分数为507分"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-青岛录取",
        "question": "青岛男生，物化生543分，有没有希望录取？",
        "answer": "你好，有希望，欢迎报考山东科技大学"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-河南文科542位次15720有可能被录取吗",
        "question": "河南文科542位次15720有可能被录取吗",
        "answer": "你好，建议参考我校历年在贵省录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-选科生政史，535分山东女生报考泰安校区审计学能上吗？",
        "question": "选科生政史，535分山东女生报考泰安校区审计学能上吗？",
        "answer": "你好，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-咨询",
        "question": "山东物化生523分可以报考贵校吗，具体什么专业可以报考呢？",
        "answer": "你好，建议报考我校泰安校区和济南校区"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-山东考生物化生564分。",
        "question": "工科类，有什么推荐的好专业吗？",
        "answer": "录取最低分对应的位次在3万名左右的建议尝试报考计算机科学与技术、软件工程、电气工程及其自动化等专业；"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-咨询录取希望",
        "question": "本人522分 位次在12万 有没有希望录取",
        "answer": "2.泰安校区"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-山东物生地498分，省排名184620",
        "question": "报考限物理金融学专业有希望吗老师，谢谢您",
        "answer": "济南校区"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-语种（公共外语）",
        "question": "贵校非中外合办校区的其他校区公共外语课程是否提供日语教学，是否能用日语代替英语（如四级之类的）",
        "answer": "你好，有日语课程"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-河南理工563分",
        "question": "请问老师，河南理工 563分有希望录取吗，省次57281",
        "answer": "你好，有希望，建议参考我校历年在贵省招生录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-山东物化地562分，省排名59209，报考贵校，录取希望大不",
        "question": "山东物化地562分，省排名59209，报考贵校，录取希望大不",
        "answer": "录取最低分对应的位次在3万名左右的建议尝试报考计算机科学与技术、软件工程、电气工程及其自动化等专业；"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-关于公共外语是否开设俄语的咨询",
        "question": "老师你好，孩子是高考外语语种为俄语的考生，报考贵校后，公共外语是否有俄语？谢谢解答。",
        "answer": "济南校区中外合作办学专业只提供英语教学"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-山东物化生562分",
        "question": "山东考生物化生选科，今年562有没有希望录取？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-录取",
        "question": "本人湖北物化生考生，高考分数528，请问被贵校录取的可能性大吗？",
        "answer": "你好，我校去年在贵省物理类录取最低分数为538分，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-报考咨询",
        "question": "云南省理科全省排名29951可以冲进贵校吗",
        "answer": "你好，我校去年在贵省录取最低分为515分，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-录取",
        "question": "重庆 理科 503 位次59024 能报考什么专业呢 如果报考建筑环境与能源应用能行吗",
        "answer": "你好，我校建筑环境与能源应用工程专业去年在贵省录取最低分为471分，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-贵校推免生的专业都有哪些",
        "question": "贵校保研的专业有哪些",
        "answer": "你好，我校大部分本科专业均可推免。"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-请问贵校24年有中外合作办学吗？对英语有没有要求？",
        "question": "请问贵校24年有中外合作办学吗？对英语有没有要求？",
        "answer": "https://zs.sdust.edu.cn/zyjs/jnxq.htm我校中外合作办学专业在济南校区就读，为纯英文授课，详情可登录我校本科招生网进行查看。欢迎报考山东科技大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-中外合作",
        "question": "贵校中外合作软件工程专业是4+0模式吗",
        "answer": "你好，软件工程（中外合作办学）本科专业的学生可以选择4+0模式。"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-宁夏纯理科排名6288能报考贵校什么专业？",
        "question": "宁夏纯理科排名6288能考上吗？能报考贵校什么专业？",
        "answer": "你好，我校去年在贵省理工类录取最低分为439分，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-请问软件大三、大四会不会涨价？",
        "question": "请问软件大三、大四会不会涨价？",
        "answer": "学费标准按照《山东省发展和改革委员会 山东省财政厅 山东省教育厅关于规范完善高校学费收费政策的通知》(鲁发改价格〔2023〕559号)文件执行。退费按照国家和省相关规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-提前批咨询",
        "question": "贵校提前批报几个专业，有几个是服从调剂的，",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-文科 409",
        "question": "陕西考生报考有希望录取嘛？",
        "answer": "你好，我校去年在贵省文史类录取最低分为543分，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-法考率",
        "question": "老师您好，想知道贵校往年法考率",
        "answer": "法学专业详情请查询我校本科招生网https://zs.sdust.edu.cn/info/1080/2957.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-考研率",
        "question": "老师您好，想知道贵校法学，汉语言文学，会计学，财务管理的考研率",
        "answer": "你好，专业详情可登录我校本科招生网进行查询https://zs.sdust.edu.cn/zyjs/jjglxy.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-咨询",
        "question": "网络工程在宁夏的预估提档线和专业极差，是志愿优先还是分数优先",
        "answer": "你好，按照贵省相关规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-咨询",
        "question": "泰安就读的网络工程和青岛校区那些专业得到的毕业证都是一批本科吗，去年这个专业在宁夏没招生，宁夏5633名能录取吗？",
        "answer": "山东科技大学在青岛、泰安、济南三地办学，对达到毕业要求的毕业生，颁发山东科技大学普通高等教育本科学历证书；对符合学士学位授予条件的毕业生，授予相应的学士学位。"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-综评面试分数",
        "question": "请问贵校今年面试分数多少才可以报名提前批？综评可以转专业吗？",
        "answer": "山东科技大学2024年本科综合评价招生入围考生名单已在山东科技大学本科招生网进行公示。"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-近视眼",
        "question": "700度不影响吧",
        "answer": "对考生体检身体健康要求：执行《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定。"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-录取",
        "question": "山东美术生文化课440分，艺术228分可以录取吗",
        "answer": "https://zs.sdust.edu.cn/info/1059/4101.htm欢迎报考我校艺术类专业"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-机械电子工程",
        "question": "色弱色盲考生是否可以报该专业，会对学习产生影响吗?",
        "answer": "对考生体检身体健康要求：执行《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定。"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-录取",
        "question": "河北省物理组女生，报考贵校多少分才有希望?谢谢！",
        "answer": "去年我校在贵省物理类招生录取最低分数为538分，欢迎报考山东科技大学"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-投档 录取，宿舍环境",
        "question": "今年的投档比是多少？如果不服从调剂会被退档吗？一共几个校区？校区的在哪里？宿舍环境怎么样？",
        "answer": "按照山东省的招生录取实施办法等相关文件规定择优录取。学校在青岛、泰安、济南三地办学，主校区在青岛。"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-你们学校计算机专业，",
        "question": "孩子体检报告上有色弱，单色检测正常，报考你们学校计算机科学与技术专业，没有问题吧？谢谢",
        "answer": "对考生体检身体健康要求：执行《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定。"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-转专业问题",
        "question": "老师好。 请问24届本科生录取后，学校是否有相关转专业的政策？转专业怎么转？",
        "answer": "山东科技大学本科学生转专业管理办法"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-交通运输未来的主要就业方向",
        "question": "专业主要是铁路，公路还是轨道交通方向",
        "answer": "交通运输专业近年来毕业生考研录取率达50%以上，大批学生考取或推免到同济大学、东南大学、华南理工大学、重庆大学、北京交通大学、西南交通大学等国内名校。毕业生就业率达95%以上，主要去向包括各省市交通规划与管理部门，交通研究与设计院所，城市轨道交通管理部门、汽车生产及研发企业等...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-电子工程与智能控制",
        "question": "色弱色盲考生是否可报贵校改专业，保研率是多少？",
        "answer": "对考生体检身体健康要求：执行《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定。"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-综评转专业",
        "question": "贵校综评录取后可以转专业吗?请正面回答，不要留网址和电话!你们的网址总是打不开，电话总是打不通。",
        "answer": "第三章  转专业条件与计划"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技大学",
        "title": "山东科技大学-报考",
        "question": "色盲，单色可以识别，能否报自动化，安全工程专业",
        "answer": "对考生体检身体健康要求：执行《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定。"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-青海高考",
        "question": "位次3991，有机会报考贵校吗",
        "answer": "录取可能性可以参考中国石油大学（华东）本科招生网的历年招生数据（https://zhaosheng.upc.edu.cn/zsw/lnfs.html），或者参考填报助手的报考建议进行决策（https://zhaosheng.upc.edu.cn/zsw/zytb.html）"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-录取",
        "question": "湖北物化地592国家专项，想报考贵校石油工程",
        "answer": "对于国家专项、高校专项、民族班等特殊类型的考生，因各省录取计划较少，规律性不明显，优惠力度不一，建议以普通批为参考（普通批历年招生数据（https://zhaosheng.upc.edu.cn/zsw/lnfs.html））。但建议不要轻易放弃特殊类型的身份和报考机会，毕竟批次不同 对普通批不会有影响，同时也是上...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-专业询问",
        "question": "请问贵校志愿填报中的材料类是什么意思，如果被录取了应该上具体哪一个呢？",
        "answer": "一般地，新生入学后，经过一年大类培养后（具体以入学后政策为准），按照学生意愿和专业分流原则进行分流，进入专业培养"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-四川理科考生省排位14164报考贵校自动化是否有希望被录取",
        "question": "四川理科考生省排位14164报考贵校自动化是否有希望被录取",
        "answer": "录取可能性可以参考中国石油大学（华东）本科招生网的历年招生数据（https://zhaosheng.upc.edu.cn/zsw/lnfs.html），或者参考填报助手的报考建议进行决策（https://zhaosheng.upc.edu.cn/zsw/zytb.html）"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-录取",
        "question": "老师，综合评价报的6个志愿，录取规则是什么？综评的学生可以转专业吗",
        "answer": "分数优先，遵循志愿的规则"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-如何分流",
        "question": "贵校的材料类是如何分流的呢，是自愿的吗",
        "answer": "一般地，新生入学后，经过一年大类培养后（具体以入学后政策为准），按照学生意愿和专业分流原则进行分流，进入专业培养"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-本科工科专业",
        "question": "山东纯理科男生521分，12万9位次，能报贵校哪些专业？录取概率大吗？谢谢",
        "answer": "录取可能性可以参考中国石油大学（华东）本科招生网的历年招生数据（https://zhaosheng.upc.edu.cn/zsw/lnfs.html），或者参考填报助手的报考建议进行决策（https://zhaosheng.upc.edu.cn/zsw/zytb.html）"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-请问新疆考生，物化生482排位6538，有机会被贵校录取吗？",
        "question": "请问新疆考生，物化生排位6538，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望的，建议回避热门专业，服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-录取",
        "question": "河北考生，物化地组合，608分，位次12000，报考地理信息科学，有多大几率录取。",
        "answer": "录取可能性可以参考中国石油大学（华东）本科招生网的历年招生数据（https://zhaosheng.upc.edu.cn/zsw/lnfs.html），或者参考填报助手的报考建议进行决策（https://zhaosheng.upc.edu.cn/zsw/zytb.html）"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-请问新疆考生，物化生排位6538，有机会被贵校录取吗？",
        "question": "请问新疆考生，物化生排位6538，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望的，建议回避热门专业，服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-国家专项",
        "question": "你好，请问今年针对云南国家专项批次的招生有储能工程与技术吗，理科生排名13037有希望被录取吗",
        "answer": "对于国家专项、高校专项、民族班等特殊类型的考生，因各省录取计划较少，规律性不明显，优惠力度不一，建议以普通批为参考（普通批历年招生数据（https://zhaosheng.upc.edu.cn/zsw/lnfs.html））。但建议不要轻易放弃特殊类型的身份和报考机会，毕竟批次不同 对普通批不会有影响，同时也是上...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-国家专项",
        "question": "通过国家专项进入该校转专业政策是否有所不同 是否可以转专业",
        "answer": "入校后按普通生管理，是可以申请转专业的"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-录取",
        "question": "老师你好，请问新疆单列类理工学生总分408位列次2518可以冲一冲贵校的石油工程专业吗",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-报考",
        "question": "老师，您好！咨询下，北京579、物化地有希望进贵校吗？谢谢！",
        "answer": "录取可能性可以参考中国石油大学（华东）本科招生网的历年招生数据（https://zhaosheng.upc.edu.cn/zsw/lnfs.html），或者参考填报助手的报考建议进行决策（https://zhaosheng.upc.edu.cn/zsw/zytb.html）"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-录取",
        "question": "老师您好，我是甘肃考生物理类587分，位次7121名，可以填报贵校的哪些专业，计算机类有希望录取吗？",
        "answer": "录取可能性可以参考中国石油大学（华东）本科招生网的历年招生数据（https://zhaosheng.upc.edu.cn/zsw/lnfs.html），或者参考填报助手的报考建议进行决策（https://zhaosheng.upc.edu.cn/zsw/zytb.html）"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-服从调剂",
        "question": "山东物化地597分，想问一下贵校选冲的专业的话是不是一定要填服从调剂？如果服从调剂被提档的话，是不是一定要分配冷门专业？",
        "answer": "建议有服从调剂选项一定要勾选，就算最后用不上，也是一道保障，增加录取机会，只有在志愿无法满足的情况下才会调剂， 并不是服从调剂一定会调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-报了你们学校的国家专项怎么查询到有没有通过",
        "question": "2024年的国家专项，不知道怎么查询及填报，分数已经出来了，急急急！本人联系电话*",
        "answer": "对于国家专项、高校专项、民族班等特殊类型的考生，因各省录取计划较少，规律性不明显，优惠力度不一，建议以普通批为参考。但建议不要轻易放弃特殊类型的身份和报考机会，毕竟批次不同 对普通批不会有影响，同时也是上较好大学的机会，建议报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-咨询",
        "question": "老师您好，新疆单列女生理工位次1801报考石油工程有希望吗",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-请问贵校",
        "question": "请问贵校和中国石油大学（北京）是什么关系？",
        "answer": "两个学校前身为1953年建校的北京石油学院，学校经历四次建校、三次更名。1988年，学校更名为石油大学，逐步形成山东、北京两地办学的格局。中国石油大学（华东）位于山东青岛市，中国石油大学（北京）位于北京市；目前，两校的管理是各自独立的，不存在隶属关系，不是校本部与分校的关系，虽...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-志愿咨询",
        "question": "请问，吉林考生，物化生，排名14200，报考贵校哪些专业希望较大？谢谢！",
        "answer": "录取可能性可以参考中国石油大学（华东）本科招生网的历年招生数据（https://zhaosheng.upc.edu.cn/zsw/lnfs.html），或者参考填报助手的报考建议进行决策（https://zhaosheng.upc.edu.cn/zsw/zytb.html）"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-石油工程",
        "question": "本人2024高考成绩587，甘肃物理组合排名7121-7305，将该专业作为第一志愿，选科为物化地，录取概率大吗",
        "answer": "录取可能性可以参考中国石油大学（华东）本科招生网的历年招生数据（https://zhaosheng.upc.edu.cn/zsw/lnfs.html），或者参考填报助手的报考建议进行决策（https://zhaosheng.upc.edu.cn/zsw/zytb.html）"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-录取",
        "question": "请问是否服从调剂就不会退档？是否有单科成绩的要求？是否有身体的要求？转专业的政策是什么样？",
        "answer": "平行志愿下，服从调剂，身体不受限，一般提档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-录取",
        "question": "河南理科599（24309），贵校石油工程专业能录取吗",
        "answer": "录取可能性可以参考中国石油大学（华东）本科招生网的历年招生数据（https://zhaosheng.upc.edu.cn/zsw/lnfs.html），或者参考填报助手的报考建议进行决策（https://zhaosheng.upc.edu.cn/zsw/zytb.html）"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-录取",
        "question": "河南理科599（24309），能报贵校吗",
        "answer": "录取可能性可以参考中国石油大学（华东）本科招生网的历年招生数据（https://zhaosheng.upc.edu.cn/zsw/lnfs.html），或者参考填报助手的报考建议进行决策（https://zhaosheng.upc.edu.cn/zsw/zytb.html）"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-今年湖北省高考608排名14116报03专业组能上什么专业",
        "question": "608会不会被退档",
        "answer": "录取可能性可以参考中国石油大学（华东）本科招生网的历年招生数据（https://zhaosheng.upc.edu.cn/zsw/lnfs.html），或者参考填报助手的报考建议进行决策（https://zhaosheng.upc.edu.cn/zsw/zytb.html）"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-录取",
        "question": "甘肃考生纯理，593位次6081，报贵校的自动化可能大不大，前年位次8000去年6700，位次涨得幅度大",
        "answer": "录取可能性可以参考中国石油大学（华东）本科招生网的历年招生数据（https://zhaosheng.upc.edu.cn/zsw/lnfs.html），或者参考填报助手的报考建议进行决策（https://zhaosheng.upc.edu.cn/zsw/zytb.html）"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-山东600分物化生位次22221建议报考贵校吗",
        "question": "山东600分物化生位次22221建议报考贵校吗",
        "answer": "建议不要集中报考热门专业，录取希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-录取",
        "question": "老师：青岛男孩物化生543分，86817位次，有机会录取吗老师建议报什么专业？谢谢！",
        "answer": "录取可能性可以参考中国石油大学（华东）本科招生网的历年招生数据（https://zhaosheng.upc.edu.cn/zsw/lnfs.html），或者参考填报助手的报考建议进行决策（https://zhaosheng.upc.edu.cn/zsw/zytb.html）"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-报考",
        "question": "山东581分，位次37466，综合评价面试已过，请问报哪些专业可以被贵校录取的几率大，谢谢。",
        "answer": "综评变化比较大，建议参考普通批历年招生数据（https://zhaosheng.upc.edu.cn/zsw/lnfs.html），判断专业热度进行选择，一定要服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-报考",
        "question": "山东考生物化地557分，位次64793，可以报考贵校什么专业",
        "answer": "您好，感谢您关注中国石油大学（华东）。录取可能性可以参考中国石油大学（华东）本科招生网的历年招生数据（https://zhaosheng.upc.edu.cn/zsw/lnfs.html），或者参考填报助手的报考建议进行决策（https://zhaosheng.upc.edu.cn/zsw/zytb.html），专业信息或者就业前景等可以登录中国石油大...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-咨询",
        "question": "老师您好，新疆省理工位次7432有机会报考贵校吗",
        "answer": "可以服从调剂冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-录取",
        "question": "云南理科581，12741位有希望就读贵校吗？",
        "answer": "您好，感谢您关注中国石油大学（华东）。录取可能性可以参考中国石油大学（华东）本科招生网的历年招生数据（https://zhaosheng.upc.edu.cn/zsw/lnfs.html），或者参考填报助手的报考建议进行决策（https://zhaosheng.upc.edu.cn/zsw/zytb.html），专业信息或者就业前景等可以登录中国石油大...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-加分政策",
        "question": "是否中国石油大学每个专业都认可四川省少数民族加分政策？",
        "answer": "我校认可加分政策，以投档成绩进行录取"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-录取",
        "question": "老师您好，山东考生物化生576分，有推荐的专业录取吗",
        "answer": "您好，感谢您关注中国石油大学（华东）。录取可能性可以参考中国石油大学（华东）本科招生网的历年招生数据（https://zhaosheng.upc.edu.cn/zsw/lnfs.html），或者参考填报助手的报考建议进行决策（https://zhaosheng.upc.edu.cn/zsw/zytb.html），专业信息或者就业前景等可以登录中国石油大...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-孩子色弱，会不会被调剂到限报色弱专业，从而退档吗？谢谢",
        "question": "孩子色弱，会不会被调剂到限报色弱专业，从而退档吗？谢谢",
        "answer": "不会的，可以放心"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-咨询",
        "question": "肃物化生考生省排15826（有高校专项）有机会报考贵校吗？录取成功率高吗？",
        "answer": "特殊类型波动比较大，目前来看有风险，可以服从调剂冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-咨询",
        "question": "肃物化生考生省排15826（有高校专项）有机会报考贵校吗？",
        "answer": "特殊类型波动比较大，目前来看有风险，可以服从调剂冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-录取",
        "question": "我是广西考生成绩587位次10985能录取吗？录取概率大吗？还有本校和北京校区有什么区别呢？",
        "answer": "您好，感谢您关注中国石油大学（华东）。录取可能性可以参考中国石油大学（华东）本科招生网的历年招生数据（https://zhaosheng.upc.edu.cn/zsw/lnfs.html），或者参考填报助手的报考建议进行决策（https://zhaosheng.upc.edu.cn/zsw/zytb.html），专业信息或者就业前景等可以登录中国石油大...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-推荐一下专业",
        "question": "山东物化生，女生，636分，6253名，报哪个专业比较有把握",
        "answer": "我校所有专业录取希望都很大的，入校后还有机会进入理科实验班，享受更加优质教学资源。"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-录取",
        "question": "24年湖北地区物化生589分，位次23071，能不能填报贵校啊？",
        "answer": "风险较大，可以冲一下，组内要服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-服从调剂",
        "question": "选择贵校专业后选择服从调剂后 还会被退档吗？是一定不会还是有可能会",
        "answer": "平行志愿下，服从调剂，身体不受限，一般提档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-贵校的转专业政策是如何规定的？",
        "question": "贵校的转专业政策是如何规定的？",
        "answer": "大学期间各个年级均有转专业机会，具体来说，中国石油大学（华东）的转专业目前分为选拔转和选课转两种类别。选拔转：针对一年级学业优秀（成绩前40%）、学科专长、特殊需求的学生，可申请选拔转专业；选课转：针对二年级、三年级、四年级，已修读其他专业课程，并与想转入专业培养方案相差1...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-请问辽宁投档比是多少",
        "question": "投档后会有退档风险吗",
        "answer": "平行志愿下，一般是100%提档，如果超过计划数提档，也会用预留计划录取的，考生不用担心提高提档比例退档的问题"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-山东音乐",
        "question": "您好 我是山东考生，想报考贵校编号为Y8的音乐学 （声乐）专业。我的专业课成绩为241分，在山东双达线分段中的排名为1081。文化课成绩为370分，在山东双达线分段中的排名为3199。按照山东政策划分比例的综合成绩为486.61分，分段排名为1908。请问报考贵校 是否有希望被录取？",
        "answer": "有希望的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-咨询",
        "question": "请问山东物化地考生，位次3.2w，有希望冲击贵校吗？",
        "answer": "有一定风险，可以以往年冷门专业冲一下的"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-北京考生录取咨询",
        "question": "老师您好！我是北京考生586，排名13407，对标去年590，多大概率能被贵校物化组录取呢？若是录取，转专业的政策是什么呢？谢谢！",
        "answer": "有一定风险，可以冲一下，建议组内服从调剂，还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-高考志愿",
        "question": "四川理科617分，位次16551，机械，自动化，有希望吗？",
        "answer": "有希望的，不过建议同时报考其他专业，服从调剂，增加录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-录取问题",
        "question": "老师好，我河北物化地，581分，27901排名，报了贵校的过程装备与控制工程，有一只眼超800度以上近视，有可能被录取，这近视会影响录取吗？",
        "answer": "可以冲一下的，近视不影响"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-录取问题咨询",
        "question": "老师您好，青海理科考生高考成绩为462，普通段排名3824，国家专项排名为1142，被贵校录取几率有多大。如果能录取，有哪些专业可以被录取。",
        "answer": "录取希望比较大的，建议可以参考普通批专业热度进行报考，一定要服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-广东考生录取",
        "question": "历史类567排9312有机会录取工商管理专业吗",
        "answer": "今年首次招历史类，没有往年数据，对历史类考生是个机会，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-转专业限制",
        "question": "转专业限制有哪些，转入和转出容易吗，一般往年转专业成功率是多少？",
        "answer": "大学期间各个年级均有转专业机会，具体来说，中国石油大学（华东）的转专业目前分为选拔转和选课转两种类别。选拔转：针对一年级学业优秀（成绩前40%）、学科专长、特殊需求的学生，可申请选拔转专业；选课转：针对二年级、三年级、四年级，已修读其他专业课程，并与想转入专业培养方案相差1...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-录取",
        "question": "安徽排名19709可以报吗",
        "answer": "录取可能性可以参考中国石油大学（华东）本科招生网的历年招生数据（https://zhaosheng.upc.edu.cn/zsw/lnfs.html），或者参考填报助手的报考建议进行决策（https://zhaosheng.upc.edu.cn/zsw/zytb.html）"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-浙江 物化技",
        "question": "想报你们学习 24751名次",
        "answer": "建议回避热门专业，冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-甘肃考生，物化生组合，580，位次8146",
        "question": "有希望录取石油工程，碳储科学专业吗，谢谢解答",
        "answer": "有风险，建议同时报考更加稳妥专业，服从调剂。我校转专业政策很宽松"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-转专业",
        "question": "转专业难吗，名额怎么样，需要考试吗，降转呢",
        "answer": "大学期间各个年级均有转专业机会，具体来说，中国石油大学（华东）的转专业目前分为选拔转和选课转两种类别。选拔转：针对一年级学业优秀（成绩前40%）、学科专长、特殊需求的学生，可申请选拔转专业；选课转：针对二年级、三年级、四年级，已修读其他专业课程，并与想转入专业培养方案相差1...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-录取",
        "question": "江苏考生省排37550可以报考吗",
        "answer": "录取可能性可以参考中国石油大学（华东）本科招生网的历年招生数据（https://zhaosheng.upc.edu.cn/zsw/lnfs.html），或者参考填报助手的报考建议进行决策（https://zhaosheng.upc.edu.cn/zsw/zytb.html）"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-录取信息",
        "question": "请问填报本校提前批高校专项后什么时间可以知道录取结果？",
        "answer": "需要按照湖南省考试院的安排进行。"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-报考咨询",
        "question": "老师您好，我是山东考生物化生组合，591分，省排名28000，能被录取吗？哪些专业录取可能性大一些？谢谢",
        "answer": "您好，感谢您关注中国石油大学（华东）。录取可能性可以参考中国石油大学（华东）本科招生网的历年招生数据（https://zhaosheng.upc.edu.cn/zsw/lnfs.html），或者参考填报助手的报考建议进行决策（https://zhaosheng.upc.edu.cn/zsw/zytb.html），专业信息或者就业前景等可以登录中国石油大...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-高校专项",
        "question": "山东高考生583分35000多名高校专项计划有希望吗",
        "answer": "有一定风险的，可以冲一下，服从专业调剂。我校转专业政策很宽松"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-天津613分物化地能报这个学校吗",
        "question": "天津613分能报这个学校吗？可以报哪个专业",
        "answer": "您好，感谢您关注中国石油大学（华东）。录取可能性可以参考中国石油大学（华东）本科招生网的历年招生数据（https://zhaosheng.upc.edu.cn/zsw/lnfs.html），或者参考填报助手的报考建议进行决策（https://zhaosheng.upc.edu.cn/zsw/zytb.html），专业信息或者就业前景等可以登录中国石油大...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-报考",
        "question": "山东考生物化地26000位次报考该校石油工程可以不？",
        "answer": "您好，感谢您关注中国石油大学（华东）。录取可能性可以参考中国石油大学（华东）本科招生网的历年招生数据（https://zhaosheng.upc.edu.cn/zsw/lnfs.html），或者参考填报助手的报考建议进行决策（https://zhaosheng.upc.edu.cn/zsw/zytb.html），专业信息或者就业前景等可以登录中国石油大...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-转专业",
        "question": "老师转专业门槛高吗，受选科限制吗",
        "answer": "大学期间各个年级均有转专业机会，具体来说，中国石油大学（华东）的转专业目前分为选拔转和选课转两种类别。选拔转：针对一年级学业优秀（成绩前40%）、学科专长、特殊需求的学生，可申请选拔转专业；选课转：针对二年级、三年级、四年级，已修读其他专业课程，并与想转入专业培养方案相差1...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-安徽物理类考生",
        "question": "省排名19000+可以报考吗，谢谢老师",
        "answer": "您好，感谢您关注中国石油大学（华东）。录取可能性可以参考中国石油大学（华东）本科招生网的历年招生数据（https://zhaosheng.upc.edu.cn/zsw/lnfs.html），或者参考填报助手的报考建议进行决策（https://zhaosheng.upc.edu.cn/zsw/zytb.html），专业信息或者就业前景等可以登录中国石油大...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-录取",
        "question": "广东593位次26551可以报考化学或化学工程与工艺吗",
        "answer": "您好，感谢您关注中国石油大学（华东）。录取可能性可以参考中国石油大学（华东）本科招生网的历年招生数据（https://zhaosheng.upc.edu.cn/zsw/lnfs.html），或者参考填报助手的报考建议进行决策（https://zhaosheng.upc.edu.cn/zsw/zytb.html），专业信息或者就业前景等可以登录中国石油大...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-综评",
        "question": "老师你好，我们山东省省内的综合评价，在折合分数时，那15%是只看面试分，还是初审和面试都算，具体规则是怎么样的",
        "answer": "只看面试分"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-录取",
        "question": "你好，青海理科位次2089可以报考贵校自动化，能源专业吗",
        "answer": "录取希望比较大的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-报考",
        "question": "老师您好！请问山东物化生591分28404位次，能报考贵校石油工业吗？还有请问大一是否可转专业？谢谢！",
        "answer": "您好，感谢您关注中国石油大学（华东）。录取可能性可以参考中国石油大学（华东）本科招生网的历年招生数据（https://zhaosheng.upc.edu.cn/zsw/lnfs.html），或者参考填报助手的报考建议进行决策（https://zhaosheng.upc.edu.cn/zsw/zytb.html），专业信息或者就业前景等可以登录中国石油大...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-安徽考生",
        "question": "安徽物化生考生省排17850（有国家专项）有机会报考贵校吗",
        "answer": "有希望的，一定要服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-高校专项",
        "question": "老师，您好。高校专项初审通过，山东高考570分，省排名49000左右，报考本学院高校专项计划有希望吗？",
        "answer": "风险很大"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-602文科生可报考的专业",
        "question": "请问602山东文科生除了小语种以外的专业，有什么可以报考的吗？",
        "answer": "请查看我校山东招生计划，不限选科的专业都可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-高校专项",
        "question": "请问高校专项计划在高考成绩出来后我们需要做什么？ 高校专项计划属于提前批吗？",
        "answer": "高校专项入围后，等高考成绩出来就可以按照省里的安排进行志愿填报，高校专项一般为特殊类型批次，具体以各省安排为准。"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-专业级差",
        "question": "请问报平行志愿，贵校有专业级差吗？有",
        "answer": "我校实行分数优先，不设专业级差的录取原则"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-报考",
        "question": "湖北考试，物化生，位次17613可以报考吗？",
        "answer": "有希望的，建议回避热门专业，组内要服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-咨询",
        "question": "老师您好。辽宁物化生考生，成绩619分，排名9615名，想咨询您几个问题。1.想报贵校石油工程专业，录取的机会大吗？2.石油工程和石油工程（石油工程与工程管理双学士学位项目）这两个专业有什么区别？3.录取的专业如果不理想，在大一时有机会申请转专业吗？谢谢",
        "answer": "石油工程录取希望较大的"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-工商管理大类分流",
        "question": "请问工商管理专业入校后如何分流？能否转专业？",
        "answer": "一般地，新生入学后，经过一年大类培养后（具体以入学后政策为准），按照学生意愿和专业分流原则进行分流。"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-报考",
        "question": "老师您好，甘肃地区理科生547，位次16420，有机会录取贵校的石油工程专业吗",
        "answer": "希望不太大"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-专业咨询",
        "question": "2024年山东应届考生594省排名了2万6千名，走高校专项报咱们学校的石油工程，根据往年来说有把握吗",
        "answer": "有希望的，建议服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-录取",
        "question": "山东省内581分37040位次能报考贵校吗",
        "answer": "风险很大，愿意报考的话可以往前报考，冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-投档比是105%，如果是那5%，是会被退档吗",
        "question": "投档比是105%，如果是那5%，是会被退档吗",
        "answer": "一般投档比例为100%，平行志愿下，服从调剂，身体不受限，提档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-录取",
        "question": "老师您好，陕西理科16329，能被高校的国家专项录取么？",
        "answer": "有希望的，建议一定要服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-录取",
        "question": "请问老师，吉林考生物化生，562分，12600位次，能报考贵校吗？能报哪些专业",
        "answer": "您好，我校去年在吉林录取最低位次一万一多点，您这个位次可以报考冲一冲试试，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-关于公共外语是否开设俄语的咨询",
        "question": "老师你好，孩子是高考外语语种为俄语的考生，报考贵校后，公共外语是否有俄语？谢谢解答。",
        "answer": "我校有专门的俄语专业，小语种都是可以报考的，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-报考",
        "question": "你好，宁夏理科考生536分，2473位有机会报考贵校吗，有机会报考贵校电气工程及其自动化专业吗",
        "answer": "你好，可以报考我校，电气专业您可以试一下，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-录取",
        "question": "山东考生综评面试通过文科575面试成绩686，可以吗",
        "answer": "你好，综评需省内五万名之内，具体录取情况要等山东省提前批投档后才知，请持续关注我校本科招生网，我们会在第一时间发布录取情况，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-录取",
        "question": "你好，587分，广西位次10800左右，能被贵校录取吗",
        "answer": "您好，您这个位次是有希望录取的，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-报考",
        "question": "陕西理工科总分519，位次35363，能报考本校吗？",
        "answer": "您好，去年我校陕西录取理工最低位次一万四多点，按照往年位次参考，您这个位次录取希望不大，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-录取询问",
        "question": "安徽考生624排名13729请问贵校可以上那些比较好的专业，哪些专业录取概率比较大",
        "answer": "您好，往年安徽理工类录取最低位次一万七左右，您这个位次录取希望比较大，避免一些电气信息类、计算机类等人们专业，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-录取",
        "question": "老师，请问河南22336名外加国家专项计划有机会被机械类专业录取吗",
        "answer": "您好，去年我校机械类在河南录取最低位次一万九多点，请参考，可以报考冲一冲，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-江苏",
        "question": "你好老师请问江苏文科生排名9223－9485能报考贵校吗？有希望被录取吗？谢谢",
        "answer": "你好，今年我校第一次在江苏投放历史类招生计划5个，往年无参考，您可以报考下试试，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-报考",
        "question": "陕西文科554分2839位次能报考该校汉语言文学专业吗",
        "answer": "您好，你这个位次按照往年经验录取希望是很大的，汉语言专业可以报考试试，去年汉语言专业陕西最低位次2992，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-录取",
        "question": "老师您好，请问福建省理科14657名报贵校的资源勘查工程被录取的可能性大吗？",
        "answer": "您好，去年资源勘查工程在福建录取最低位次一万五千多，您这个位次录取希望是有的，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-录取",
        "question": "湖南物化地534分有机会被本校高校专项录取吗",
        "answer": "您好，去年我校在湖南物理类高校专项最低分548分，对应的位次希望您能参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-自动化",
        "question": "河南理工607排名19256有机会上自动化吗",
        "answer": "您好，您这个位次录取我校的希望是比较大的，自动化专业去年录取位次最低在河南是一万七左右，望参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-高校专项专业代码",
        "question": "高校专项报名后还要在志愿填报上填写吗？但高校专项的专业代码是多少",
        "answer": "您好，建议咨询当地省考试院！谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-录取",
        "question": "老师您好，请问云南省理科10973名报贵校的过程装备与控制工程被录取的可能性大吗？",
        "answer": "您好，按照往年录取位次来看，这个专业的录取希望是很大的，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-咨询",
        "question": "老师您好我想问一下本人云南24届文科排名5060能否录取贵校的英语专业",
        "answer": "您好，该专业是我校第一次在云南招生，去年招生专业为俄语，按照去年俄语录取位次，您这个位次是有希望的！"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-录取",
        "question": "老师，本人24届考生（物化生），全省排名10423名，能否录取贵校的化学工程与工艺专业",
        "answer": "您好，按照往年录取情况，您这个位次有希望被录取的，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-教室",
        "question": "大数据科学与数据技术的主要教室环境",
        "answer": "您好，数据科学与大数据技术专业属于我校理学院，其授课也是在我校唐岛湾校区教室内进行。教室环境配备完善，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-宿舍",
        "question": "大数据科学与大数据技术住在哪里",
        "answer": "您好，学校宿舍配备完善，空调等设施一应俱全，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(华东)",
        "title": "中国石油大学(华东)-分数线",
        "question": "宁夏理科排名2822能上贵校软工吗",
        "answer": "您好，从近几年录取排名来看，您这个名次是有希望被软件工程录取的，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "您好，根据去年的录取情况，结合您的位次，把握性不大，请谨慎报考"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-美术生",
        "question": "山东省美术生，综合分517，位次5297，有机会被贵校视觉传达专业录取吗",
        "answer": "您好，2024年综合分计算方法较去年有新的变化，按照去年的位次预估，希望不是太大，今年有希望，谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-贵州历地政",
        "question": "537 9470 请问报法学或者汉语言文学希望大吗",
        "answer": "您好，根据去年的录取情况，法学专业需要冲击一下试试，建议将专业往前放；今年我校没有汉语言文学专业的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-贵州历地政537 9470位次",
        "question": "请问有希望报法学或者汉语言文学吗",
        "answer": "您好，根据去年的录取情况，法学专业需要冲击一下试试，建议将专业往前放；今年我校没有汉语言文学专业的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-新疆单列",
        "question": "不是南疆单列 新疆理科 单列类379位次4114能冲贵校吗？",
        "answer": "您好，请您参考去年录取情况进行填报\nhttps://zs.qust.edu.cn/info/1021/4355.htm    新疆2023年录取情况"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-转专业",
        "question": "可以转专业吗，要求是什么？",
        "answer": "您好，您可以根据2023年学校转专业的通知要求作为参考，具体以当年的要求为准\nhttps://jw.qust.edu.cn/info/1069/7929.htm  青岛科技大学2023年转专业通知"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-志愿咨询",
        "question": "贵校福建的投档比例是多少呢？我今年福建560分有希望被贵校的集成电路与集成系统专业录取吗？通信工程呢？",
        "answer": "您好，我校对于平行志愿的省份，投档比为1:1。您可以参考去年的位次进行比较，单看分数的话，有希望，鼓励报考。建议结合位次综合考量"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-中外合作咨询",
        "question": "请问中外合作办学山东考生小语种专业能报考吗",
        "answer": "您好，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-请问高密校区有日语教学吗？",
        "question": "您好！我高中学的日语，请问高密校区有日语教学吗？山东位次15.2万，机械工程(高密校区)有希望吗？",
        "answer": "您好，具体小语种公共课的安排课咨询0532-88959272。根据去年录取情况，您的位次把握不大，谨慎报考"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-录取",
        "question": "河南考生548位次75686可以上贵校机械工程中外合作吗",
        "answer": "您好，根据去年的录取情况，希望很大，鼓励报考"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-报考",
        "question": "河南考生548位次75686有希望上贵校自动化中外合作吗",
        "answer": "您好，根据去年录取情况，您的位次有一些差距，可以冲击一下试试，尽量将意向专业往前放"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-转专业",
        "question": "老师好，请问贵校转专业有什么要求呢",
        "answer": "您好，我校转专业要求所有课程合格，没有挂科、重修、补考记录。具体的接收要求，要根据您拟转入学院的转专业工作方案执行"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-报考",
        "question": "物化政502分可以冲吗不要中外合资",
        "answer": "您好，根据去年的录取情况，有一些差距，建议根据位次考虑一下高密校区相关专业，单看分数的话，可以冲一冲高密校区化学工程与工艺、高分子材料与工程专业。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-地方专项计划",
        "question": "网上说报农村专项计划说限制报考名额，请问贵校的计划学校是否限制名额及限制多少名额",
        "answer": "考生需按照山东省地方专项的相关政策进行报名及审核工作，获得填报资格后，方可填报我校。具体招生计划以我校公布的招生计划为准"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-录取",
        "question": "老师好，我是一名物化政考生，今年高考分数为519，请问可以报考贵校的什么专业呢",
        "answer": "您好，根据去年录取情况，如果单看分数的话，您可以考虑关注一下高密校区的专业，例如化学工程与工艺、高分子材料与工程。\n       建议您将自己的位次与去年做一个比较，综合比较后进行填报"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-山东美术",
        "question": "您好 请问综合排名3962的话 报贵校的哪个专业录取可能性比较大呢",
        "answer": "您好，2024年综合分计算方法较去年有新的变化，按照去年的位次预估，希望不是太大，今年鼓励报考，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-山东考生1",
        "question": "老师好，山东考生9万名左右最有希望被贵校什么专业录取？谢谢。",
        "answer": "您好，根据去年录取情况，您可以考虑冲一冲化工类、材料类、环境与安全类、"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-本科专业",
        "question": "山东理科男生521分,12万9位次，可以报考贵校哪些专业？谢谢",
        "answer": "您好，根据去年录取的情况，您可以考虑一下高密校区的化学工程与工艺专业、机械工程专业。也关注一下我校中外合作办学类相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-高考咨询",
        "question": "请问贵校中外合作办学需要出国吗，有无国内证书",
        "answer": "您好，是否出国可以根据个人意愿进行选择。若不出国，只颁发国内学校的证书；若出国，有机会获得双方的证书"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-山东考生全文541能够报考青岛科技大学的什么专业",
        "question": "山东考生全文541位次91415（普通批次未走地方专项）能够报考青岛科技大学的什么专业？",
        "answer": "您好，可以考虑我校小语种专业（日语、德语）"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-录取",
        "question": "山东美术生 专业271.2综合分546.5 全省位次1679报视觉传达可以被录取吗",
        "answer": "您好，根据去年的录取情况，有希望，鼓励报考"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-毕业要求",
        "question": "请问贵校是否要求毕业前通过英语四级？",
        "answer": "目前我校不再强制要求四六级，具体情况要按照毕业年份要求执行。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-录取",
        "question": "您好，辽宁美术生文科 文化课427 位次21542 专业课239.4 今年综合分66.08 去年综合分452.9 报考本校动画专业几率大吗",
        "answer": "您好，我校是按照综合分进行投档，专业课成绩进行录取。今年综合分计算办法与往年不同，可以参考去年分数"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-报考",
        "question": "老师您好，请问青岛科技大学（高密校区）的相关专业和主校区有区别吗，毕业证、学位证是否有特殊注明，还是只是培养校区不同？",
        "answer": "您好，高密校区与青岛校区只是培养校区不同，毕业证、学位证没有特殊标注"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-青岛科技(中外合作办学)-山东",
        "question": "(中外合作办学)-山东考生问题： 复合材料与工程、化学工程与工艺，材料成型与控制，是全部在国内完成学业吗？2、毕业证和学位证是否标注“中外”“ 中..... ”等类似文字？ 3、允许转专业吗？ 4、颁发几个学位证书？ 5、教学语言是全部外语吗？还是少数外语多数汉语？ 6、山东21.889万位有多大希望录...[详细]",
        "answer": "您好，我校中外合作办学类专业是否出国均依据本人意愿进行选择，可以出国也可以不出国。毕业证和学位证与普通类专业是一样的，没有其他标注。中外合作办学类专业不允许转专业；若不出国，只颁发青岛科技大学的学位证、毕业证。教学语言大部分为汉语，少部分专业课为对应国家的语言。\n       根据去年...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-江苏美术历史",
        "question": "江苏美术历史512 位次4250 有机会上贵校吗 进档会被退档吗",
        "answer": "您好，我校是按照综合分进行投档，专业课成绩进行录取。今年综合分计算办法与往年不同，可以参考去年分数"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-录取",
        "question": "山东物化生491，位次200661有机会被录取吗，有什么建议吗",
        "answer": "您好，您是否考虑中外合作办学，收费相对较高，但是师资配置、课程安排都与普通类本科是一样的。有意向，可关注。\n青岛科技大学中外合作办学招生指南    https://zs.qust.edu.cn/info/1066/4537.htm"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-安徽考生",
        "question": "我是安徽考生，569分想报考贵校002专业组的计算机科学与技术，有希望被录取吗",
        "answer": "您好，根据去年的录取情况，单看分数的话，建议您冲击一下试试。请根据自己的位次，与去年的做一个参考比较再填报"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-录取",
        "question": "560分山东考生自动化专业和计算机专业录取概率大吗",
        "answer": "您好，根据去年的录取情况，如果单看分数的话，可以冲击一下自动化专业，计算机专业有一些差距，谨慎报考。\n       建议您根据位次，再与去年的位次做一个比较，参考填报。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-青岛科技大学-机械工程(中外合作办学)(中韩合作办学)-山东",
        "question": "机械工程(中外合作办学)(中韩合作办学)-山东考生问题： 1、2024填报志愿指南大绿本显示学制4年，是全部在国内青岛科技大学完成学业吗？还是必须出国几年？ 2、毕业证和学位证是否标注“中外”“ 中..... ”等类似文字？ 3、允许转专业吗？ 4、颁发几个学位证书？ 5、教学语言是全部外语吗？还是少数...[详细]",
        "answer": "您好，我校中外合作办学类专业是否出国均依据本人意愿进行选择，可以出国也可以不出国。毕业证和学位证与普通类专业是一样的，没有其他标注。中外合作办学类专业不允许转专业；若不出国，只颁发青岛科技大学的学位证、毕业证。教学语言大部分为汉语，少部分专业课为对应国家的语言。\n       根据去年...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-毕业要求",
        "question": "请问贵校是否要求毕业前通过英语四级？",
        "answer": "目前我校不再强制要求四六级，具体情况要按照毕业年份要求执行。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-学校",
        "question": "投档比是多少?",
        "answer": "您好，对于平行志愿的省份，投档比为1:1"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-专业",
        "question": "请问贵校的机械类专业是强势专业吗",
        "answer": "你好，我校机械工程、过程装备与控制工程、能源与动力工程等专业均为国家一流专业。欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-英语口语考试",
        "question": "贵校今年对英语口语考试有要求的专业有哪些？请详细列举一下",
        "answer": "您好，我校对英语口语考试没有特殊要求。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-录取",
        "question": "河北考生，选物生地，分数562，位次44007，报考本校有希望吗",
        "answer": "您好，根据您的选科，在河北省今年德语和日语专业有招生计划，因第一年招，无往年参考数据，鼓励报考"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-报考",
        "question": "542分，排名89322，生政史，可以报贵校哪些专业",
        "answer": "您好，根据去年的录取情况，您可以考虑一下广告学、编辑出版学专业，也可以冲击一下经管类的相关专业，例如工商管理、物流管理、国际经济与贸易等"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-录取咨询",
        "question": "湖北纯理531分 位次63695有机会上贵校吗？如果有那推荐什么专业呢？谢谢",
        "answer": "您好，根据去年的录取情况，建议冲击一下化学、高分子材料与工程、化学工程与工艺专业，建议将这些专业往前放。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-录取",
        "question": "请问湖北考生51045 位次，可以报考该校吗？（中外合作办学除外）哪些专业？",
        "answer": "您好，根据去年的录取情况，您可以考虑一下化学类、高分子类、化工类相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-录取",
        "question": "新疆文史类位次1854 报考贵校的法学录取几率大吗 服从调剂的话会不会被退档 法学保研率多少 可以修双学位吗 是否设有专业极差",
        "answer": "您好，根据去年的录取情况，这个位次有希望，鼓励报考；服从调剂大概率不会被退档；我校每个专业的保研人数在1-2人左右，可以修双学位，不设专业级差"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-报考",
        "question": "24年高考532分，填报贵校日语专业，有录取希望么",
        "answer": "您好，您可以参考去年的位次做一个比较。如果单看分数的话，有希望，鼓励报考"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-报考",
        "question": "云南省理科540省排28555报高分子材料稳吗",
        "answer": "您好，根据去年的录取情况，希望比较大，鼓励报考"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-招生",
        "question": "1.投档比例是1：1吗 2.是否设有专业极差 3.是否为上床下桌",
        "answer": "您好，在平行志愿省份，我们投档比为1:1，没有专业级差，宿舍为上床下桌和上下铺"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-青岛文科生报考",
        "question": "老师您好，请问贵校收分较低的专业都有哪几个？青岛文科生史地政519分，位次135314，今年有机会被这些专业录取吗？",
        "answer": "您好，根据去年录取情况，我校不提科目要求且分数相对较低的专业为小语种专业。根据您的位次，今年鼓励您冲击一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-请问中外合作项目的毕业证和学位证盖的是大学的章还是学院的章？",
        "question": "如题",
        "answer": "您好，盖学校的章"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-录取",
        "question": "1.设计类专业是否有保研资格 2.各方面均合格且服从调剂是否有退档风险 3.调剂是在专业主内调剂还是在院内调剂 4.外语语种为日语可否用日语相关等级考试换取学分毕业",
        "answer": "您好，我校所有的专业均有保研资格，平均一个专业1-2人；在平行志愿的省份，投档比一般为1:1，一般情况下不会退档；调剂是在专业组内进行调剂；外语语种为日语是可以进行日语相关等级考试的"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-音乐表演",
        "question": "你好，音表综合分492.61，位次1533，有机会报考贵校吗？谢谢！",
        "answer": "您好，2024年综合分计算方法和填报志愿的方法较去年有较大变化，按照去年的位次预估，希望不是太大，今年鼓励报考，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-转专业",
        "question": "请问贵校允许地方专项的学生转专业吗？如果可以的话，可以跨院转吗？还是只能在本院",
        "answer": "您好，目前是允许地方专项的同学转专业，具体要按照当年转专业的相关通知执行。转专业是可以在符合条件的情况下，跨院转专业的，是否符合条件要看您拟转入学院的要求"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-新疆美术生",
        "question": "老师您好，请问新疆美术生综合分434，专业课246，美术与设计位次949请问可以报考该院校吗？",
        "answer": "您好，我校是按照综合分进行投档，专业课成绩进行录取。今年综合分计算办法与往年不同，可以参考去年分数"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-山东考生 音乐表演（钢琴）510分。位次863.",
        "question": "报考本校录取几率？",
        "answer": "您好，2024年综合分计算方法和填报志愿的方法较去年有较大变化，按照去年的位次预估，有希望，鼓励报考。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-专业咨询",
        "question": "543山东，排名88070，软件工程可冲报吗？",
        "answer": "您好，软件工程专业今年有校企合作转为普通类招生，按照去年的位次预估，有一些差距，今年鼓励报考，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-报考",
        "question": "您好，看了贵校的招生计划，文史类是指在高中阶段选择了历史学科吗？贵校今年面向山东文科生（政史地）是否招收英语专业？英语专业中高密校区的和其他的有什么不同？谢谢",
        "answer": "您好，山东属于高考综合改革的省份，所以不分文史类，今年山东省内有英语专业的招生计划，高密校区与崂山校区只是办学地点的不同"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-报考",
        "question": "您好，看了贵校的招生计划，文史类是指在高中阶段选择了历史学科吗？贵校今年面向山东文科生（政史地）是否招收英语专业？英语专业中高密校区的和其他的有什么不同？谢谢",
        "answer": "您好，山东省属于高考综合改革省份，不分文史类。今年我们有英语专业的招生计划，高密与本部就是办学地点的不同。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-山东美术生",
        "question": "综合分533.5位次2892，能报考贵校吗？",
        "answer": "您好，2024年综合分计算方法较去年有新的变化，按照去年的位次预估，有希望，鼓励报考。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-山东美术",
        "question": "老师你好，山东考生，专业238文化课420，综合分508能上贵校吗，能报什么专业",
        "answer": "您好，2024年综合分计算方法较去年有新的变化，按照去年的位次预估，希望不是太大，请谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-美术综合分",
        "question": "老师你好，我想问一下美术综合分508有没有希望上贵校，如果有的话，可以什么专业，冲一冲能行吗谢谢",
        "answer": "您好，2024年综合分计算方法较去年有新的变化，按照去年的位次预估，希望不是太大，请谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-报考",
        "question": "江苏物化生542 省排名90852可以报考贵校吗，有哪些专业组可以选？",
        "answer": "您好，根据去年的录取情况，您可以冲击一下化学、高分子材料与工程这两个专业，有希望，鼓励报考"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-山东美术生综合分525.5",
        "question": "您好，请问山东物生地美术生综合分525.5有机会上贵校艺术与科技或者高密校区的视觉传达设计吗？",
        "answer": "您好，艺术与科技为第一年招生，无往年参考数据，鼓励报考；高密校区视觉传达设计有希望，鼓励报考"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-山东考生",
        "question": "山东考生物化生503被化学工程与工艺（高密校区）录取可能性大不大，可以冲一下吗",
        "answer": "您好，根据去年的录取情况，您可以冲击一下试试。建议您再参考去年的位次做个比较"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-高密校区录取",
        "question": "您好，山东物化地考生，517分 138496名，报考贵校高密小区化学工程与工艺专业有希望吗",
        "answer": "您好，根据去年的录取情况，希望较大，鼓励报考"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-湖北物生地，被01组录取后续能否转入工科（捆绑化学）专业？",
        "question": "物生地考生，由于没选化学，报不了机械、电子、计算机这些专业，如果被贵校01组录取后，一年后学习达标的情况下，能否申请转工科（捆绑化学）的专业？",
        "answer": "您好，可以申请转专业，具体是否能否转入，要看当年拟转入专业的接收人数及要求。可参照2023年转专业的要求和人数作参考。\n关于2023级学生转专业学习的通知   https://jw.qust.edu.cn/info/1069/7929.htm\n2023级本科生转专业各专业拟接收转入学生计划、接收要求及考核工作安排     https://jw.qust.edu...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-学位与专业",
        "question": "高密校区的化工以及高分子材料是什么方向的，高密校区享受的校招待遇是否一致，学信网的学位是否相同",
        "answer": "您好，高密校区的校招待遇与本部是一样的，学位也是相同的，精准的专业方向，建议咨询高密校区：0536-2359075（化工系），0536-2537017（高材系）"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-山东考生",
        "question": "物化政516可以报考贵校哪些专业",
        "answer": "您好，您可参照去年的录取情况看一下位次大概是多少。如果单纯看分数的话，可以考虑我校合成生物学专业，以及高密校区的化学工程与工艺专业、高分子材料与工程专业。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-录取概率",
        "question": "山东考生物化政499 位次181011 不报考贵校中外合作 请问其他专业报考贵校有希望吗",
        "answer": "您好，根据去年的录取情况，若不考虑中外合作办学，希望较小，请谨慎报考"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-山东省美术生",
        "question": "您好请问综合分533.5的美术生能报考贵校么",
        "answer": "您好，2024年综合分计算方法较去年有新的变化，按照去年的位次预估，有希望，鼓励报考。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-电子信息类实验室电子设备软件",
        "question": "有没有专门的各热门工科的实验室，尤其电子信息类专业需要的一些很贵很贵的电子设备软件",
        "answer": "您好，我校根据课程安排进行实验室的相关配备设置，每一个专业都有自己对应课程所需的实验室。\n       欢迎报考青岛科技大学"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-自动化",
        "question": "青岛科技大学（高密）自动化是否有plc实验室？有没有校招？",
        "answer": "您好，高密校区的相关实验室配置问题可直接咨询0536-2362570，我校毕业季都有校招。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-报考",
        "question": "山东考生物化生555分，位次67416位，可以报考贵校本校区的哪些专业？",
        "answer": "您好，可以考虑我校化工类、材料类、环境与安全类、海洋与生物类相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-录取",
        "question": "您好，我是贵州文史类考生，563分，5209名，请问有望进贵校吗？？可以就读什么较好的专业吗？？",
        "answer": "您好，我校在贵州有招生计划的文史类专业，您都可以考虑，法学专业相对较好，报考也有希望，鼓励报考"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-录取比例",
        "question": "您好，我想问一下录取比例是1：1.2吗",
        "answer": "您好，山东的投档比为1:1"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-录取",
        "question": "老师你好，报考贵校的电子信息类专业，对于物理、数学的单科成绩有要求吗？",
        "answer": "您好，该类专业没有单科成绩的要求"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-请问中外合作办学的课程设置与其他专业一样吗？",
        "question": "请问中外合作办学的课程设置与其他专业一样吗？影响考国内研究生吗？考生490学，可以报考吗？",
        "answer": "您好，课程设置是每个学院根据自己学院的培养计划来制定的，不影响国内考研，您的分数，可以考虑我们中外合作办学的部分相关专业。您可以先详细了解一下中外合作办学的相关专业，具体可参考去年的录取情况进行填报。\n中外合作办学招生指南    https://zs.qust.edu.cn/info/1066/4537.htm\n青岛科技大...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-山西艺术录取",
        "question": "我山西美术专业226，文化396，综合分480.5，能被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，我校是按照综合分进行投档，专业课成绩进行录取。今年综合分计算办法与往年不同，可以参考去年分数"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-报考志愿",
        "question": "物化生 男 527分 轻度色弱 报考机械工程或合成生物专业 能行吗？",
        "answer": "您好，您可以根据自己的位次，跟去年的做一个比较。单看分数的话，合成生物的把握会大一点，机械工程需要往前冲击试试，有希望，鼓励报考。建议再参考一下位次"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-报考",
        "question": "山东考生生政历542分报考什么专业录取概率大",
        "answer": "您好，建议您参考去年的录取情况看一下自己的位次。如果只是单看分数的话，广告学、编辑出版学需要冲击一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-今年新增专业分数如何",
        "question": "山东考生位次五万八能报吗",
        "answer": "您好，新增专业为第一年招生，无往年参考数据，鼓励报考"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-山东考生",
        "question": "山东美术生综合分422分报考青岛科技大学贵校的专科批有希望吗",
        "answer": "您好，我校今年没有专科招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-中外合作办学",
        "question": "请问中外合作办学都是纯英文授课吗？孩子刚开始能跟上吗？",
        "answer": "您好，我校中外合作办学是需要学习相应合作国家的语言，入校后零基础开始相应狱中的课程，只要认真努力，是可以跟上的。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-报考",
        "question": "山东考生物化地557分，位次64793，可以报考贵校什么专业",
        "answer": "您好，参考去年的录取分数位次情况，您可以考虑机械类、化学类、材料类等部分专业。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-录取",
        "question": "老师您好，我是山东考生，物化生，552，电气工程及自动化专业录取概率大吗？",
        "answer": "您好， 您可以参考一下去年的录取位次，单看分数，您需要冲击一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-咨询",
        "question": "您好，山东考生，政史地，521分，13万名，通过地方专项计划报考贵校的编辑出版学有希望吗？",
        "answer": "您好，编辑出版学第一年作为地方专项计划招生专业，无往年参考数据，鼓励报考"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-录取",
        "question": "老师您好，我是山东考生，物化生，552，能源与动力工程专业录取概率大吗？",
        "answer": "您好，您可以参考去年的录取位次，单看分数，您可以冲击一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-咨询",
        "question": "您好！山东物化地515分能够报考贵校的海洋科学或者应用化学吗？",
        "answer": "您好，您可以参考去年的位次进行报考。单看分数，您可以冲击一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-音乐表演",
        "question": "音乐表演-声乐综合成绩492.61有机会报考本校吗？",
        "answer": "您好，2024年综合分计算方法和填报志愿的方法较去年有较大变化，按照去年的位次预估，希望不是太大，今年鼓励报考，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-外语",
        "question": "有没有大学日语公开课",
        "answer": "您好，之前是有日语公共课的，今年是否继续开设要看今年的排课安排，可咨询0532-88959272"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-咨询",
        "question": "您好 我是山东美术生，综合排名3962，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "您好，2024年综合分计算方法较去年有新的变化，按照去年的位次预估，把握不是太大，今年鼓励报考。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-报考咨询",
        "question": "山东考生全文508分，省排名160824，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，您的位次有一些差距，请谨慎报考。如果报考我校，可以关注一下高密校区相关专业，需要努力冲一冲试试，把握性不是特别大。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-毕业要求",
        "question": "请问贵校是否要求毕业前通过英语四级？",
        "answer": "您好，目前没有强制要求，具体要根据您毕业年份的要求为准"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-能否上",
        "question": "文科南疆单列394 位次1114能上吗",
        "answer": "您好，很抱歉，今年我们南疆没有文科的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-江西美术生",
        "question": "老师您好，江西美术254文化411综合523综排两千七，有希望录取贵校的视觉传达设计专业吗？",
        "answer": "您好，我校是按照综合分进行投档，专业课成绩进行录取。今年综合分计算办法与往年不同，可以参考去年分数"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-德语",
        "question": "请问老师：高考509分位次157231，想报贵校德语专业，有希望吗？",
        "answer": "您好，参考去年录取情况，您的位次有一些差距，把握性不大，请谨慎报考"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-录取",
        "question": "你好，山东物化地529 11万位次可以报考贵校通信工程专业吗？",
        "answer": "您好，参考去年的录取情况，您这个位次有一些差距，请谨慎报考"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-录取",
        "question": "老师，山东政史地507分，位次十六万，被什么专业录取的概率大",
        "answer": "您好，根据去年的分数位次，报考我校把握性不大，请谨慎报考"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-吉林美术生报考",
        "question": "专业联考成绩230 文科成绩374 综合分475 吉林省位次2230 报考贵校可以被录取吗？",
        "answer": "您好，我校是按照综合分进行投档，专业课成绩进行录取。今年综合分计算办法与往年不同，可以参考去年分数"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-录取",
        "question": "淄博男，物化组合，557，报考自动化专业有希望吗",
        "answer": "您好，您可以参考一下去年的位次。单看分数，不是十分稳妥，可冲击试试"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-高考报考",
        "question": "老师，湖南考生高考515分，排名71000名可以报考贵校吗？",
        "answer": "您好，参考去年分数位次情况，您报考化学工程与工艺专业相对希望大一些，也可以尝试冲击一下化学、高分子类的专业，专业往前放，可能也有希望"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-山东音乐",
        "question": "您好 我是山东考生，想报考贵校编号为YA的音乐表演（招收声乐方向）专业。我的专业课成绩为241分，在山东双达线分段中的排名为1081。文化课成绩为370分，在山东双达线分段中的排名为3199。按照山东政策划分比例的综合成绩为486.61分，分段排名为1908。请问报考贵校 是否有希望被录取？",
        "answer": "您好，2024年综合分计算方法和填报志愿的方法较去年有较大变化，按照去年的位次预估，希望不是太大，今年鼓励报考，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-志愿报考咨询",
        "question": "老师好我是山东省的美术生，位次是2424想报考咱们学校的视觉传达、或者产品设计有可能录取吗？视传和产品能怎么排序",
        "answer": "您好，2024年综合分计算方法较去年有变化，按照去年的位次预估，有希望，鼓励报考。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-女孩540，9128生地政，能够学校什么专业",
        "question": "您好，女孩540分位次9128生地政，能不能在贵校有没有能报的专业，麻烦给推荐一下，谢谢",
        "answer": "您好，您的位次是否填写准确？\n       根据去年的录取情况，假设单看分数的话，您可以考虑我校小语种、广告学、编辑出版学、市场营销等相关专业，可冲击一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-老师您好，我们是美术生综合分519.5.有希望上咱们学校吗？",
        "question": "美术专业256文化课是399。 学的是小语种。有没有希望上咱们学校？",
        "answer": "您好，根据去年的录取情况，报考我校的艺术类专业需要冲击一下试试，把握不是特别大，慎重报考"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-软件工程",
        "question": "今年贵校的软件工程不在是校企合作，那师资等条件会有变化吗，山东物化生547被录取的概率大吗",
        "answer": "您好，师资等条件跟普通类学生是一样的，这个分数可以冲击一下试试，鼓励报考"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-录取",
        "question": "老师你好 我在甘肃理科排名25000名 学校有什么推荐的专业吗",
        "answer": "您好，根据去年录取分数情况，您可以冲击一下在甘肃有招生计划的专业，将意向专业往前放，冲击试试"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-录取",
        "question": "老师您好，请问湖南物化地考生511分76000分报考贵校有希望吗？",
        "answer": "您好，根据去年分数录取情况，您可以考虑冲击一下化学工程与工艺、高分子材料与工程专业，将意向专业志愿往前放，冲击试试"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-报考",
        "question": "山东考生572位次46162报考贵校计算机科学与技术机会大吗",
        "answer": "您好，根据去年的分数位次参考，您可以冲击一下试试，将计算机专业志愿往前放"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-山东考生生政历",
        "question": "山东考生生政历490能报吗",
        "answer": "您好，根据去年的分数位次情况，需谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-安徽24年高考物理组8w名能进贵校吗？",
        "question": "报电子信息工程，软件工程等专业，是否可行；若不行，贵校有哪些专业分数较低",
        "answer": "您好，根据去年录取相关情况，您的位次需要谨慎报考意向专业。我校还有中外合作办学类专业，您的位次可以报考，学费较高，若有意向可以关注一下。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-录取",
        "question": "湖北美术586 位次5382能不能被贵校录取",
        "answer": "您好，我校是按照综合分进行投档，专业课成绩进行录取。今年综合分计算办法与往年不同，可以参考去年分数"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-新疆美术生",
        "question": "您好 我是新疆文史类美术生文化266专业239综合分432排位999，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "您好，我校是按照综合分进行投档，专业课成绩进行录取。今年综合分计算办法与往年不同，可以参考去年分数"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-入学",
        "question": "进行入学考试吗",
        "answer": "您好，入学后我们会按照规定进行入学资格审查"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-咨询",
        "question": "贵校软件工程在哪个校区，山东省物化政506可以冲一下吗",
        "answer": "您好，软件工程专业在崂山校区。根据去年的分数位次，请谨慎报考"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-山东考生咨询",
        "question": "政史地女生 553 位次71571 可以报贵校财政管理学专业吗",
        "answer": "您好，根据去年的录取情况，您可以冲击志愿试一下，不是十分有把握。具体以今年报考的最终录取为准"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-我是江西省的物化考生，我的分数是545，排名在4.1万左右",
        "question": "有机会报考贵校吗",
        "answer": "您好，根据去年录取情况，您这个分数位次可以尝试冲一冲化工类、环境类、材料类部分专业"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-湖南提档比",
        "question": "老师您好，请问在湖南的提档比是多少",
        "answer": "您好，对于平行志愿的省份，投档比为1：1"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-报考",
        "question": "您好 江苏艺术生（美术） 501 位次5970 能报考该校吗？",
        "answer": "您好，我校是按照综合分进行投档，专业课成绩进行录取。今年综合分计算办法与往年不同，可以参考去年分数"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-宿舍",
        "question": "英语专业和会计学专业在哪个校区呀",
        "answer": "您好，英语专业在崂山校区，我校没有会计学专业，财务管理专业也在崂山校区。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-录取",
        "question": "山东生政史考生 545分 报考贵校的英语专业和会计计学专业有希望被录取吗",
        "answer": "您好，根据去年分数位次，英语专业有希望；我校没有会计学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-咨询",
        "question": "湖北艺考美术生综合排名8500名左右，报考贵校中外合作被录取机会大吗？",
        "answer": "您好，我校是按照综合分进行投档，专业课成绩进行录取。今年综合分计算办法与往年不同，可以参考去年分数"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-2024高考招生计划",
        "question": "山东物生政能学什么专业",
        "answer": "您好，可以选择我们不提科目要求的专业。\n青岛科技大学2024年选考科目 一览表   https://zs.qust.edu.cn/info/1066/4427.htm"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-保研",
        "question": "老师好 请问贵校保研率多少",
        "answer": "您好，我校保研平均每个专业1-2名学生"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-报考",
        "question": "福建物化地550分，报贵校的专业组500被退档的可能性高吗？安全工程有可能上吗？",
        "answer": "您好，建议您参考去年的录取情况看一下自己大概在什么位次，参考比较一下。单看分数的话，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-山东小语种",
        "question": "有没有开设俄语公开课",
        "answer": "您好，往年都有开设俄语公共课，今年具体情况 要根据最新的排课安排为准，可咨询0532-88959272"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-山东563分排名56700能读贵校吗？如果能什么专业最好最保",
        "question": "山东563分排名56700能读贵校吗？如果能什么专业最好最保险",
        "answer": "您好，请问您的选科是什么？您可以根据我们的报考指南和报考建议，选一下自己的意向专业。\n青岛科技大学2024年报考指南    https://zs.qust.edu.cn/info/1066/4534.htm\n青岛科技大学2024年【稳健类】志愿填报明白纸    https://zs.qust.edu.cn/info/1066/4533.htm"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-报考",
        "question": "科类物化生，安徽考生551分，排名63643名可以报贵校的新能源材料与器件吗",
        "answer": "您好，根据去年的录取情况，这个位次报考新能源材料与器件专业需要冲一冲试试，谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-专业",
        "question": "你好，老师，本人山东考生物化地549，排名77600，能报考贵校的什么专业？",
        "answer": "您好，根据去年分数位次情况，您这个分数位次可以冲击一下化工类、材料类的部分专业，具体可参考今年的报考指南。\n青岛科技大学2024年报考指南    https://zs.qust.edu.cn/info/1066/4534.htm\n青岛科技大学2024年【稳健类】填报说明   https://zs.qust.edu.cn/info/1066/4533.htm"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-录取",
        "question": "贵学校高收费专业对单科成绩有什么要求吗",
        "answer": "您好，我校中外合作办学类专业收费较高，对单科成绩没有特殊要求"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-转专业",
        "question": "大一可以转专业吗，有没有什么限制，可以在什么范围内转",
        "answer": "您好，我校转专业一般都在大一下学期进行，需要所有的课程都合格，无挂科、重修、补考等记录，符合拟转入专业的要求。可查看去年转专业通知作为参考\nhttps://jw.qust.edu.cn/info/1069/7929.htm   2023年转专业通知"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-保研",
        "question": "分校区和主校区获取保研名额比例一样吗（保研分配比例）每个院系都会有保研资格吗？",
        "answer": "您好，保研政策都是一样的，平均每个专业大概1-2个名额。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-国家专项",
        "question": "您好，云南理科考生512分国家专项冲击贵校有希望吗？",
        "answer": "您好，根据去年的录取情况，您可以冲击一下化学类部分专业，有希望，谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-录取",
        "question": "您好老师，山东考生生政地559全省排名63180可以报考贵校的法学专业吗？",
        "answer": "您好，根据去年的分数及录取情况，报考法学专业不是特别的稳妥，需要冲击一下试试，将法学志愿往前放。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-湖南",
        "question": "湖南美术特长生综合分298.7有机会报考你们学校吗",
        "answer": "您好，根据去年的分数和录取情况，您这个分数需要冲一冲试试，把握不是特别大。具体还要看今年的考生情况，最终以录取分数线为准。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-557物化生能报贵校吗",
        "question": "557物化生能报贵校吗",
        "answer": "您好，可以报考。具体的专业，可参考去年的录取分数及位次。          https://zs.qust.edu.cn/info/1066/4534.htm    2024年报考指南"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-山东考生，物化地，497",
        "question": "若不考虑校企合作和中外合作，被贵校的合成生物学专业录取的机会大吗？",
        "answer": "您好，根据去年的分数和录取情况，您这个分数报考合成生物学的话，需要冲一冲试试"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-高密校区的区别",
        "question": "高密校区与贵校本校区有什么区别？",
        "answer": "您好，没有什么区别，毕业证跟本校区都是一样的"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-报考",
        "question": "您好老师，请问山东530分，物化生，报考贵校本部有机会吗？",
        "answer": "您好，根据去年的分数录取情况，您可报考我校能源化学、合成生物学专业以及高密校区化学工程与工艺、高分子材料与工程、机械工程专业，这些相对稳妥一些；还有部分环境类专业，例如环境工程、环境科学等专业，可以冲击一下试试。\n       我校还有中外合作办学类专业，您是否考虑，可以关注一下。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-专业",
        "question": "中外合作是只有理科专业，没有文科的吗",
        "answer": "您好，我校中外合作办学只包含6个物理和化学必选专业和1个艺术类专业"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-专业",
        "question": "中外合作办学的经济学专业具体是什么样的？",
        "answer": "您好，我校目前没有经济学专业的中外合作办学"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-山东考生576",
        "question": "您好老师，山东考生物化史576分，报考贵校的计算机专业有把握吗？",
        "answer": "您好，根据去年的分数，您如果要报计算机专业，可以把志愿往前放，冲击一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-转专业",
        "question": "是否可以跨校区转专业",
        "answer": "您好，高密校区是不可以转到青岛校区的"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-老师您好，请问是1:1提档吗",
        "question": "老师您好，请问是1:1提档吗",
        "answer": "您好，平行志愿的省份是按照1：1投档"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-贵校有日语公开课吗",
        "question": "贵校有日语公开课吗",
        "answer": "之前一直是有的，今年具体要按照今年的排课安排为准，可咨询0532-88959272"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-录取",
        "question": "老师您好，本人24届山东考生，473分省排名243000，能否报考贵校❓",
        "answer": "您好，根据去年的录取情况，您可以关注一下中外合作办学相关专业，例如中德合作办学（化学工程与工艺、复合材料与工程）冲击一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-山东省美术生",
        "question": "老师您好，山东省美术生综合分530有机会录取吗？",
        "answer": "您好，根据去年的录取情况，您报考我校的把握不大"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-对于转专业的一些询问",
        "question": "贵校您好！ 本人2024年四川考生，想请教一下贵校对于转专业的一些具体要求，例如转专业是否需要同时学习原本所选以及想转的两个专业科目？转专业是以原专业成绩为转专业标准还是单独进行转专业考试 ？转专业考试是以基础学科为主还是融合了原专业和所需转的专业的专业知识进行考核 ？转专业是否...[详细]",
        "answer": "您好，关于转专业的相关情况，您可以先参照去年的相关通知进行查看，若有不清楚可随时再咨询。\nhttps://jw.qust.edu.cn/info/1069/7929.htm    关于2023级学生转专业学习的通知"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-药学",
        "question": "河北物化生513可以报考本校药学类吗",
        "answer": "您好，根据去年的成绩来看，把握性不大"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-录取",
        "question": "老师您好，请问山东美术生综合分530有机会录取吗？",
        "answer": "您好，根据往年的录取情况来看，把握不是特别大"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-录取",
        "question": "你好 河北 史地政 502 有希望冲一下日语专业吗",
        "answer": "您好，日语是今年第一年在河北省有招生计划，所以没有具体的参考数据，最终以今年报考的情况为准。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-高密校区和本部有区别吗",
        "question": "高密校区一些专业分比本部低，请问在教学和待遇是否有不同",
        "answer": "您好，没有区别，只是校区不同"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-询问",
        "question": "去年提档线是多少",
        "answer": "您好，去年除新增专业外，提档线为519分，具体可参考2023年山东省内录取情况\nhttps://zs.qust.edu.cn/info/1021/4327.htm"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-老师好我是山东考生选科物化地分数500分，符合地方专项要求。",
        "question": "有没有希望报考贵校物化组合要求的专业",
        "answer": "您好，可以考虑一下合成生物学专业"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-青岛科技大学—湖北考生",
        "question": "湖北考生物化生532，位次62000左右，报考贵校有希望录取吗？服从调剂的情况下贵校会退档吗",
        "answer": "您好，可以参考去年的录取情况，冲刺一下化学类相关专业"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-录取",
        "question": "24年山东文科530能报考贵校的财务管理吗",
        "answer": "您好，根据去年的情况来看，这个成绩有点差距。您可以根据位次再具体看一下，成绩每年可能浮动变化，位次相对可参考度高一些"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-录取",
        "question": "山东物化政513分，有望被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "您好，可以关注一下我们高密校区的相关专业，以及中外合作办学的相关专业"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-报考",
        "question": "天津物化地考生，569分，排名19801，冲击贵校的能源与动力工程专业有希望吗？",
        "answer": "您好，可以冲击试试"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-山东15万515分报贵校社会工作专业有望吗",
        "question": "山东15万515分报贵校社会工作专业有望吗",
        "answer": "您好，根据去年的录取情况来看，这个分数位次有一些差距。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-综评",
        "question": "师您好，高考成绩546，综评面试分80.33，有可能录取到计算机吗",
        "answer": "您好，根据去年的录取情况，建议您可以冲击试试"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-报考",
        "question": "老师好，湖北美术类考生，综合分590.4，报考贵院能录取吗？",
        "answer": "您好，是否考虑中外合作办学，根据去年的录取情况，普通类专业可根据您自己的情况冲击一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-中外合办",
        "question": "贵校对福建的考生今年是否有招生？ 对语言上是否有要求？ 福建考生24届507分对与贵校中外合办的应用化学和自动化是否有可能？",
        "answer": "您好，今年我校在福建是有招生计划的，语言没有特殊要求。根据去年的录取情况，应用化学（中德合作办学）可以报，自动化（中德合作办学）可以冲击一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-地方专项计划",
        "question": "你好，物化考生509，想了解一下贵校关于地方专项录取考生在校生活。 1.能否有幸录入 2.是否与普通类录取考生在同一班级，是否享有转专业的权利，并想了解下转专业的条件和贵校辅修双学位的流程及资格 3.贵校招生章程关于视力问题退档专业在地方专项内有哪些 4贵校宿舍条件如何",
        "answer": "您好：\n       1、根据去年的录取情况，您可以关注一下我校《合成生物学》专业；\n       2、录取后，跟普通类的学生享有同等的教学资源，可以申请转专业和辅修，可参考2023的相关通知，具体以今年的通知为准；\nhttps://jw.qust.edu.cn/info/1069/7929.htm  关于2023级学生转专业学习的通知\nhttps://jw.qust.edu.c...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-转专业政策和2024的投档比",
        "question": "你好，我今年报考。想了解贵校的转专业政策是怎么样的，还有贵校今年招生的投档比是什么样的。希望得到您的回答，谢谢。",
        "answer": "您好，我校转专业的政策可以参考去年的相关通知，具体执行以今年公布的为准：\nhttps://jw.qust.edu.cn/info/1069/7929.htm  《关于2023级学生转专业学习的通知》。\n        我校在内蒙的录取规则为”招生计划1：1范围内按专业志愿排序录取“"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-咨询综评",
        "question": "老师您好！我是物化生，综评复试80.17，高考518分，有希望被高分子材料与工程录取吗",
        "answer": "您好，根据去年的录取情况，您可以报该专业。具体还要以今年的录取情况为准"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-选专业",
        "question": "高考519，选课史政生，适合本校什么专业？",
        "answer": "您好，根据去年的录取情况，您可以冲击一下我校语言类的相关专业。具体的参考，请看2023年山东省录取情况\nhttps://zs.qust.edu.cn/info/1021/4327.htm"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-报考",
        "question": "山东纯文考生504分位次170442有希望吗？政治学与行政学是属于法学类吗？",
        "answer": "您好，根据去年的录取情况，这个分数为此有一些差距。我校暂时没有政治学与行政学专业"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-志愿填报",
        "question": "高考成绩547分，物化生，可以报考贵校什么专业？",
        "answer": "您好，您可以关注一下我校化学化工类相关专业"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-录取详情",
        "question": "湖南考生物理类536分进入贵校的概率有多少",
        "answer": "您好，还是有希望的，可参照去年湖南录取情况做参考\nhttps://zs.qust.edu.cn/info/1021/4343.htm"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-录取概率",
        "question": "山东考生550分位次75309能否被该校材料科学与工程学院专业录取",
        "answer": "您好，还是很有希望的，可以参考去年的录取情况做选择\nhttps://zs.qust.edu.cn/info/1021/4327.htm"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-录取",
        "question": "你好，山西理科531，位次31639推荐学什么专业",
        "answer": "您好，您可根据自己的兴趣，参照去年在山西的录取情况进行选择\n     https://zs.qust.edu.cn/info/1021/4352.htm"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-录取",
        "question": "老师考514有机会考进机械设计制造及其自动化或者过程装备与控制工程吗",
        "answer": "您好，根据往年的录取情况，您这个分数把握不大"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-录取问题",
        "question": "老师您好，我是浙江物化地考生，高考565分位次93473想选贵校的高分子材料与工程 ，请问有希望吗？",
        "answer": "您好，根据往年的录取情况，您这个情况可以把这个志愿往前放一下，冲击试试。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-录取",
        "question": "重庆位次40118分数537请问能报贵校的哪些专业",
        "answer": "您好，具体的专业可参照今年的招生计划和往年的录取情况进行选择，建议将意向报考的专业往前放一放，冲击试试。\n2023年重庆是录取情况   https://zs.qust.edu.cn/info/1021/4346.htm"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-中外合作办学",
        "question": "有要求高考英语分数吗，是都在国内读4年吗",
        "answer": "您好，中外合作办学没有英语成绩的要求，可以4年都在国内，也可以根据培养方案的要求选择出国"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-录取",
        "question": "山东考生分数547，排名81000左右，有望进入贵校的材料类，计算机类，电子信息类和机械类吗",
        "answer": "您好，根据往年的情况，您的分数位次可以冲击材料类和机械类试试，计算机类和电子信息类的把握不大。\n2023年山东录取情况   https://zs.qust.edu.cn/info/1021/4327.htm"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-录取",
        "question": "山东 政史地 总分549 位次78011 有机会进入贵校的国际经济与贸易专业吗",
        "answer": "您好，根据往年的情况，您这个分数还是比较有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-国际经济与贸易",
        "question": "山东509 位次156546 走地方专项有机会报考国际经济与贸易吗",
        "answer": "您好，根据往年的录取情况来看，把握不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-山东地方专项计划",
        "question": "报考地方专项计划的专业（国际经济与贸易）若被录取，要去哪个校区就读",
        "answer": "崂山校区"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-录取和专业",
        "question": "山东省高考生531可以报贵校吗，如果可以可以报哪些专业",
        "answer": "您好，请问您的选科是什么。您可以先参考去年的录取情况看一下相关专业\nhttps://zs.qust.edu.cn/info/1066/4427.htm    青岛科技大学2024年专业选考科目一览表\nhttps://zs.qust.edu.cn/info/1021/4327.htm     2023年山东选考科目"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-咨询",
        "question": "招办你好山东物化生448有机会吗",
        "answer": "您好，根据去年的录取情况，这个分数希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-录取",
        "question": "我是新疆的美术考生，我的综合成绩是394分，位列全省2286名，想报考贵校视觉传达设计或产品设计专业，请问有机会被录取吗？",
        "answer": "您好，我校是按照综合分进行投档，专业课成绩进行录取。今年综合分计算办法与往年不同，可以参考去年分数"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-高分子材料与工程",
        "question": "山东考生，成绩537，位次98790，物化生，俄语，报考贵校上面专业几率大吗？",
        "answer": "您好，根据去年的分数位次情况，可以冲击一下试试，可能会有希望"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-综评法学专业",
        "question": "综评面试81分，高考成绩559分，法学专业能录取吗",
        "answer": "您好，有希望，鼓励报考"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-您好，山东考生物化生，总分533，是否可以报，推荐什么专业",
        "question": "您好，山东考生物化生，总分533，是否可以报，推荐什么专业",
        "answer": "您好，根据去年的分数录取情况，您填报能源化学专业、合成生物学专业相对稳妥，也可冲击一下化学材料类的部分专业，例如功能材料（去年539分）、环境工程（去年534分）、环境科学（去年536）等。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-山东考生",
        "question": "物化政 517分 位次137822 录取希望大吗",
        "answer": "您好，根据去年的分数录取情况，您报考高密校区的化学工程与工艺、高分子材料与工程专业相对比较稳妥，可冲击一下高密校区的机械工程专业。\n      还有中外合作办学类的专业，您是否有意向，可以关注一下。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-录取",
        "question": "老师您好，山东考生，这次高考成绩530分110000来名，想咨询一下能报考贵校哪个专业，最好是计算机方面的",
        "answer": "您好，根据去年的分数及录取情况，计算机类的专业，相对来说把握不是特别大。您可以关注一下中外合作办学类的相关专业，看一下是否有意向。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-录取",
        "question": "山东考生选的物化政 520分 位次129342 有希望背贵校录取吗？可以报考哪几个专业？谢谢",
        "answer": "您好，根据去年的分数录取情况，您的分数报考高密校区化学工程与工艺专业、高分子材料与工程专业以及我校的中外合作办学类专业，把握性比较大；高密校区机械工程专业可以冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-录取",
        "question": "物化生560有机会吗",
        "answer": "您好，有机会，可以关注 一下我们机械类、化工化学类相关专业，参考去年的分数录取情况。\n      2024年报考指南  https://zs.qust.edu.cn/info/1066/4534.htm"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-报考",
        "question": "山东553分可以报考贵校什么专业？",
        "answer": "您好，可以参考去年的分数，例如机械类、化学化工类部分专业都可以选择。\n       2024年报考指南    https://zs.qust.edu.cn/info/1066/4534.htm   "
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-山东省物化生考生534份报考贵校希望大吗？",
        "question": "山东省物化生考生534份报考贵校希望大吗？",
        "answer": "您好，根据去年的录取情况，您这个分数可以冲一下化学、生物、环境等相关专业。可参考去年分数填报\nhttps://zs.qust.edu.cn/info/1066/4534.htm  2024年报考指南"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-器乐表演-笙",
        "question": "音乐表演-民族器乐-笙，专业成绩261.369，文化成绩354，综合分503.74，这个成绩能去本校本科吗？",
        "answer": "您好，音乐类使用山东省统考成绩的艺术专业录取原则：在进档且符合招生专业方向指定的唱法或乐器的考生中，按照综合成绩从高到低择优录取。今年综合分计算办法与往年不同，可以参考去年分数"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-器乐表演-笙",
        "question": "音乐表演-民族器乐-笙，专业成绩261.369，文化成绩354，综合分503.74，这个成绩能去本校本科吗？",
        "answer": "您好，音乐类使用山东省统考成绩的艺术专业录取原则：在进档且符合招生专业方向指定的唱法或乐器的考生中，按照综合成绩从高到低择优录取。今年综合分计算办法与往年不同，可以参考去年分数"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-器乐表演-笙",
        "question": "音乐表演-民族器乐-笙，专业成绩261.369，文化成绩354，综合分503.74，这个成绩能去本校本科吗？",
        "answer": "您好，音乐类使用山东省统考成绩的艺术专业录取原则：在进档且符合招生专业方向指定的唱法或乐器的考生中，按照综合成绩从高到低择优录取。今年综合分计算办法与往年不同，可以参考去年分数"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-青岛录取",
        "question": "青岛男孩，物化生，543报考贵校有希望录取吗？",
        "answer": "您好，根据去年的录取情况，您可以关注一下化学、化工、环境等相关专业。\nhttps://zs.qust.edu.cn/info/1021/4327.htm    2023山东分数"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-山东物化生，录取",
        "question": "山东物化生考生504，位次168791，想报考贵校 临沂校区的机械工程或者交通工程，有希望吗？",
        "answer": "您好，我校没有临沂校区。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-综评",
        "question": "您好，山东高考分521，综评78.67，政史地组合，请问法学、工商管理、国际经济贸易、编辑出版学、英语哪几个综评专业有把握？",
        "answer": "您好，法学、工商管理、国际经济贸易、英语均为第一年放到综评招生的专业，无往年参考数据。根据近期考生咨询的情况，法学和英语需要冲一下，工商管理、国际经济贸易、编辑出版学有希望，最终具体的录取分数，以今年的投档分数为准。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-录取",
        "question": "山东物化生538 位次95627有机会去贵校的化学工程与工艺专业嘛",
        "answer": "您好，根据去年化学工程与工艺专业，最低分为541，位次88208。如您报考该专业，需要冲击一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-录取+投档比",
        "question": "山东考生政史地439能报考本校什么专业有希望被录取吗",
        "answer": "您好，根据往年我校普通专业录取最低位次大概再10万位左右，我校去年录取的中外合作专业最低位次位23万左右。请谨慎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-中韩合作办学高分子材料与工程",
        "question": "该专业是否需要出国，如果出国则在国内几年在国外几年。去韩国所需要的学费具体详细为多少",
        "answer": "您好，中韩合作办学详情，请咨询0532-84022725"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-关于公共外语是否开设俄语的咨询",
        "question": "老师你好，孩子是高考外语语种为俄语的考生，报考贵校后，公共外语是否有俄语？谢谢解答。",
        "answer": "您好，一般情况是有的，具体情况要看今年排课安排。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-录取",
        "question": "您好 我是山东考生 我的专业分数是437分 专业是265.4分 综合分是550.25分 请问能报考贵校的什么专业",
        "answer": "您好，不知您是音乐类还是美术类。如果是美术类，您可以考虑我校的动画（中英合作办学）专业"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-综评",
        "question": "老师您好，高考成绩519，综合86.5，有可能录取到高分子橡胶方向吗",
        "answer": "您好，您是咨询综合评价吗？如果综合评价入围，这个高考分数，参考去年，是可以报高分子材料与工程（橡胶工程方向）的。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-转专业",
        "question": "大类招生是否可以转专业，是否可以转到大类外的其他专业",
        "answer": "您好，我校没有大类招生"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-投档",
        "question": "贵校对重庆的投档比为多少",
        "answer": "您好，我校对于平行志愿的省份，投档比为1：1"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-专业",
        "question": "贵校能源与动力工程专业主要侧重哪个方面",
        "answer": "您好，我校能源与动力工程专业主要培养具备动力工程及工程热物理学科基础，系统掌握能源高效转化与清洁利用能源动力装备与系统、能源与环境系统工程等方面专业知识，能从事能源、动力、环保等领域的科学研究、技术开发、设计制作、运行控制、教学、管理等工作的高素质工程技术人才。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-外语",
        "question": "老师好，2023年贵校招生章程中显示开设大学日语，2024年招生章程没有显示，想问一下，贵校是否还开设有大学日语公共课？谢谢",
        "answer": "一般是有日语公共课的，具体可咨询教务科：0532-88959272"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-安徽美术241.67 文化430可以报考动画专业吗",
        "question": "安徽美术241.67 文化430可以报考动画专业吗",
        "answer": "您好，我校是按照综合分进行投档，专业课成绩进行录取。今年综合分计算办法与往年不同，可以参考去年分数"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-录取",
        "question": "理科贵校分校480能录取到机械工程吗",
        "answer": "您好，根据去年的录取情况，您可以冲击机械工程（中德合作办学）专业试一下"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-请问软件大三、大四会不会涨价？",
        "question": "请问软件大三、大四会不会涨价？",
        "answer": "您好，软件工程专业今年转为普通类招生，四年学费都是一样的"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-请问软件大三、大四会不会涨价？",
        "question": "请问软件大三、大四会不会涨价？",
        "answer": "您好，软件工程专业今年转为普通类招生，学费四年都是一样的"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-录取",
        "question": "宿舍都是上床下桌吗？山东考生填报志愿时如果选的专业分数提档线不够的话，会被贵校其他专业录取吗？",
        "answer": "您好，宿舍有上床下桌和上下铺；只要您填报的我校的专业，分数达到该专业2024年的分数线，就会被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-录取",
        "question": "您好，今年522，排名34167，进入计算机科学与技术和软件工程的希望大吗",
        "answer": "您好，软件工程今年在陕西没有招生计划。根据去年的录取情况来看，您这边可以报计算机科学与技术专业"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-山东美术生",
        "question": "今年美术综合排名多少名报贵校概率较大",
        "answer": "您好，您可以登录“青岛科技大学本科招生信息网”查询历年分数，根据去年的艺术类综合分作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-山东省考生投档比",
        "question": "如果学校是120%的提档，学生恰好位于最后20%，且是平行志愿，那被提档后会被退档吗",
        "answer": "您好，平行志愿投档比一般是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-录取",
        "question": "云南521分有多大机会被贵校机械工程及其自动化专业录取？",
        "answer": "您好，这个分数报考这两个专业，有一些差距，需要冲击一下志愿试试"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-转专业",
        "question": "文科转专业有什么要求",
        "answer": "转专业的基本要求为：所有课程全部合格且没有补考重修记录，具体要看拟转入专业的考核要求。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-机械电子工程",
        "question": "色弱色盲考生是否可以报考该专业，是否会对学习产生影响？保研率多少",
        "answer": "你好，色盲色弱可以报考机械工程专业，不受限制。每个专业保研1-2名"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-体育",
        "question": "体育满分 文化课300分，有希望上贵校吗？",
        "answer": "2023年我校休闲体育专业综合分录取最低分618分。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-.....",
        "question": "540分适合新能源啊汽车专业吗",
        "answer": "报考我校新能源科学与工程专业希望较大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-投档 录取，宿舍环境",
        "question": "今年的投档比是多少？如果不服从调剂会被退档吗？一共几个校区？校区的在哪里？宿舍环境怎么样？",
        "answer": "山东省内按照计划数1：1投档，一般投档进我校，如果不存在色盲色弱受限专业，一般不会退档。崂山校区、四方校区、中德生态园校区、高密校区都有本科招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-请问山东录取",
        "question": "请问山东选科史政生可以报考该校哪个专业23年录取线多少",
        "answer": "https://zs.qust.edu.cn/index.htm。可登录我校招办网站进行分数查询。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-交通运输学习哪个方向",
        "question": "你好咱学校交通运输学那些专业课",
        "answer": "我校没有交通运输相关专业"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-院校问题",
        "question": "青岛科技大学怎么有Y003和A426两个编号 有什么区别？还是有一个是假的？",
        "answer": "Y003是高密校区。A426是崂山校区、四方校区、中德生态园校区。这两个代号都是我校的。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-转专业",
        "question": "请问贵校不是一个学院的转专业难度有多大",
        "answer": "每一级转专业学生大概100人左右，人数是不多的。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-考研与司考率",
        "question": "请问贵校法学院考研率40%多是高密校区与崂山校区一起的吗，崂山校区法学专业考研率和司考率有多少",
        "answer": "崂山校区和高密校区分开计算的，0532-88958919 可电话咨询我校法学专业其他信息"
    },
    {
        "schoolName": "青岛科技大学",
        "title": "青岛科技大学-综合素质评价可以转专业吗",
        "question": "我综评复试81分想学法学，如果综合成绩不够报别的专业再转到法学的难度大吗",
        "answer": "我校综合评价录取的学生可以申请转专业，0532-88958919 可以咨询转专业事宜"
    },
    {
        "schoolName": "济南大学",
        "title": "济南大学-网络工程不是首次招生吗？",
        "question": "为什么推荐指数是5.0？",
        "answer": "同学你好，网络工程不是首次招生，之前属于计算机类，按照大类招生，今年是按专业单独招生。"
    },
    {
        "schoolName": "济南大学",
        "title": "济南大学-日语考生",
        "question": "高考外语语种为日语，报考贵校的理工专业可以吗？在校可以用日语代替英语吗？",
        "answer": "同学你好，学校开设英语、日语、俄语公共课。只要符合选科要求，不限制语种。也可以在学校报名考日语四六级。"
    },
    {
        "schoolName": "济南大学",
        "title": "济南大学-农村专项计划",
        "question": "网上说报农村专项计划说限制报考名额，请问贵校的计划学校是否限制名额及限制多少名额",
        "answer": "同学你好，济南大学2024年地方专项招生计划数为180人。你可以在省教育厅网站或者济南大学本科招生网上查看相关信息。"
    },
    {
        "schoolName": "济南大学",
        "title": "济南大学-招生",
        "question": "淄博考生543位次8772能否录到贵校会计学专业",
        "answer": "访问济南大学本科招生网：http://admission.ujn.edu.cn，参考我校近三年的录取情况"
    },
    {
        "schoolName": "济南大学",
        "title": "济南大学-济南大学的录取",
        "question": "贵校在吉林省招生位次大约多少",
        "answer": "访问济南大学本科招生网：http://admission.ujn.edu.cn，参考我校近三年的录取情况"
    },
    {
        "schoolName": "济南大学",
        "title": "济南大学-录取",
        "question": "老师，云南美术生文科专业246文化448折合在70分左右有希望录取吗",
        "answer": "23年及以前，云南省采用专业成绩投档，24年是采用综合成绩投档，没有参考 数据 ，"
    },
    {
        "schoolName": "济南大学",
        "title": "济南大学-录取",
        "question": "宿舍都是上床下桌吗？山东考生填报志愿时如果选的专业分数提档线不够的话，会被贵校其他专业录取吗？",
        "answer": "宿舍是上下铺，分数不够不会投到我校。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛理工大学",
        "title": "青岛理工大学-录取",
        "question": "您好，黑龙江理科物化政552，排名19323，有望被贵校计科专业录取吗",
        "answer": "你好，有希望报考，没有十足的把握。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛理工大学",
        "title": "青岛理工大学-青岛理工大学-湖北考生",
        "question": "贵校复习调剂还会被退档吗？湖北物化生532能上吗，计算机和软件工程在湖北招多少人？",
        "answer": "你好，你说的情况不会被退档。2023年我校在湖北的最低录取分数是546分，位次48432。计算机2人，软件工程1人。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛理工大学",
        "title": "青岛理工大学-投档及宿舍问题",
        "question": "你好，请问贵校是否保证投档不退档，是否填写服从调剂就不会退档，另外英语专业有无口语成绩上的要求，宿舍情况怎样，有空调吗",
        "answer": "你好，平行志愿1:1投档，进档考生服从调剂无特殊原因不会退档。英语无口语要求，宿舍有空调。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛理工大学",
        "title": "青岛理工大学-录取",
        "question": "河北考生474位次在16万多，有机会报贵校房地产开发与管理专业吗？",
        "answer": "你好，我校这个专业今年不招生。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛理工大学",
        "title": "青岛理工大学-报考房地产开发与管理志愿",
        "question": "我是2024山东夏季高考生，选科物生政478分省排235815能不能报地方专项的房地产开发与管理",
        "answer": "你好，我校2024年没有这个专业的招生。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛理工大学",
        "title": "青岛理工大学-投档比例",
        "question": "老师今年投档比例是多少？",
        "answer": "山东按1:1投档。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛理工大学",
        "title": "青岛理工大学-咨询",
        "question": "广东省历史类487分，47569报名贵校难度大吗？",
        "answer": "你好，有希望，但没有太大的把握。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛理工大学",
        "title": "青岛理工大学-录取",
        "question": "请问贵校今年在海南会招收计算机科学与技术的新生吗？",
        "answer": "你好，有招生计划，以海南省考试院公布计划数为准。"
    },
    {
        "schoolName": "山东建筑大学",
        "title": "山东建筑大学-机械电子工程",
        "question": "色弱色盲考生是否可以报考该专业，是否会对学习产生影响？保研率多少1",
        "answer": "同学你好，机械电子工程专业没有色盲色弱的限制，可以报考。具体课程设置及学习内容可以拨打专业老师电话咨询：0531-86367271 刘老师或者于老师：19862163040。学校的整体保研率可以达到整体考研率的13%。具体每年的保研政策还要根据当年的文件执行。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-齐鲁工业大学",
        "question": "请问山东的考生459可以报考该校吗 概率大吗 有推荐的专业吗",
        "answer": "考生您好，我校今年在山东省预估位次如下：6万名以内的考生报考计算机类、电子信息类、电气类、法学等热门专业及新工科专业录取希望大，9万名以内的考生报考机械类、数学类、统计学类、自动化类、能源动力类、保密管理等专业录取希望大，11万名以内的考生报考其他专业录取希望大。12万名左右...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-报考",
        "question": "贵州476能报贵校的哪些专业？",
        "answer": "考生您好，贵州省今年首次实行新高考，具体情况不好预估，但我校往年在贵州省为一本招生，您的分数如果在特控线附近录取希望还是很大的，建议专业填报梯度填报。欢迎报考齐鲁工业大学。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-询问专业",
        "question": "想问一下贵校的外语专业对高考的英语成绩有要求吗",
        "answer": "考生您好，我校各专业均没有单科成绩要求，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-报考",
        "question": "菏泽校区跟其他校区开设的专业一样吗？大一转专业门槛",
        "answer": "考生您好，2024年我校菏泽校区开设专业有行政管理（菏泽校区）、制药工程（菏泽校区）、食品科学与工程（菏泽校区）、人力资源管理（菏泽校区）、化学工程与工艺（菏泽校区） 、高分子材料与工程（菏泽校区）、化学（菏泽校区）、市场营销（菏泽校区）、信息管理与信息系统（菏泽校区）、功能...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-广西9w多名会被学校录取吗",
        "question": "您好我想问一下，448广西九万多名，能被贵校的海洋信息工程专业录取吗",
        "answer": "考生您好，根据往年录取情况被我校录取有一定的困难，建议专业服从调剂增大录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-河北投档比",
        "question": "老师好，请问贵校在河北的投档比是多少?",
        "answer": "考生您好，我校在河北省平行志愿模式下接收投档比例为1:1，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-录取",
        "question": "湖南文科生456省排45000录取机会大吗服从调剂",
        "answer": "考生您好，根据往年录取情况建议将我校放在前三志愿并选择专业服从调剂避免被退档。 欢迎报考齐鲁工业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-齐鲁",
        "question": "您好，湖南文科考生459 排名43949 报考汉语国际教育 和英语专业被录取的可能性大吗?是哪一校区?投档比是多少？",
        "answer": "考生您好，根据往年录取情况被我校录取希望较大，建议专业服从调剂避免被退档。 这两个专业大一在历城校区就读，大一到大四在长清校区就读。我校在湖南省接收投档比例为1:1。 欢迎报考齐鲁工业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-录取",
        "question": "请问湖南历政地442，排名53188，有机会冲该学校吗？有什么专业吗？",
        "answer": "考生您好，根据往年录取情况建议将我校放在前三志愿并选择专业服从调剂增大录取几率。我校2024年湖南省历史类招生专业有国际经济与贸易、法学、日语、电子竞技运动与管理4个专业。 欢迎报考齐鲁工业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-录取",
        "question": "湖南省文科467分排名4万名可以被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，根据往年录取情况被我校录取希望较大，建议专业服从调剂避免被退档。 欢迎报考齐鲁工业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-录取",
        "question": "湖南历生政449分，位次49194可以被录取嘛？",
        "answer": "考生您好，根据往年录取情况被我校录取希望较大，建议专业服从调剂避免被退档。 欢迎报考齐鲁工业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-录取",
        "question": "湖南历史类考生，464，排名41681，想考贵校法学专业，有机会录取吗？投档比是多少？会被退档吗？学校有空调吗，会断水断电吗？",
        "answer": "考生您好，建议将我校放在前三志愿并选择专业服从调剂增大录取几率。我校在湖北省接收投档比例为1:1。学校宿舍配有空调，可以正常使用。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-报考",
        "question": "老师您好，山东考生，政生史，496分，有希望报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，我校今年在山东省预估位次如下：6万名以内的考生报考计算机类、电子信息类、电气类、法学等热门专业及新工科专业录取希望大，9万名以内的考生报考机械类、数学类、统计学类、自动化类、能源动力类、保密管理等专业录取希望大，11万名以内的考生报考其他专业录取希望大。12万名左右...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-小语种",
        "question": "老师，进入贵校的小语种考生都必须学习英语吗？贵校毕业对于各个语种四六级有要求吗？",
        "answer": "考生您好，我校外语公共课有英语、日语和俄语，小语种的考生入校后可以修读日语或俄语，目前能否毕业对是否通过四六级考试没有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-录取",
        "question": "您好湖南考生459可以填报国际经济与贸易嘛",
        "answer": "考生您好，根据往年录取情况有希望被我校录取，建议专业服从调剂避免被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-录取",
        "question": "请问报考日语专业，入校后要口语测试吗(高中学的是英语)",
        "answer": "考生您好，我校不需要口试成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-宿舍",
        "question": "请问宿舍是几人间？宿舍状况是啥？",
        "answer": "考生您好，我校学生公寓以六人间、八人间为主，学生宿舍实行公寓化管理，冬有暖气、夏有空调，楼内饮水机、洗衣机、吹风机一应俱全。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-山东文科录取",
        "question": "纯文504省排名169770有机会录取贵校吗？可以录取哪几个专业？大一申请转专业困难吗？",
        "answer": "考生您好，我校今年在山东省预估位次如下：6万名以内的考生报考计算机类、电子信息类、电气类、法学等热门专业及新工科专业录取希望大，9万名以内的考生报考机械类、数学类、统计学类、自动化类、能源动力类、保密管理等专业录取希望大，11万名以内的考生报考其他专业录取希望大。12万名左右...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-咨询",
        "question": "广东省历史类考生487分，排名47569 日语类是第一次招生吗？，想要报名日语专业难度大吗？",
        "answer": "考生您好，建议将我校放在前三志愿并选择专业服从调剂增大录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-录取",
        "question": "山东物化地524排名123729有机会被录取吗",
        "answer": "考生您好，我校今年在山东省预估位次如下：6万名以内的考生报考计算机类、电子信息类、电气类、法学等热门专业及新工科专业录取希望大，9万名以内的考生报考机械类、数学类、统计学类、自动化类、能源动力类、保密管理等专业录取希望大，11万名以内的考生报考其他专业录取希望大。12万名左右...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-报考",
        "question": "今年不开设翻译专业了吗，开设的话山东12w+左右考生能上吗",
        "answer": "考生您好，我校翻译专业今年暂不招生，您可以选择我校其他专业报考。我校今年在山东省预估位次如下：6万名以内的考生报考计算机类、电子信息类、电气类、法学等热门专业及新工科专业录取希望大，9万名以内的考生报考机械类、数学类、统计学类、自动化类、能源动力类、保密管理等专业录取希望...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-湖北506分报考贵校生物工程专业录取几率大吗",
        "question": "看到贵校在22年湖北招生生物工程最低分是456分，如果我今年报贵校的生物工程，录取概率大吗",
        "answer": "考生您好，建议将我校放在前三志愿并选择专业服从调剂增大录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-录取",
        "question": "河北文科527，位次24676，报考工商管理类录取可能性大么",
        "answer": "考生您好，根据往年录取情况有希望被我校录取，建议将我校志愿放在前三位置增大录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-报考",
        "question": "山东纯文名次12w+能报汉语言或者翻译吗",
        "answer": "考生您好，我校今年在山东省预估位次如下：6万名以内的考生报考计算机类、电子信息类、电气类、法学等热门专业及新工科专业录取希望大，9万名以内的考生报考机械类、数学类、统计学类、自动化类、能源动力类、保密管理等专业录取希望大，11万名以内的考生报考其他专业录取希望大。12万名左右...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-湖北高考志愿填报",
        "question": "湖北考生选科物化生，464省排118377-119173可以填报贵校的药学或材料类吗",
        "answer": "考生您好，根据往年录取情况录取有一定困难，建议将我校志愿靠前冲一冲并且选择专业服从调剂避免被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-山东考生463能报上贵校吗可以上什么专业",
        "question": "山东考生463能报上贵校吗，能报什么专业，本人不限专业",
        "answer": "考生您好，我校今年在山东省预估位次如下：6万名以内的考生报考计算机类、电子信息类、电气类、法学等热门专业及新工科专业录取希望大，9万名以内的考生报考机械类、数学类、统计学类、自动化类、能源动力类、保密管理等专业录取希望大，11万名以内的考生报考其他专业录取希望大。12万名左右...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-服从调剂是否存在退档风险",
        "question": "你好，看了贵校日语专业去年在湖南招生专业排位五万三千名，今年我考了四万九千多名报考日语专业并且服从调剂，如果改专业分数线上涨，且选科不符合同专业组其他专业选科要求或分数要求，会被退档吗",
        "answer": "考生您好，同意专业组内的专业选考科目要求都是一样的，进档考生语种符合要求、服从调剂且身体条件不受限一般不予退档。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-老师好我是山东考生选科物化地分数500分，符合地方专项要求。",
        "question": "有没有希望报考贵校物化组合要求的专业",
        "answer": "考生您好，建议将我校放在前三志愿冲一冲。另外也可以考虑我校菏泽校区和中外合作相关专业，录取几率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-报考",
        "question": "湖南历史30027名能录法学吗 建议放在前面报吗",
        "answer": "考生您好，根据往年录取情况被我校录取有希望没把握，建议将我校专业放在前三位并服从调剂避免被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-报考",
        "question": "湖南历史3万名，报本校可以吗，想转专业怎样，可跨学科类吗",
        "answer": "考生您好，根据往年录取情况有希望被我校录取，建议专业服从调剂避免被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-转专业",
        "question": "您好，问问贵校转专业政策可以吗。",
        "answer": "考生您好。为充分体现以人为本的教育理念，给学生自主发展提供更多的选择机会和成才空间，提高人才培养质量，被我校（院）普通专业（中外合作、音乐类等形式除外）录取的在籍在校普通全日制本科学生，均可提出转专业申请。其中，菏泽校区学生可转专业范围限于菏泽校区内专业。转专业采用志愿...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-录取",
        "question": "山东物化政513分，有希望被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "考生您好，我校今年预估位次如下：6万名以内的考生报考计算机类、电子信息类、电气类、法学等热门专业及新工科专业录取希望大，9万名以内的考生报考机械类、数学类、统计学类、自动化类、能源动力类、保密管理等专业录取希望大，11万名以内的考生报考其他专业录取希望大。12万名左右的考生填...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-录取",
        "question": "湖南历史450分，排名48741，报日语专业可服从调剂，能有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，根据往年录取情况有希望被我校录取，建议专业服从调剂避免被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-报考",
        "question": "我是菏泽考生，物化政495，能被学校里的那些专业录取，录取的希望大吗？",
        "answer": "考生您好，我校今年预估位次如下：6万名以内的考生报考计算机类、电子信息类、电气类、法学等热门专业及新工科专业录取希望大，9万名以内的考生报考机械类、数学类、统计学类、自动化类、能源动力类、保密管理等专业录取希望大，11万名以内的考生报考其他专业录取希望大。12万名左右的考生填...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-录取",
        "question": "您好，请问浙江的投档比是多少",
        "answer": "考生您好，我校在浙江省接收投档比例为1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-录取",
        "question": "湖南文科历政地459分44424名有机会吗Ql",
        "answer": "考生您好，根据2023年我校在湖南省的录取情况，报考我校希望较大，建议服从组内专业调剂增大录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-院校",
        "question": "电气工程及其自动化在那个校区",
        "answer": "考生您好，电气工程及其自动化专业四年都安排长清校区（主校区）就读。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-录取贵校日语专业是否对高考外语成绩有要求",
        "question": "学日语专业对高考英语成绩有要求吗",
        "answer": "考生您好，报考日语专业对外语语种没有要求，也没有单科限制。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-广东物化519分11.6万名，能录取到贵校的205专业组吗？",
        "question": "广东物化地519分，省排11.6万名，能录取到贵校的205专业组吗？",
        "answer": "考生您好，根据我校2023年在广东省的录取情况，11.6万名被我校录取希望较大，建议考生在报考时合理分配专业志愿梯度增大录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-齐鲁工业大学",
        "question": "老师，您好。河南理科553，位次69342左右，可以被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，根据2023年我校在河南省的录取情况，报考我校希望较大，建议服从专业调剂增大录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-报考",
        "question": "您好安徽考生，物化生540分75321位有机会报考贵校吗，哪些专业可以呢",
        "answer": "考生您好，根据2023年我校在安徽省的录取情况，报考我校希望较大，建议服从组内专业调剂增大录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-报考",
        "question": "山东552分可以报考贵校计算机科学与技术和软件工程吗",
        "answer": "考生您好，552分报考我校计算机类相关专业有一定的难度，建议放前三志愿冲一冲，可以报考我校10个以上专业并合理分配专业志愿梯度增大录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-日语专业",
        "question": "为啥贵校日语专业的分数较低，438可以报吗？",
        "answer": "考生您好，2023年外国语言类专业分数普遍较低，根据去年我校在湖南的录取情况，有希望被录取，建议报考时服从专业调剂增大录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-录取",
        "question": "老师，您好。江西物化政男生，总分570分，排名25256，报考能源与动力工程/人工智能专业录取机率大吗？谢谢。",
        "answer": "考生您好，根据您的排名来看录取希望较大，江西省今年首次实行新高考，具体情况不好预测，还是建议您服从组内专业调剂避免被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-录取",
        "question": "湖南历史类考生447分，有机会被录取吗",
        "answer": "考生您好，根据往年录取情况有希望被我校录取，建议专业服从调剂避免被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-录取",
        "question": "文科514分可以报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好，可以放前五志愿冲一下我校国际经济与贸易、工商管理类、行政管理、汉语国际教育等文科专业，另外我校菏泽校区相关文科专业录取希望较大。建议合理分配专业志愿梯度增大录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-2023年面向湖南招生法学专业招满了吗？",
        "question": "2023年面向湖南招生法学专业招满人没?",
        "answer": "考生您好，目前各省份录取工作尚未开始，无法知道目前的报考情况。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-2024志愿填报",
        "question": "老师您好，请问湖南考生历史类-历政地，449分，排名49376，可以报考贵学校吗，可以填报哪些专业呢？谢谢",
        "answer": "考生您好，根据2023年我校在湖南省的录取情况，报考我校希望较大，建议服从组内专业调剂增大录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-录取",
        "question": "山东物化地495位次191072，有机会被录取吗",
        "answer": "考生您好，我校今年预估位次如下：6万名以内的考生报考计算机类、电子信息类、电气类、法学等热门专业及新工科专业录取希望大，9万名以内的考生报考机械类、数学类、统计学类、自动化类、能源动力类、保密管理等专业录取希望大，11万名以内的考生报考其他专业录取希望大。12万名左右的考生填...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-湖南",
        "question": "请问 全文453分 位次47363 不挑专业报考贵校几率大吗",
        "answer": "考生您好，根据2023年我校在湖南省的录取情况，报考我校希望较大，建议服从组内专业调剂增大录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-转专业",
        "question": "老师你好，请问贵校转专业是在专业组里面转还是可以跨专业组",
        "answer": "考生您好，为充分体现以人为本的教育理念，给学生自主发展提供更多的选择机会和成才空间，提高人才培养质量，被我校（院）普通专业（中外合作、音乐类等形式除外）录取的在籍在校普通全日制本科学生，均可提出转专业申请。转专业采用志愿优先、参考成绩的原则，在第一学年春季学期，经学生本...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-录取",
        "question": "老师你好，广东考生，高考物理类总分469，全省排名204788，想报考贵校，服从调剂，录取率大吗？",
        "answer": "考生您好，根据您的成绩及往年录取位次报考我校有一定的困难。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-志愿填报",
        "question": "请问贵校有专业级差吗，有的话具体是怎么样的",
        "answer": "考生您好，我校不设专业极差。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-录取",
        "question": "日语专业录取有什么要求？",
        "answer": "考生您好，报考我校日语专业没有特殊要求，与普通类一同录取。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-录取",
        "question": "您好请问重庆分数537位次40118能报贵校吗",
        "answer": "考生您好，根据往年录取情况有希望被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-录曲",
        "question": "山东考生政史地504 省排名169954 有希望录取吗 哪些专业可以选择 谢谢",
        "answer": "考生您好，我校今年预估位次如下：6万名以内的考生报考计算机类、电子信息类、电气类、法学等热门专业及新工科专业录取希望大，9万名以内的考生报考机械类、数学类、统计学类、自动化类、能源动力类、保密管理等专业录取希望大，11万名以内的考生报考其他专业录取希望大。12万名左右的考生填...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-录取",
        "question": "您好，湖南历史方向450 位次48900多 是否有希望被录取（想学文学类或法学类）",
        "answer": "考生您好，根据往年录取情况有希望被我校录取，建议专业服从调剂避免被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-录取",
        "question": "请问，湖南历史类，位次46715，有机会被贵校录取吗？我服从调剂。",
        "answer": "考生您好，根据往年录取情况有希望被我校录取，建议专业服从调剂避免被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-录取",
        "question": "湖南考生历史类450分，想报考日语专业 ，高考是英语，有机会被录取嘛",
        "answer": "考生您好，根据往年录取情况有希望被我校录取，建议专业服从调剂避免被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-录取",
        "question": "请问一下，湖南历史类466分，排名40496，可以被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，根据往年录取情况有希望被我校录取，建议专业服从调剂避免被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-录取",
        "question": "贵校转专业有什么要求吗",
        "answer": "考生您好，为充分体现以人为本的教育理念，给学生自主发展提供更多的选择机会和成才空间，提高人才培养质量，被我校（院）普通专业（中外合作、音乐类等形式除外）录取的在籍在校普通全日制本科学生，均可提出转专业申请。转专业采用志愿优先、参考成绩的原则，在第一学年春季学期，经学生本...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-转专业",
        "question": "您好，山东省全文考生，贵校转专业等我条件是什么",
        "answer": "考生您好，为充分体现以人为本的教育理念，给学生自主发展提供更多的选择机会和成才空间，提高人才培养质量，被我校（院）普通专业（中外合作、音乐类等形式除外）录取的在籍在校普通全日制本科学生，均可提出转专业申请。其中，菏泽校区学生可转专业范围限于菏泽校区内专业。转专业采用志愿...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-山东省全文考生501分位于省内177174位报考贵校",
        "question": "山东省全文考生501分位于省内177174位报考贵校希望大吗",
        "answer": "考生您好，我校今年预估位次如下：6万名以内的考生报考计算机类、电子信息类、电气类、法学等热门专业及新工科专业录取希望大，9万名以内的考生报考机械类、数学类、统计学类、自动化类、能源动力类、保密管理等专业录取希望大，11万名以内的考生报考其他专业录取希望大。12万名左右的考生填...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-录取",
        "question": "湖南历史450，排名48741服从调剂有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，根据往年录取情况有希望被我校录取，建议专业服从调剂避免被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-录取",
        "question": "湖南历史类461 位次43417 ，有机会被录取到法学专业吗？",
        "answer": "考生您好，根据往年录取情况有希望被我校录取，建议专业服从调剂避免被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-浙江考生",
        "question": "生史地559，位次99991能报考贵校的酿酒工程或者食品科学与工程专业吗",
        "answer": "考生您好，2024年专业选考科目要求有所调整，酿酒工程和者食品科学与工程专业选考科目均为“物理和化学”，在浙江，您可以选择选考科目不限的专业进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-录取",
        "question": "江苏考生，物化生553分，全省76276名能否被贵校录取",
        "answer": "考生您好，根据往年录取情况被我校录取希望较大，建议专业服从调剂避免被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-招考",
        "question": "老师你好，重庆物化政485 位次68563 可以报考你们学校的哪些专业，在大学期间是否可以换专业？",
        "answer": "考生您好，根据您的位次及2023年我校在重庆的录取情况，建议您将我校相关专业放在前三专业冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-转专业",
        "question": "从计算机类中分数较低的专业转到计算机科学与技术专业有什么要求",
        "answer": "考生您好，为充分体现以人为本的教育理念，给学生自主发展提供更多的选择机会和成才空间，提高人才培养质量，被我校（院）普通专业（中外合作、音乐类等形式除外）录取的在籍在校普通全日制本科学生，均可提出转专业申请。其中，菏泽校区学生可转专业范围限于菏泽校区内专业。转专业采用志愿...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-计算机科学与技术 与软件工程",
        "question": "请问山东物化地558位次63975有机会报考上述两专业吗？如果可能性较小，那些专业可以冲呢？",
        "answer": "考生您好，我校今年预估位次如下：6万名以内的考生报考计算机类、电子信息类、电气类、法学等热门专业及新工科专业录取希望大，9万名以内的考生报考机械类、数学类、统计学类、自动化类、能源动力类、保密管理等专业录取希望大，11万名以内的考生报考其他专业录取希望大。12万名左右的考生填...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-您好，山东考生物化生，总分533，是否可以报，推荐什么专业",
        "question": "您好，山东考生物化生，总分533，是否可以报，推荐什么专业",
        "answer": "考生您好，我校今年预估位次如下：6万名以内的考生报考计算机类、电子信息类、电气类、法学等热门专业及新工科专业录取希望大，9万名以内的考生报考机械类、数学类、统计学类、自动化类、能源动力类、保密管理等专业录取希望大，11万名以内的考生报考其他专业录取希望大。12万名左右的考生填...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-转专业",
        "question": "老师你好，请问贵校转专业是在专业组里面转还是可以跨专业组",
        "answer": "考生您好，为充分体现以人为本的教育理念，给学生自主发展提供更多的选择机会和成才空间，提高人才培养质量，被我校（院）普通专业（中外合作、音乐类等形式除外）录取的在籍在校普通全日制本科学生，均可提出转专业申请。转专业采用志愿优先、参考成绩的原则，在第一学年春季学期，经学生本...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-投档比",
        "question": "老师你好，请问贵校今年在广东的投档比是多少？",
        "answer": "考生您好，我校在广东省接收投档比例为1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-录取",
        "question": "老师你好，广东考生，高考物理类总分469，全省排名204788，想报考贵校的，录取率大吗？",
        "answer": "考生您好，根据往年录取情况被我校录取较为困难，但鉴于2024年专业选考科目要求有所调整，可以将我校放在前三志愿冲一冲，建议议专业服从调剂避免被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-录取（山东）",
        "question": "湖南文科生462排名42873有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，根据往年录取情况被我校录取希望较大，建议专业服从调剂避免被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-录取",
        "question": "516分，文科可以报考咱们学校吗",
        "answer": "考生您好，根据您的位次，报考我校菏泽校区相关专业希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-录取",
        "question": "山东考生 物化政 517分 位次137822 希望大吗",
        "answer": "考试您好，按照您的位次，填报我校（院）合适专业有希望被录取，建议将我校放在前三志愿冲一冲增大录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-录取",
        "question": "我是湖南省考生 选择物化生 高考成绩为473请问能被录取吗",
        "answer": "考生您好，根据往年录取情况被我校录取有希望没把握，建议专业服从调剂避免被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-录取",
        "question": "湖南考生文科466 位次40504 能成功录取吗",
        "answer": "考生您好，根据往年录取情况被我校录取希望较大，建议专业服从调剂避免被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-录取",
        "question": "云南理科529位次33876可能被录取吗？",
        "answer": "考生您好，根据往年录取情况被我校录取希望较大，建议专业服从调剂避免被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-录取",
        "question": "山东男考生，480，位次228645，有希望录取贵校吗",
        "answer": "考生您好，建议结合自身选考科目冲一下我校中外合作办学相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-询问",
        "question": "你好湖南考生文科456能上吗",
        "answer": "考生您好，根据往年录取情况被我校录取希望较大，建议专业服从调剂避免被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-转专业",
        "question": "老师你好，请问贵校转专业是在专业组里面转还是可以跨专业组",
        "answer": "考生您好，为充分体现以人为本的教育理念，给学生自主发展提供更多的选择机会和成才空间，提高人才培养质量，被我校（院）普通专业（中外合作、音乐类等形式除外）录取的在籍在校普通全日制本科学生，均可提出转专业申请。转专业采用志愿优先、参考成绩的原则，在第一学年春季学期，经学生本...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-投档比",
        "question": "老师你好，请问贵校今年在广东的投档比是多少？",
        "answer": "考生您好，我校在广东省接收投档比例为1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-江苏高考志愿填报",
        "question": "老师您好，江苏文科总分528，位次27266，报考贵校有希望吗？选哪个专业录取几率大一些？进校是否可以转专业？",
        "answer": "考生您好，根据往年录取情况被我校录取有希望没把握，建议专业服从调剂避免被退档。我校转专业政策较为宽松，被我校（院）普通专业（中外合作、音乐类等形式除外）录取的在籍在校普通全日制本科学生，均可提出转专业申请。转专业采用志愿优先、参考成绩的原则，在第一学年春季学期，经学生本...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-山东物化生，录取",
        "question": "山东物化生考生504，位次168791，想报考贵校信息管理与信息系统或者食品科学与工程，有机会吗？",
        "answer": "考生您好，按照您的位次报考我校菏泽校区的信息管理与信息系统或者食品科学与工程希望较大，建议放在前几个志愿冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-录取",
        "question": "湖南文科女生459排名44424",
        "answer": "考生您好，根据往年录取情况有希望被我校录取，建议专业服从调剂避免被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-录取",
        "question": "湖南文科443排名52548有可能吗？",
        "answer": "考生您好，根据往年录取情况有希望被我校录取，建议专业服从调剂避免被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-录取",
        "question": "高考493分排名196328有希望冲击本校吗",
        "answer": "考生您好，如果选考科目符合要求，可以报一下我校中外合作办学相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-录取",
        "question": "我是山东考生，考了521分，位次是131000，有希望进入贵校吗？",
        "answer": "考生您好，根据2023年录取情况，131000位次有望被我校录取，建议在报考时参照相关专业选考科目要求，根据专业兴趣、职业规划等报考我校（院），并合理分配专业志愿梯度增大录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-录取",
        "question": "我是山东考生，考了521分，位次是131000，有希望进入贵校吗？",
        "answer": "考生您好，根据2023年录取情况，131000位次有望被我校录取，建议在报考时参照相关专业选考科目要求，根据专业兴趣、职业规划等报考我校（院），并合理分配专业志愿梯度增大录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-河北考生",
        "question": "高考分数469有意愿报考贵校酿酒工程专业，是否有望录取",
        "answer": "考生您好，按照2023年录取情况看有一定困难，平行志愿模式下可以将我校放在第一志愿冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-录取",
        "question": "湖南历史类考生468，位次39467，有机会被录取吗",
        "answer": "考生您好，根据往年录取情况被我校录取希望较大，建议专业服从调剂避免被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-关于公共外语是否开设俄语的咨询",
        "question": "老师你好，孩子是高考外语语种为俄语的考生，报考贵校后，公共外语是否有俄语？谢谢解答。",
        "answer": "考生您好，我校公共外语课有俄语。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-录取",
        "question": "广东考生总分480排位183672，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，按照2023年录取情况看有一定困难，但今年我校在广东省投放专业变化较大，平行志愿模式下可以将我校放在第一志愿冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-录取",
        "question": "请问贵校的湖南录取比例是一比一吗？",
        "answer": "考生您好，我校在湖南省接收投档比例为1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-录取",
        "question": "请问湖南历史类考生442，排名5万3，有希望被贵校的日语专业录取吗？",
        "answer": "考生您好，根据往年录取情况有希望被我校录取，建议专业服从调剂避免被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-录取",
        "question": "轻工类录取情况是什么",
        "answer": "考生您好，可通过我校招生办公室网站查询近三年各专业录取情况：https://zsb.qlu.edu.cn/score。欢迎报考齐鲁工业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-投档比多少",
        "question": "想知道投档比是多少",
        "answer": "考生您好，我校投档比例为1:1。欢迎报考齐鲁工业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-咨询",
        "question": "据说宿舍经常断电吗，长清校区宿舍是不是很老旧还有八人间？宿舍是怎么分的",
        "answer": "我校宿舍以六人间和八人间为主，宿舍按照学部统一分配，目前宿舍用电已恢复正常。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-录取",
        "question": "湖南历史考生，464，排名四万一左右，想考贵校日语专业，但高考考的是英语，录取机会大吗。",
        "answer": "考生您好，根据往年录取情况有希望被我校录取，建议专业服从调剂避免被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-录取",
        "question": "您好！请问一下：湖南省历史类466分，位次40716，能被贵校的法学专业录取吗？谢谢！",
        "answer": "考生您好，根据往年录取情况有希望被我校录取，但是最终录取专业不好预测，建议专业服从调剂避免被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-录取",
        "question": "云南理工科497分，报考贵校生物工程、药学类、生物技术，希望大吗？",
        "answer": "考生您好，根据往年录取情况有希望被我校录取，建议专业服从调剂避免被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-录取",
        "question": "历生地，468，湖南，服从调剂，能否进法学？",
        "answer": "考生您好，根据往年录取情况有希望被我校录取，但是最终录取专业不好预测，建议专业服从调剂避免被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-录取",
        "question": "湖南450分排名48448能报考法学专业吗",
        "answer": "考生您好，根据往年录取情况有希望被我校录取，但是最终录取专业不好预测，建议专业服从调剂避免被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-录取",
        "question": "本人湖南文科考生446有希望被贵校日语专业录取吗",
        "answer": "考生您好，根据往年录取情况有希望被我校录取，但是最终录取专业不好预测，建议专业服从调剂避免被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-录取录取",
        "question": "湖南省历史类460分位次43707有希望报考贵校的法学专业吗",
        "answer": "考生您好，根据往年录取情况有希望被我校录取，但是最终录取专业不好预测，建议专业服从调剂避免被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-录取",
        "question": "湖南历政地458分，位次45000，服从调剂，有望被齐鲁工业大学录取吗",
        "answer": "考生您好，根据往年录取情况，有希望被我校录取，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-咨询录取可能性",
        "question": "您好，请问湖南今年高考437 排名16.9万左右有望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，根据往年录取情况，建议把我校放在前三志愿冲一冲，合理分配专业志愿梯度增大录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-齐鲁工业大学请问软件大三、大四会不会涨价？",
        "question": "请问软件大三、大四会不会涨价？",
        "answer": "考生您好。我校学费标准按照《山东省发展和改革委员会 山东省财政厅 山东省教育厅关于规范完善高校学费收费政策的通知》(鲁发改价格〔2023〕559号)文件执行。如遇调整按照国家和省相关规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-录取",
        "question": "宿舍都是上床下桌吗？山东考生填报志愿时如果选的专业分数提档线不够的话，会被贵校其他专业录取吗？",
        "answer": "考生您好。我校宿舍以六人间和八人间为主，部分为上床下桌。我校在山东省投档比例为1:1。山东省实行高考改革后，实行“专业（类）+学校”为志愿单位的投档模式，考生直接被投档到具体专业，没有专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-山东美术生",
        "question": "今年美术综合排名多少名报考贵校录取几率较大",
        "answer": "考生您好，我校2023年设计学类综合分最低录取位次为6504，视觉传达设计（中外合作办学）综合分最低录取位次为9017，由于近三年录取位次逐年提高，预计6000位次以内录取几率比较大。欢迎报考齐鲁工业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-咨询录取可能性",
        "question": "老师好！上海考生458，等次29994，报考贵校法学专业录取可能性大吗？",
        "answer": "考生您好，我校去年在上海市法学专业录取最低分为446分，位次32676，有希望被录取。欢迎报考齐鲁工业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-志愿咨询",
        "question": "今年的投档比是多少？如果不服从调剂会被退档吗？一共几个校区？校区的在哪里？宿舍环境怎么样？",
        "answer": "考生您好。我校在山东省投档比例为1:1。山东省实行高考改革后，实行“专业（类）+学校”为志愿单位的投档模式，考生直接被投档到具体专业，没有专业调剂。我校目前有四个校区：分别是：长清校区  山东省济南市长清区大学路3501号（主校区）；历城校区  山东省济南市历城区桑园路58号；彩石校区  山...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-您好老师，机械设计制造及其自动化(中外）",
        "question": "您好老师，机械设计制造及其自动化(中外合作）对河北招生吗？谢谢",
        "answer": "考生您好，我校中外合作专业仅在山东省内招生，河北省没有中外合作的计划，您可以通过招生办公室网站查询2024年在河北省的招生计划：https://zsb.qlu.edu.cn/plan。欢迎报考齐鲁工业大学。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-学校收专科生吗",
        "question": "学校是否有专科专业，收专科生吗",
        "answer": "考生您好，我校没有专科计划。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁工业大学",
        "title": "齐鲁工业大学-高考日语，入学后学校公共课有日语吗？",
        "question": "老师好！我们是高考日语考生，请问学校有日语外语公共课吗？",
        "answer": "考生您好，我校有日语公共课。欢迎报考齐鲁工业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-可以被贵校录取吗？",
        "question": "江西物化生总分519，省排名66574，我真的非常喜欢贵校！录取的概率大吗？哪个专业被录取的可能性最大？",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，报考我校有困难。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，报考我校有困难。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-录取",
        "question": "河南理科547分77002名 想学贵校的化学能考上吗？",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，报考我校有困难。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-录取",
        "question": "河南理科547分，想学贵校的化学能考上吗？",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，报考我校有困难。如选择我校，在前五志愿填报，能提高录取的概率，具体专业请查阅我校招生就业网。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-专业",
        "question": "黑龙江考生369分 83252位次可以报该学校较冷门的专业吗？",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，报考我校有困难。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-在线询问",
        "question": "山东男生政史地512报考贵校有希望吗",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，考试成绩位次在5万位次以内的考生，报考我校热门专业，录取的概率很高；5-12万位次的考生，报考我校优势学科专业，录取的概率很高；12-14万位次且选考“物理+化学”的考生，报考我校非热门专业和合作办学专业，录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-咨询",
        "question": "请问有没有新开的专业？",
        "answer": "网络与新媒体专业，今年第一年招生，欢迎你"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-山东聊城考生，史政地544分，报本校法学专业，稳进吗？",
        "question": "山东聊城考生，史政地544分，报本校法学专业，稳进吗？",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，考试成绩位次在5万位次以内的考生，报考我校热门专业，录取的概率很高；5-12万位次的考生，报考我校优势学科专业，录取的概率很高；12-14万位次且选考“物理+化学”的考生，报考我校非热门专业和合作办学专业，录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-日语考生可以继续学日语吗",
        "question": "日语考生可以继续学日语吗，可用日语毕业吗",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-转专业",
        "question": "转专业有什么要求吗",
        "answer": "普通本科学生在校期间学习成绩优秀、或有明显专业特长、或创业期间在某些专业或领域表现突出的及参军入伍退役后，可以根据自身情况于第二、第四学期申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-526分可以稳进工商管理吗？",
        "question": "526分119426可以稳进工商管理吗",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，考试成绩位次在5万位次以内的考生，报考我校热门专业，录取的概率很高；5-12万位次的考生，报考我校优势学科专业，录取的概率很高；12-14万位次且选考“物理+化学”的考生，报考我校非热门专业和合作办学专业，录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-山东的舞蹈生，综合成绩389.75，位次5152，有希望么？",
        "question": "老师您好，我是山东的舞蹈生，综合成绩389.75，位次5152，想报考咱们学校的舞蹈专业有希望么？",
        "answer": "音乐学（师范类）综合分1700位次、音乐学（非师范类器乐方向）综合分3000位次、舞蹈综合分600位次、体育教育综合分1700位次、美术类综合分5500位次以内考生，报考我校录取概率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-学籍是山东，黑龙江的考生，",
        "question": "黑龙江考生，女孩，纯文科，位次10874，能报网络与新媒体或国际经济与贸易吗？",
        "answer": "详情可咨询电话：0533－2780673"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-报考",
        "question": "我想问一下，物化地考521，能录取贵校的什么专业",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，考试成绩位次在5万位次以内的考生，报考我校热门专业，录取的概率很高；5-12万位次的考生，报考我校优势学科专业，录取的概率很高；12-14万位次且选考“物理+化学”的考生，报考我校非热门专业和合作办学专业，录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-中外合作专业咨询",
        "question": "请问中外合作专业山东考生小语种能报考吗",
        "answer": "详情可咨询电话：0533－2780673"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-地方专项计划",
        "question": "网上说报农村专项计划说限制报考名额，请问贵校的计划学校是否限制名额及限制多少名额",
        "answer": "详情可咨询电话：0533－2780673"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-美术生录取",
        "question": "山东美术生，专业223.6，文化475，综合分517，位次5200左右，有机会被贵校视觉传达专业录取吗",
        "answer": "音乐学（师范类）综合分1700位次、音乐学（非师范类器乐方向）综合分3000位次、舞蹈综合分600位次、体育教育综合分1700位次、美术类综合分5500位次以内考生，报考我校录取概率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-录取（山东理工）",
        "question": "江西物化生527有希望被贵校录取吗？如果能能报什么专业？",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，报考我校有一些希望。如选择我校，在前五志愿填报，能提高录取的概率，具体专业请查阅我校招生就业网。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-预科班",
        "question": "山东理工大学今年在山东省开设少数民族预科班吗",
        "answer": "详情可咨询电话：0533－2780673"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-山东理工",
        "question": "山东省美术生综合分498位次9414可以报吗",
        "answer": ".音乐学（师范类）综合分1700位次、音乐学（非师范类器乐方向）综合分3000位次、舞蹈综合分600位次、体育教育综合分1700位次、美术类综合分5500位次以内考生，报考我校录取概率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-录取",
        "question": "湖南物化生522，排名六万四左右，有希望上贵校生物科学专业吗",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，报考我校有一些困难。如选择我校，在前五志愿填报，能提高录取的概率，具体专业请查阅我校招生就业网。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-提问",
        "question": "湖南高考522，排名六万四左右，能上贵校生物科学吗",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，报考我校有一些困难。如选择我校，在前五志愿填报，能提高录取的概率，具体专业请查阅我校招生就业网。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-咨询",
        "question": "山东美术生综合分506.5，位次7542名，有希望报考贵校吗？有什么专业推荐？",
        "answer": "音乐学（师范类）综合分1700位次、音乐学（非师范类器乐方向）综合分3000位次、舞蹈综合分600位次、体育教育综合分1700位次、美术类综合分5500位次以内考生，报考我校录取概率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-山东理工大学-中外",
        "question": "山东理工大学-中外合作办学机械设计制造及其自动化： 毕业证和学位证是否标注“中外”“ 中..... ”等类似文字？ 昨天中午学校招生咨询电话0533-2780673答复标注“中外”，今天上午在高招会，贵校老师说不标注“中外” 中..... ”等类似文字，请问到底是个什么情况？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-中外合作",
        "question": "请问中外合作办学项目需要出国吗？毕业证与本校学生有什么不同？宿舍环境如何？",
        "answer": "中外合作办学不需要出国"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-录取",
        "question": "湖北考生，女。物化地534分，省排位61292，可否报考贵校？如能报考，报考什么专业组希望比较大，谢谢！",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，报考我校有一些希望。如选择我校，在前五志愿填报，能提高录取的概率，具体专业请查阅我校招生就业网。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-转专业",
        "question": "老师您好，山东理工大学的转专业有什么要求？我想从英语转到汉语言或法学难吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-招生",
        "question": "陕西理科468分排名65000能冲贵校第二批次录取吗",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，报考我校有一些希望。如选择我校，在前五志愿填报，能提高录取的概率，具体专业请查阅我校招生就业网。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-山西美术",
        "question": "山西美术理科，专业220文化385综合467，排名2820，有希望录取吗",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，报考我校有困难。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-新疆单列",
        "question": "请问贵校新疆单列预科班有哪些专业呢",
        "answer": "详情可咨询电话：0533－2780673"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-江苏美术历史类542分，位次1476",
        "question": "江苏美术历史类542分，位次1476，成功报考贵校美术师范专业希望大吗",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，报考我校有希望。如选择我校，在前五志愿填报，能提高录取的概率，具体专业请查阅我校招生就业网。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-报考",
        "question": "安徽历政地组合491分，位次33136，有没有机会填在前面冲一冲",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，报考我校有一些希望。如选择我校，在前五志愿填报，能提高录取的概率，具体专业请查阅我校招生就业网。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-录取",
        "question": "请问老师，色弱可以报考贵校的机械设计及其自动化和自动化专业吗？",
        "answer": "详情可咨询电话：0533－2780673"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-电气专业招生减少了",
        "question": "山东今年考562分感觉没有希望了2eNY",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，考试成绩位次在5万位次以内的考生，报考我校热门专业，录取的概率很高；5-12万位次的考生，报考我校优势学科专业，录取的概率很高；12-14万位次且选考“物理+化学”的考生，报考我校非热门专业和合作办学专业，录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-录取",
        "question": "吉林文科492分，有民族分加五分，可以报考贵校的日语和网络也新媒体专业吗？概率大不大？",
        "answer": "可报，第一年招生，暂无参考数据"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-江西招生",
        "question": "您好，江西大文533分15810名有机会报考贵校不，服从调剂转专业方便不",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，报考我校有一定难度。如选择我校，在前五志愿填报，能提高录取的概率，具体专业请查阅我校招生就业网。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-公共外语",
        "question": "请问贵校的公共外语课程开设日语吗？",
        "answer": "有的"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-录取",
        "question": "安徽物化生466，超本科线一分，排名十七万，能上贵校吗？",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，报考我校有困难。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-计算机科学与技术中外4+0满员是否要被迫调剂到出国的班级",
        "question": "计算机科学与技术中外4+0满员是否要被迫调剂到出国的班级",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-机械设计及其自动化中外合作4+0满员会不会被迫调到出国的班级",
        "question": "机械设计及其自动化中外合作4+0满员会不会被迫调到出国的班级",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-转专业",
        "question": "请问贵校可以跨院转专业吗，有什么具体的要求吗？允许地方专项的学生转专业吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-保研与换专业",
        "question": "山东考生82000位次，想报法学是否有可能？该学校保研是否保法学？是否可以换专业？投档比例是多少？",
        "answer": "法学院招生咨询电话：05332786233、2782280、2782275学院网站： law.sdut.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-考研",
        "question": "贵校车辆工程的考研率与保研率高吗，多少",
        "answer": "具体请交通学院招生咨询电话：05332786810学院网站：jtxy.sdut.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-询问专业差别",
        "question": "请问贵校“电子信息工程”与“电子信息工程（师范类）”在哪些地方有所差别？",
        "answer": "详情可咨询电话：0533－2780673"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-转专业",
        "question": "转专业有什么需求吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-车辆工程",
        "question": "山东省，近七万名，物化生，报贵校的车辆工程专业录取概率多大",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，考试成绩位次在5万位次以内的考生，报考我校热门专业，录取的概率很高；5-12万位次的考生，报考我校优势学科专业，录取的概率很高；12-14万位次且选考“物理+化学”的考生，报考我校非热门专业和合作办学专业，录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-录取",
        "question": "安徽考生物生政组合总分517排名102991有希望报考贵校汉语言文学专业吗",
        "answer": " "
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-山东省物化组合",
        "question": "549分想报考贵校的软件工程有希望被录取吗",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，考试成绩位次在5万位次以内的考生，报考我校热门专业，录取的概率很高；5-12万位次的考生，报考我校优势学科专业，录取的概率很高；12-14万位次且选考“物理+化学”的考生，报考我校非热门专业和合作办学专业，录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-录取",
        "question": "您好，我是海南考生，分数506，排名35366，是否有希望被录取",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，报考我校有困难。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-网络与新媒体",
        "question": "请问山东考生十万五左右位次有希望报考贵校此专业吗",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，考试成绩位次在5万位次以内的考生，报考我校热门专业，录取的概率很高；5-12万位次的考生，报考我校优势学科专业，录取的概率很高；12-14万位次且选考“物理+化学”的考生，报考我校非热门专业和合作办学专业，录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-山东美术生综合分525.5",
        "question": "您好，请问山东物生地美术生综合分525.5有机会上贵校美术专业么？",
        "answer": "音乐学（师范类）综合分1700位次、音乐学（非师范类器乐方向）综合分3000位次、舞蹈综合分600位次、体育教育综合分1700位次、美术类综合分5500位次以内考生，报考我校录取概率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-往年分数线",
        "question": "贵州理科540排位29500能被贵校软件工程专业录取吗，往年最低录取分数线在贵州是多少？",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，报考我校有希望。如选择我校，在前五志愿填报，能提高录取的概率，具体专业请查阅我校招生就业网。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-投档比例",
        "question": "浙江省考生报考贵校，投档比例是否是1:1投档？",
        "answer": "详情可咨询电话：0533－2780673"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-录取",
        "question": "吉林理516分，能进电气吗",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，报考我校有一些希望。如选择我校，在前五志愿填报，能提高录取的概率，具体专业请查阅我校招生就业网。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-报考",
        "question": "山东524分物化政，录取希望大吗？可以报什么专业？",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，考试成绩位次在5万位次以内的考生，报考我校热门专业，录取的概率很高；5-12万位次的考生，报考我校优势学科专业，录取的概率很高；12-14万位次且选考“物理+化学”的考生，报考我校非热门专业和合作办学专业，录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-录取",
        "question": "我是安徽省历史类考生，496，排名30567，服从调剂的话能不能进呢",
        "answer": "详情可咨询电话：0533－2780673"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-安徽515 排名106657",
        "question": "安徽515分能报贵校那些专业，计算机能报吗",
        "answer": "详情可咨询电话：0533－2780673"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-山西",
        "question": "山西考生美术分215文化分346综合分441.75能否常时报考山东理工大学内的美术专业在服从专业调剂的情况下",
        "answer": "详情可咨询电话：0533－2780673"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-报考咨询",
        "question": "安徽历政地考生，排名36802，可以报贵校吗?",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，报考我校有一些希望。如选择我校，在前五志愿填报，能提高录取的概率，具体专业请查阅我校招生就业网。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-报考",
        "question": "在13到14万位次且选择物理➕化学 报考贵校自动化专业有机会被录取吗",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，考试成绩位次在5万位次以内的考生，报考我校热门专业，录取的概率很高；5-12万位次的考生，报考我校优势学科专业，录取的概率很高；12-14万位次且选考“物理+化学”的考生，报考我校非热门专业和合作办学专业，录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-关于录取规则",
        "question": "老师您好！贵校在安徽设立的001专业组里有英语专业，而且要求只招英语语种考生，因为我外语学的是日语。请问若服从调剂，但所选专业因分数都未达到要求被调剂到该专业组里的英语专业上会被做退档处理吗？谢谢！",
        "answer": "详情可咨询电话：0533－2780673"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-老师，山东音乐生综合分480能上吗？专业205，文化449",
        "question": "综合分省排名2200左右",
        "answer": "音乐学（师范类）综合分1700位次、音乐学（非师范类器乐方向）综合分3000位次、舞蹈综合分600位次、体育教育综合分1700位次、美术类综合分5500位次以内考生，报考我校录取概率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-招生人数",
        "question": "会计专业在福建前几年的录取最低位次是多少，今年收几个人",
        "answer": "无招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-保研",
        "question": "有保研资格 硕博点吗",
        "answer": "有的"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-录取",
        "question": "山东考生物化政499 位次181011 不报考贵校中外合作 请问其他专业报考贵校有希望吗",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，考试成绩位次在5万位次以内的考生，报考我校热门专业，录取的概率很高；5-12万位次的考生，报考我校优势学科专业，录取的概率很高；12-14万位次且选考“物理+化学”的考生，报考我校非热门专业和合作办学专业，录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-宿舍",
        "question": "是统一分配吗？按专业分吗？几人一间？",
        "answer": "关于住宿费呢，目前6人间，带独立卫生间的，每个学生每学年1100元；4人间，带独立卫生间，每个学生每学年1300元。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-机械设计制造及自动化",
        "question": "色盲色弱学生在学习和就业过程中会不会有很大影响？贵校是否有该专业硕士点？是否有专业老师电话",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，考试成绩位次在5万位次以内的考生，报考我校热门专业，录取的概率很高；5-12万位次的考生，报考我校优势学科专业，录取的概率很高；12-14万位次且选考“物理+化学”的考生，报考我校非热门专业和合作办学专业，录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-电子信息类专业电子设备软件",
        "question": "有没有专门的各热门工科的实验室，尤其电子信息类专业需要的一些很贵很贵的电子设备软件",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，我校此专业基础实力强，实验设施全，欢迎前来参观交流。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-录取",
        "question": "老师：青岛男孩物化生543分，86817位次，有机会录取吗老师建议报什么专业？谢谢！",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，考试成绩位次在5万位次以内的考生，报考我校热门专业，录取的概率很高；5-12万位次的考生，报考我校优势学科专业，录取的概率很高；12-14万位次且选考“物理+化学”的考生，报考我校非热门专业和合作办学专业，录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-山东理工大学有没有校招？",
        "question": "山东理工大学有没有校招？",
        "answer": "详情可咨询电话：0533－2780673"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-录取",
        "question": "临沂男考生物化政557能否进入贵校电气类",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，考试成绩位次在5万位次以内的考生，报考我校热门专业，录取的概率很高；5-12万位次的考生，报考我校优势学科专业，录取的概率很高；12-14万位次且选考“物理+化学”的考生，报考我校非热门专业和合作办学专业，录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-报考",
        "question": "山东考生物化地557分，位次64793，可以报考贵校什么专业",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，考试成绩位次在5万位次以内的考生，报考我校热门专业，录取的概率很高；5-12万位次的考生，报考我校优势学科专业，录取的概率很高；12-14万位次且选考“物理+化学”的考生，报考我校非热门专业和合作办学专业，录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-河北投档比",
        "question": "老师你好，请问贵校在河北的提档比是多少？",
        "answer": "详情可咨询电话：0533－2780673"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-法学专业硕士点",
        "question": "请问有法学专业硕士点吗",
        "answer": "有的，法律"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-法学专业考研与司考率",
        "question": "请问法学专业考研与司考率是多少",
        "answer": "请查询法学院招生咨询电话：05332786233、2782280、2782275学院网站： law.sdut.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-投档比",
        "question": "请问贵校安徽投档比为多少",
        "answer": "详情可咨询电话：0533－2780673"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-日语专业",
        "question": "山东考生505,16万八千名，有希望报考日语专业吗。 转专业的具体要求是？是否可以修双学位？学校的保研率如何？",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，考试成绩位次在5万位次以内的考生，报考我校热门专业，录取的概率很高；5-12万位次的考生，报考我校优势学科专业，录取的概率很高；12-14万位次且选考“物理+化学”的考生，报考我校非热门专业和合作办学专业，录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-机械设计制造及其自动化(中外合作办学)-山东考生",
        "question": "机械设计制造及其自动化(中外合作办学)-山东考生问题： 1、2024填报志愿指南大绿本显示学制4年，是全部在山东理工大学国内完成学业吗？还是必须出国几年？ 2、毕业证和学位证是否显示“中外”吗？ 3、允许转专业吗？ 4、颁发几个学位证书？",
        "answer": "不出国　4+0\n不注明中外"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-山东考生 物化地 511 位次152752",
        "question": "有希望冲击贵校的应用化学、制药工程吗 谢谢",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，考试成绩位次在5万位次以内的考生，报考我校热门专业，录取的概率很高；5-12万位次的考生，报考我校优势学科专业，录取的概率很高；12-14万位次且选考“物理+化学”的考生，报考我校非热门专业和合作办学专业，录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-录取",
        "question": "贵校网络与新媒体有保研名额吗",
        "answer": "新上专业"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-录取",
        "question": "山东文科女孩509可以报考贵校吗？什么专业？",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，考试成绩位次在5万位次以内的考生，报考我校热门专业，录取的概率很高；5-12万位次的考生，报考我校优势学科专业，录取的概率很高；12-14万位次且选考“物理+化学”的考生，报考我校非热门专业和合作办学专业，录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-福建物化生528位次54808是否有机会被贵校录取。",
        "question": "福建物化生528位次54808是否有机会被贵校录取。",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，报考我校有一些困难。如选择我校，在前五志愿填报，能提高录取的概率，具体专业请查阅我校招生就业网。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-毕业要求",
        "question": "请问贵校毕业前是否需要通过英语四级？",
        "answer": "详情可咨询电话：0533－2780673"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-录取",
        "question": "安徽理科考生，分数521，省排名九万八，请问在专业服从调剂的情况下录取贵校的概率大吗",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，报考我校有一些希望。如选择我校，在前五志愿填报，能提高录取的概率，具体专业请查阅我校招生就业网。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-录取",
        "question": "校投档比为多少 音乐教育综合分433 排名为5462 报考贵校录取率为多少 服从调剂 是否会滑档",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，考试成绩位次在5万位次以内的考生，报考我校热门专业，录取的概率很高；5-12万位次的考生，报考我校优势学科专业，录取的概率很高；12-14万位次且选考“物理+化学”的考生，报考我校非热门专业和合作办学专业，录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-文科543分，省排87877，可以报考贵校的会计专业吗？",
        "question": "能上的概率大不大",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，考试成绩位次在5万位次以内的考生，报考我校热门专业，录取的概率很高；5-12万位次的考生，报考我校优势学科专业，录取的概率很高；12-14万位次且选考“物理+化学”的考生，报考我校非热门专业和合作办学专业，录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-山东考生",
        "question": "山东美术生综合分422分报考山东理工贵校有希望吗",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，考试成绩位次在5万位次以内的考生，报考我校热门专业，录取的概率很高；5-12万位次的考生，报考我校优势学科专业，录取的概率很高；12-14万位次且选考“物理+化学”的考生，报考我校非热门专业和合作办学专业，录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-能否录取",
        "question": "本人江西考生，纯文，高考成绩541，位次13094，有望录取贵校吗",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，报考我校有一些希望。如选择我校，在前五志愿填报，能提高录取的概率，具体专业请查阅我校招生就业网。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-老师您好。我们是美术专业综合分是519.5。有希望上贵学校吗",
        "question": "我们是小语种。咱们学校有几个校区？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-录取",
        "question": "老师，山东政史地507分，位次十六万，被什么专业录取的概率大",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，考试成绩位次在5万位次以内的考生，报考我校热门专业，录取的概率很高；5-12万位次的考生，报考我校优势学科专业，录取的概率很高；12-14万位次且选考“物理+化学”的考生，报考我校非热门专业和合作办学专业，录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-新闻传播类",
        "question": "请问贵校今年在山东是不招收广告学吗？",
        "answer": "有广告学专业，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-网络与新媒体",
        "question": "山东考生大概分数什么范围有希望报考贵校，十分感谢",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，此专业为新上专业，可以抓住机会，报考我校新上专业。如选择我校，在前五志愿填报，能提高录取的概率，具体专业请查阅我校招生就业网。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-吉林物理组",
        "question": "吉林物理组5.5万位次，报贵校有希望吗，谢谢",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，报考我校有一些困难。如选择我校，在前五志愿填报，能提高录取的概率，具体专业请查阅我校招生就业网。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-投档",
        "question": "请问一下贵校投档比多少啊",
        "answer": "详情可咨询电话：0533－2780673"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-报考咨询",
        "question": "海南物化生考生594排位一万三是否有机会报考贵校的哪些专业",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，报考我校有希望。如选择我校，在前五志愿填报，能提高录取的概率，具体专业请查阅我校招生就业网。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-录取规则",
        "question": "老师您好！贵校在安徽招生只设置了一个专业组，这个专业组里有英语专业并要求只招语种是英语的考生，因为我的外语是日语，所以我想问假如我填报了这个专业组里的其他专业因分数原因没有被录取的话，我也填服从调剂了，那么被调剂到这个专业组里的英语专业，贵校会不会因为我不是学英语语种做...[详细]",
        "answer": "详情可咨询电话：0533－2780673"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-录取规则",
        "question": "老师您好！贵校在安徽招生只设置了一个专业组，这个专业组里有英语专业并要求只招语种是英语的考生，因为我的外语是日语，所以我想问假如我填报了这个专业组里的其他专业因分数原因没有被录取的话，我也填服从调剂了，那么被调剂到这个专业组里的英语专业，贵校会不会因为我不是学英语语种做...[详细]",
        "answer": "详情可咨询电话：0533－2780673"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-报考",
        "question": "山东考生，纯文，538分，96566位次，可以报考贵校什么专业？",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，考试成绩位次在5万位次以内的考生，报考我校热门专业，录取的概率很高；5-12万位次的考生，报考我校优势学科专业，录取的概率很高；12-14万位次且选考“物理+化学”的考生，报考我校非热门专业和合作办学专业，录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-山东体育考生询问",
        "question": "体育综合分630.3分 位次 1200名报名贵校的录取几率大吗 （想报体育教育专业）",
        "answer": "体育教育综合分1700位次，报考我校录取概率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-录取",
        "question": "福建高考534，位次50411，有希望报考贵校的热门专业吗",
        "answer": " "
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-报考录取",
        "question": "山东省体育类考生色弱可以报考贵校体育教育专业会被录取吗",
        "answer": "详情可咨询电话：0533－2780673"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-山西文科考生",
        "question": "老师，中午好！山西文科517分，位次7740，请问能被贵校汉语言文学专业录取吗？",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，报考我校有希望。如选择我校，在前五志愿填报，能提高录取的概率，具体专业请查阅我校招生就业网。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-录取",
        "question": "山东考生女生，选科物化生514，名次14万6千多，有无机会报考贵校的，制药工程，农业机械化及其自动化，数据科学与大数据技术，机械电子工程，高分子材料与工程？能否转专业，有什么条件？能不能考第二学历，有什么条件？能不能考研，考研率是多少，有无硕士点？",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，考试成绩位次在5万位次以内的考生，报考我校热门专业，录取的概率很高；5-12万位次的考生，报考我校优势学科专业，录取的概率很高；12-14万位次且选考“物理+化学”的考生，报考我校非热门专业和合作办学专业，录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-录取",
        "question": "547会计录取概率大吗",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，有希望。考试成绩位次在5万位次以内的考生，报考我校热门专业，录取的概率很高；5-12万位次的考生，报考我校优势学科专业，录取的概率很高；12-14万位次且选考“物理+化学”的考生，报考我校非热门专业和合作办学专...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-视力",
        "question": "您好双眼弱视 视力4.3 轻度色弱 可报考贵校网络与新媒体 测绘技术与仪器 高分子材料与工程 测绘2工程 这些专业吗",
        "answer": "详情可咨询电话：0533－2780673"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-录取问题其招生问题",
        "question": "请问贵校哪个专业设有硕博点，哪个专业有国家科技领军人才，长江学者，院士。请详说，谢谢。",
        "answer": "详情可咨询电话：0533－2780673"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-入学",
        "question": "进行入学考试吗",
        "answer": "暂无入学考试"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-浙江考生",
        "question": "浙江生历地考生576分位次80805有希望被贵校录取吗？",
        "answer": " "
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-专业调剂",
        "question": "老师好，我想问一下，本科提前批A段专业调剂是从所报考的六个专业中调，还是从除此六个专业的同一专业组内进行调剂",
        "answer": "详情可咨询电话：0533－2780673"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-录取",
        "question": "安徽考生历史方向480分有希望报考贵校吗",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，报考我校有一些希望。如选择我校，在前五志愿填报，能提高录取的概率，具体专业请查阅我校招生就业网。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-专业调剂",
        "question": "老师好，我想问一下，本科提前批A段调剂是从所报考六个专业进行调剂，还是从除此六个专业外的同一专业组内进行调剂",
        "answer": "详情可咨询电话：0533－2780673"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-录取",
        "question": "你好，广西物化生417分，120118名，可以报考贵校吗",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，报考我校有一些希望。如选择我校，在前五志愿填报，能提高录取的概率，具体专业请查阅我校招生就业网。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-新疆",
        "question": "贵校今年招南疆单列类考生吗？分数线是多少",
        "answer": "有招此类考生，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-录取",
        "question": "2024贵州省442分98254位次可以报山东理工大学的法学专业吗",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，报考我校有困难。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-报考",
        "question": "黑龙江43000名左右可以报考什么专业",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，报考我校有一些希望。如选择我校，在前五志愿填报，能提高录取的概率，具体专业请查阅我校招生就业网。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-山东考生",
        "question": "山东考生物化生，总分503，位次172919，想报贵校有希望吗？想选机械工程或电气与电子工程这些专业能录取上吗？",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，考试成绩位次在5万位次以内的考生，报考我校热门专业，录取的概率很高；5-12万位次的考生，报考我校优势学科专业，录取的概率很高；12-14万位次且选考“物理+化学”的考生，报考我校非热门专业和合作办学专业，录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-录取",
        "question": "您好，山东考生507分能上贵校吗？",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，考试成绩位次在5万位次以内的考生，报考我校热门专业，录取的概率很高；5-12万位次的考生，报考我校优势学科专业，录取的概率很高；12-14万位次且选考“物理+化学”的考生，报考我校非热门专业和合作办学专业，录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-转专业",
        "question": "可以转专业吗？",
        "answer": "详情可咨询电话：0533－2780673"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-录取",
        "question": "山西理工类考生 成绩499 排名48052有机会报考会计专业吗",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，报考我校有一些希望。如选择我校，在前五志愿填报，能提高录取的概率，具体专业请查阅我校招生就业网。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-录取",
        "question": "江西物理534排名51261可以进贵校吗",
        "answer": " "
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-录取",
        "question": "您好，安徽考生历史类503分，位次28176，有希望录取吗？",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，报考我校有一些希望。如选择我校，在前五志愿填报，能提高录取的概率，具体专业请查阅我校招生就业网。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-能被录取吗",
        "question": "您好 我是山西考生 理工类 成绩为499 排名48052 有机会报考吗",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，报考我校有一些希望。如选择我校，在前五志愿填报，能提高录取的概率，具体专业请查阅我校招生就业网。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-转专业也可以用小语种吗",
        "question": "贵校未来转专业也可以用小语种吗",
        "answer": "学校单独开设日语，俄语课程，也能对应考日语，俄语四六级"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-贵校公共外语是哪几门？",
        "question": "贵校公共外语是哪几门？",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，我校外国语学院设有英语、英语师范和日语专业"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-小语种",
        "question": "老师，进入贵校的所有小语种考生都必须学习英语吗？贵校能否用日语代替英语进行四六级考试？",
        "answer": "学校单独开设日语，俄语课程，也能对应考日语，俄语四六级"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-录取",
        "question": "您好，2024年广东考生，550有望被录取工科吗",
        "answer": " "
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-老师您好",
        "question": "浙江考生，语105数95外118历82地82生71位次号5-107555，报考有希望吗",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，你的总分为：482分。报考我校有困难。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-山东小语种",
        "question": "请问一下本校的话，电气自动化和自动化类的专业开设俄语公开课了吗？",
        "answer": " "
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-请问山西文科499分，位次11109，有希望录法学吗？",
        "question": "请问山西文科499分，位次11109，有希望录法学吗？",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，报考我校有一些希望。如选择我校，在前五志愿填报，能提高录取的概率，具体专业请查阅我校招生就业网。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-咨询",
        "question": "山东省本省考生540分排名93374能报考山东科技大学机械类吗",
        "answer": "请咨询山科招生部门，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-浙江考生",
        "question": "浙江考生语文103数学101英语97物理85化学75生物76总分537位次125995能否录取贵校",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，报考我校有一定难度。如选择我校，在前五志愿填报，能提高录取的概率，具体专业请查阅我校招生就业网。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-地方专项",
        "question": "老师我户籍在济南商河县然后是一直在胶州读书,是否达到了这个地方专项的要求呢",
        "answer": "请拨打电话咨询：0533－2780673\n欢迎来淄，观校园，看淄博，品烧烤，游名胜，八大局，钟书阁，牧羊村，我们在山理工等你！"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-录取",
        "question": "河南理，541，87745名行不",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，报考我校有一些希望。如选择我校，在前五志愿填报，能提高录取的概率，具体专业请查阅我校招生就业网。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-录取",
        "question": "山东物化地511分，男孩，如报考贵校，可能性有吧，谢谢！",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，报考我校有一些希望。如选择我校，在前五志愿填报，能提高录取的概率，具体专业请查阅我校招生就业网。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-宿舍",
        "question": "各校区有空调吗",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，空调已备好，只等来体验，欢迎加入山东理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-投档",
        "question": "贵校在河南的投档比是多少",
        "answer": "详情可咨询电话：0533－2780673"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-国家专项计划",
        "question": "河南考生理科542可以上贵校吗，国家专项计划",
        "answer": "具体位次多少？"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-山东考生报考咨询",
        "question": "山东考生物化生535分，省排名101721，在选考物理考生中70651，在选考化学考生中69271.在选考生物考生中57532，请问我的成绩可报考贵校哪些专业",
        "answer": "考试成绩位次在5万位次以内的考生，报考我校热门专业，录取的概率很高；5-12万位次的考生，报考我校优势学科专业，录取的概率很高；12-14万位次且选考“物理+化学”的考生，报考我校非热门专业和合作办学专业，录取的概率很高；14万位次附近且选考了“物理+化学”的考生，欢迎报考我校，选择...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-录取",
        "question": "贵校网络与新媒体去年山东是多少分，今年15万515分报该专业有望吗",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，今年第一年招生，可以尝试报考我校本专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-老师地方专项材料成型及控制工程山东省位次大概是多少？",
        "question": "山东省物化生位次157433报考有希望吗？",
        "answer": "考试成绩位次在5万位次以内的考生，报考我校热门专业，录取的概率很高；5-12万位次的考生，报考我校优势学科专业，录取的概率很高；12-14万位次且选考“物理+化学”的考生，报考我校非热门专业和合作办学专业，录取的概率很高；14万位次附近且选考了“物理+化学”的考生，欢迎报考我校，选择...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-志愿咨询",
        "question": "请问安徽考生物化地组合515q排名10500名有机会报考该校的地理信息工程专业吗",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，报考我校有希望。如选择我校，在前五志愿填报，能提高录取的概率，具体专业请查阅我校招生就业网。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-您好广西497排名五万七能被人工智能或者计算机录取吗",
        "question": "无",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，报考我校有一些希望。如选择我校，在前五志愿填报，能提高录取的概率，具体专业请查阅我校招生就业网。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-贵州物化地",
        "question": "您好老师！贵州男生排位72036有望冲贵校哪个专业？如果可以请问报什么专业就业率比较高？可以转专业吗？",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，报考我校有一点希望。如选择我校，在前五志愿填报，能提高录取的概率，具体专业请查阅我校招生就业网。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-贵州物化地",
        "question": "您好老师！贵州男生排位72036有望冲贵校哪个专业？如果可以请问报什么专业就业率比较高？可以转专业吗？",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，报考我校有一些希望，可以转专业，但需要班级排名，我校就业率可以的。如选择我校，在前五志愿填报，能提高录取的概率，具体专业请查阅我校招生就业网。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-报考",
        "question": "山东考生，选科物化地，成绩524，想报考制药工程专业，录取概率有多少？",
        "answer": " "
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-报考",
        "question": "山东考生，选科物化地，成绩524，想报考化学专业，录取概率有多少？",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，考试成绩位次在5万位次以内的考生，报考我校热门专业，录取的概率很高；5-12万位次的考生，报考我校优势学科专业，录取的概率很高；12-14万位次且选考“物理+化学”的考生，报考我校非热门专业和合作办学专业，录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-山东考生物化生，535分，省排名108139",
        "question": "报贵校的，自动化，机械制造及其自动化，通信工程，我希望吗？",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，考试成绩位次在5万位次以内的考生，报考我校热门专业，录取的概率很高；5-12万位次的考生，报考我校优势学科专业，录取的概率很高；12-14万位次且选考“物理+化学”的考生，报考我校非热门专业和合作办学专业，录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-录取",
        "question": "山东济南物化生550能否被贵校录取呢？",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，考试成绩位次在5万位次以内的考生，报考我校热门专业，录取的概率很高；5-12万位次的考生，报考我校优势学科专业，录取的概率很高；12-14万位次且选考“物理+化学”的考生，报考我校非热门专业和合作办学专业，录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-音乐专业录取",
        "question": "您好 我是一名湖南 音教唢呐专业学生 高考文化410分 专业263分 综合分307.1 省内排名694 如若我报名贵校，能否被录取 求解答",
        "answer": "详情可咨询电话：0533－2780673"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-其它",
        "question": "贵校填报专业时是否有专业极差",
        "answer": "详情可咨询电话：0533－2780673"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-山东物化生531",
        "question": "山东物化生531排名108900有希望被贵校录取吗？如果可以，能录到哪些专业？",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，考试成绩位次在5万位次以内的考生，报考我校热门专业，录取的概率很高；5-12万位次的考生，报考我校优势学科专业，录取的概率很高；12-14万位次且选考“物理+化学”的考生，报考我校非热门专业和合作办学专业，录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-山东理工大学",
        "question": "老师，您好。河南理科553，位次69342。有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，报考我校有一定困难。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-1",
        "question": "物政地江苏496有希望录取吗",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，报考我校有困难。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-音乐",
        "question": "去年音乐专业的录取排名是多少",
        "answer": "音乐学（师范类）综合分1700位次、音乐学（非师范类器乐方向）综合分3000位次、舞蹈综合分600位次、体育教育综合分1700位次、美术类综合分5500位次以内考生，报考我校录取概率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-2024广西高考录取问题",
        "question": "贵校2024对广西招生的投档比是多少",
        "answer": "详情可咨询电话：0533－2780673"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-录取",
        "question": "安徽省518分位次是101713有机会上本校吗",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，报考我校有一些希望。如选择我校，在前五志愿填报，能提高录取的概率，具体专业请查阅我校招生就业网。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-录取",
        "question": "陕西2024年理科456分，位次74059，有望被贵校录取吗",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，报考我校有一些难度。如选择我校，在前五志愿填报，能提高录取的概率，具体专业请查阅我校招生就业网。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-志愿填报",
        "question": "高考成绩547，物化生，可以报考贵校什么专业",
        "answer": " "
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-山东省咨询录取",
        "question": "您好，我是山东考生，理科，物化生，总分499，位次182704，请问报考贵司是否有机会被录取？",
        "answer": " "
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-江苏艺术生",
        "question": "江苏艺术生可以报专科吗 学的表演或者播音或者编导",
        "answer": "详情可咨询电话：0533－2780673"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-湖北文科525位次15178有机会去贵校吗？",
        "question": "能去广告学吗",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，报考我校有一点希望，但也有困难。如选择我校，在前五志愿填报，能提高录取的概率，具体专业请查阅我校招生就业网。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-报考",
        "question": "您好 安徽历史类500分 位次29541 可以被贵校录取的概率大嘛？（被经济学和工商管理录取概率大嘛？）谢谢！",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，报考我校有一些希望，但也有难度。如选择我校，在前五志愿填报，能提高录取的概率，具体专业请查阅我校招生就业网。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-录取",
        "question": "河南541位次84475可以吗",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，报考我校有一些希望。如选择我校，在前五志愿填报，能提高录取的概率，具体专业请查阅我校招生就业网。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-录取",
        "question": "您好，广东物化政考生479，排名186180，请问报考贵校英语专业录取几率大吗？或者其他专业？",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，报考我校很困难。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-录取",
        "question": "您好请问甘肃历史考生494省排9658有机会报考贵校吗",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，报考我校有困难。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-语种",
        "question": "贵校非中外合办的专业的公共外语是否提供日语教学，是否能用日语等级来代替英语四级",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-器乐表演-笙",
        "question": "山东考生，音乐表演-民族器乐-笙，专业成绩261.369，文化成绩354，综合分503.74，这个成绩能去本校本科吗？",
        "answer": "音乐学（师范类）综合分1700位次、音乐学（非师范类器乐方向）综合分3000位次、舞蹈综合分600位次、体育教育综合分1700位次、美术类综合分5500位次以内考生，报考我校录取概率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-报考咨询",
        "question": "456有希望报电气自动化吗",
        "answer": "没希望"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-工科类专业报考名次变动",
        "question": "今年工科类专业的录取分数或名次会不会因为物化捆绑而降低",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，考试成绩位次在5万位次以内的考生，报考我校热门专业，录取的概率很高；5-12万位次的考生，报考我校优势学科专业，录取的概率很高；12-14万位次且选考“物理+化学”的考生，报考我校非热门专业和合作办学专业，录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-录取",
        "question": "山东考生分数547，排名81000左右，有望进入贵校的材料类，计算机类，电子信息类和机械类吗",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，考试成绩位次在5万位次以内的考生，报考我校热门专业，录取的概率很高；5-12万位次的考生，报考我校优势学科专业，录取的概率很高；12-14万位次且选考“物理+化学”的考生，报考我校非热门专业和合作办学专业，录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-山东理科学生",
        "question": "分数为555，是否有望报考贵校的电气工程专业",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，考试成绩位次在5万位次以内的考生，报考我校热门专业，录取的概率很高；5-12万位次的考生，报考我校优势学科专业，录取的概率很高；12-14万位次且选考“物理+化学”的考生，报考我校非热门专业和合作办学专业，录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-录取",
        "question": "山东考生物化生510能报什么专业",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，考试成绩位次在5万位次以内的考生，报考我校热门专业，录取的概率很高；5-12万位次的考生，报考我校优势学科专业，录取的概率很高；12-14万位次且选考“物理+化学”的考生，报考我校非热门专业和合作办学专业，录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-录取",
        "question": "江苏考生，物化生选科553省排名76276能否被贵校录取",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，报考我校有一些希望。如选择我校，在前五志愿填报，能提高录取的概率，具体专业请查阅我校招生就业网。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-山东理工大学的“通信工程”专业有视力要求吗？",
        "question": "体检结论告知书上没有写不可以报考“通信工程”，那是否就意味着符合贵校的报考条件？ 也就是说，除了《普通高等学校招生体检工作指导意见》上的要求，贵校还有其他要求吗？如果有，具体要求是什么？",
        "answer": "详情可咨询电话：0533－2780673"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-山东省544排名86262报考贵校会计学专业合适吗",
        "question": "山东省544排名86262报考贵校会计学专业合适吗",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，考试成绩位次在5万位次以内的考生，报考我校热门专业，录取的概率很高；5-12万位次的考生，报考我校优势学科专业，录取的概率很高；12-14万位次且选考“物理+化学”的考生，报考我校非热门专业和合作办学专业，录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-专业绩差",
        "question": "天津考生在贵校录取有专业级差吗",
        "answer": "详情可咨询电话：0533－2780673"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-色弱",
        "question": "您好，体检结果为轻度色觉异常（色弱）可以报考贵校的机械类和自动化类专业吗，会因为色弱被退档吗？",
        "answer": "详情可咨询电话：0533－2780673"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-山东理工大学的“通信工程”专业有视力要求吗？",
        "question": "山东理工大学的“通信工程”专业有视力要求吗？如果有，具体要求是什么？",
        "answer": "详情可咨询电话：0533－2780673"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-报考咨询",
        "question": "老师您好，山东考生，物化生组合，540分，排名92186，报考贵校有希望吗，有希望录取哪些专业呀，谢谢，盼解答。",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，考试成绩位次在5万位次以内的考生，报考我校热门专业，录取的概率很高；5-12万位次的考生，报考我校优势学科专业，录取的概率很高；12-14万位次且选考“物理+化学”的考生，报考我校非热门专业和合作办学专业，录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-山东考生选课物化地排名123729",
        "question": "山东考生选课物化地排名123729 可以报考贵校新能源汽车工程吗",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，考试成绩位次在5万位次以内的考生，报考我校热门专业，录取的概率很高；5-12万位次的考生，报考我校优势学科专业，录取的概率很高；12-14万位次且选考“物理+化学”的考生，报考我校非热门专业和合作办学专业，录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-新疆单列类选考外语",
        "question": "你好，贵校今年招生计划是只招南疆单列类还是新疆单列类都招",
        "answer": "详情可咨询电话：0533－2780673"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-您好，山东考生物化生，总分533，是否可以报，推荐什么专业",
        "question": "您好，山东考生物化生，总分533，是否可以报，推荐什么专业",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，考试成绩位次在5万位次以内的考生，报考我校热门专业，录取的概率很高；5-12万位次的考生，报考我校优势学科专业，录取的概率很高；12-14万位次且选考“物理+化学”的考生，报考我校非热门专业和合作办学专业，录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-高考志愿咨询",
        "question": "我是24年高考应届考生，选了物化生组合，请问我填报你们学校的化学工程与工艺专业能被录取到吗？",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，考试成绩位次在5万位次以内的考生，报考我校热门专业，录取的概率很高；5-12万位次的考生，报考我校优势学科专业，录取的概率很高；12-14万位次且选考“物理+化学”的考生，报考我校非热门专业和合作办学专业，录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-录取",
        "question": "本人湖南音乐专业253，文化411，有机会吗",
        "answer": "详情可咨询电话：0533－2780673"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-山东省文科高考554",
        "question": "请问山东省文科选考政史地554 可以报汉语言文学吗？符合招生章程的要求，会被退档吗？ 还有想问一下山东省投档比",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，考试成绩位次在5万位次以内的考生，报考我校热门专业，录取的概率很高；5-12万位次的考生，报考我校优势学科专业，录取的概率很高；12-14万位次且选考“物理+化学”的考生，报考我校非热门专业和合作办学专业，录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-录取",
        "question": "老师云南考生理科女523报回校审计学希望大吗？",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，报考我校有一些希望。如选择我校，在前五志愿填报，能提高录取的概率，具体专业请查阅我校招生就业网。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-录取",
        "question": "请问老师 体检色盲 单色能识别红，黄，绿，蓝，紫，可以报贵校的计算机科学与技术吗？",
        "answer": "详情可咨询电话：0533－2780673"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-河南音乐",
        "question": "河南文科音乐227文化376有希望吗",
        "answer": "详情可咨询电话：0533－2780673"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-毕业要求",
        "question": "请问贵校是否要求毕业时通过英语四级？",
        "answer": "详情可咨询电话：0533－2780673"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-录取",
        "question": "山东省美术232，文化课427，有希望录取吗",
        "answer": "美术类综合分5500位次以内考生，报考我校录取概率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-录取",
        "question": "我是山东考生，考了521分，位次是131000，有希望进入贵校吗？",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，考试成绩位次在5万位次以内的考生，报考我校热门专业，录取的概率很高；5-12万位次的考生，报考我校优势学科专业，录取的概率很高；12-14万位次且选考“物理+化学”的考生，报考我校非热门专业和合作办学专业，录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-山东物生地498分，省排名184620",
        "question": "报考限物理大数据管理与应用专业有希望吗老师，谢谢",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，考试成绩位次在5万位次以内的考生，报考我校热门专业，录取的概率很高；5-12万位次的考生，报考我校优势学科专业，录取的概率很高；12-14万位次且选考“物理+化学”的考生，报考我校非热门专业和合作办学专业，录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-中外合作办学",
        "question": "请问贵校中外合作办学机械类是4+0吗？毕业证和普通批有区别吗？",
        "answer": "详情可咨询电话：0533－2780673"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-录取",
        "question": "浙江考生500位次196397有希望吗",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，报考我校有困难。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-体育",
        "question": "体育分要多少",
        "answer": "体育教育综合分1700位次、报考我校录取概率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-山东美术",
        "question": "想问一下选了美术 综合分452可以上本校吗",
        "answer": "美术类综合分5500位次以内考生，报考我校录取概率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-关于公共外语是否开设俄语的咨询",
        "question": "老师你好，孩子是高考外语语种为俄语的考生，报考贵校后，公共外语是否有俄语？谢谢解答。",
        "answer": "学校单独开设日语，俄语课程，也能对应考日语，俄语四六级"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-想试着看看",
        "question": "今年 高考 考了555分 7w3k名 有希望吗？？？ 选的物化生",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，报考我校有希望。如选择我校，在前五志愿填报，能提高录取的概率，具体专业请查阅我校招生就业网。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-中外合办",
        "question": "最低分数是多少分 有扩招吗",
        "answer": "详情可咨询电话：0533－2780673"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-录取问腿",
        "question": "老师您好 我是云南的考生 理科541位次28091能不能被贵校的电气工程及其自动化专业录取？",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，报考我校有一些希望。如选择我校，在前五志愿填报，能提高录取的概率，具体专业请查阅我校招生就业网。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-录取",
        "question": "安徽文科492排名3.2可以上贵校吗 法学会计 汉语言",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，报考我校有希望。如选择我校，在前五志愿填报，能提高录取的概率，具体专业请查阅我校招生就业网。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-招生情况",
        "question": "您好，请问今年招宁夏文科考生吗？录取人数和专业分别是什么？谢谢",
        "answer": "详情可咨询电话：0533－2780673"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-安徽文科478分，排名 38453位服从调剂能被贵校录取吗",
        "question": "安徽文科478分，排名 38453位服从调剂能被贵校录取吗",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，可报考试试。如选择我校，在前五志愿填报，能提高录取的概率，具体专业请查阅我校招生就业网。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-江苏考试想以后进农电",
        "question": "分数530物政地 江苏位次104893能报考相关专业吗 该校日后能否继续考研其他高校？",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，报考我校有一定困难。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-江苏理科546有希望录取吗",
        "question": "江苏理科生，物化生想报考该校计算机专业，录取机率大吗？",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，考试成绩位次在5万位次以内的考生，报考我校热门专业，录取的概率很高；5-12万位次的考生，报考我校优势学科专业，录取的概率很高；12-14万位次且选考“物理+化学”的考生，报考我校非热门专业和合作办学专业，录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-转专业",
        "question": "贵校是否支持转专业，有什么要求",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-会计学是否有希望",
        "question": "山东省潍坊市诸城市政史地540是否有希望选会计专业",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，考试成绩位次在5万位次以内的考生，报考我校热门专业，录取的概率很高；5-12万位次的考生，报考我校优势学科专业，录取的概率很高；12-14万位次且选考“物理+化学”的考生，报考我校非热门专业和合作办学专业，录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-调档比例",
        "question": "贵校的调档比例是多少呢",
        "answer": "详情可咨询电话：0533－2780673"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-中外合作",
        "question": "贵校中外合作计算机科学与技术专业是4+0模式吗？需要出国吗，毕业证与普通学生毕业证一样吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-物化地女生520分，能报贵校的那些工科专业",
        "question": "物化地女生520分，能报贵校的那些工科专业",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，考试成绩位次在5万位次以内的考生，报考我校热门专业，录取的概率很高；5-12万位次的考生，报考我校优势学科专业，录取的概率很高；12-14万位次且选考“物理+化学”的考生，报考我校非热门专业和合作办学专业，录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-投档比例",
        "question": "今年的投档比例是多少",
        "answer": "详情可咨询电话：0533－2780673"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-报考",
        "question": "老师好，四川理科男，550分，位次70573，有望考贵学校？",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，报考我校有一些希望。如选择我校，在前五志愿填报，能提高录取的概率，具体专业请查阅我校招生就业网。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-陕西考生477，省排59000，可以报考贵校的电气工程专业吗",
        "question": "麻烦问一下老师，可以稳定或者高概率上吗",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，报考我校有一些困难。如选择我校，在前五志愿填报，能提高录取的概率，具体专业请查阅我校招生就业网。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-请问软件大三、大四会不会涨价？",
        "question": "请问软件大三、大四会不会涨价？",
        "answer": "所有学费根据相关法律法规收取"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-录取",
        "question": "宿舍都是上床下桌吗？山东考生填报志愿时如果选的专业分数提档线不够的话，会被贵校其他专业录取吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-专业级差",
        "question": "该校是否设专业级差？",
        "answer": "详情可咨询电话：0533－2780673"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-专业了解",
        "question": "师范类新能源汽车工程涉及什么，就业方向在哪，这个保研名额多少，一级学科是啥",
        "answer": "具体情况可以咨询学院：招生咨询电话：05332786810学院网站：jtxy.sdut.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-专业单科分数要求",
        "question": "信息管理与信息系统专业的物理分数有限制吗，最低是多少，高分子材料和工程限制化学分数吗",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，考试成绩位次在5万位次以内的考生，报考我校热门专业，录取的概率很高；5-12万位次的考生，报考我校优势学科专业，录取的概率很高；12-14万位次且选考“物理+化学”的考生，报考我校非热门专业和合作办学专业，录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-表演",
        "question": "该校是否招收湖南戏剧影视表演艺考生？ 预计招收多少湖南表演艺考生? 湖南物理类此专业艺考生大概需要多少分？",
        "answer": "详情可咨询电话：0533－2780673"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-招生",
        "question": "您好，请问今年招天津学生吗",
        "answer": "有计划的"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-学校收专科生吗",
        "question": "学校开设专科专业吗 专科生最低录取分数线多少",
        "answer": "详情可咨询电话：0533－2780673"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-矫正视力850度可以报考学校土木类专业吗？",
        "question": "矫正视力850度可以报考学校土木类专业吗？",
        "answer": "详情可咨询电话：0533－2780673"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-机械电子工程",
        "question": "色弱色盲考生是否可以报考该专业，是否会对学习产生影响？保研率多少1",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，考试成绩位次在5万位次以内的考生，报考我校热门专业，录取的概率很高；5-12万位次的考生，报考我校优势学科专业，录取的概率很高；12-14万位次且选考“物理+化学”的考生，报考我校非热门专业和合作办学专业，录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-分数线",
        "question": "黑龙江省文科的分数线最低是多少？",
        "answer": "黑龙江历史类，本科批，410"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-(山东理工大学)",
        "question": "你好，我是山东考生，选课是物化生，省排名30万左右，可以报贵校的什么专业(地方专项)?",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，考试成绩位次在5万位次以内的考生，报考我校热门专业，录取的概率很高；5-12万位次的考生，报考我校优势学科专业，录取的概率很高；12-14万位次且选考“物理+化学”的考生，报考我校非热门专业和合作办学专业，录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-宁夏考生439理科排名12957报考贵校有希望吗",
        "question": "宁夏理科439分报考贵校有希望吗",
        "answer": "亲爱的考生：您好！欢迎关注山东理工大学，据往年录取情况，加之今年分数线，报考我校有一些困难。如选择我校，在前五志愿填报，能提高录取的概率，具体专业请查阅我校招生就业网。"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-录取",
        "question": "没有参加英语口试，服从调剂，会被调剂到英语专业造成滑档吗？",
        "answer": "详情可咨询电话：0533－2780673"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-化学工程与工艺专业色弱可以报名吗？",
        "question": "贵校化学工程与工艺专业色弱可以报名吗？",
        "answer": "详情可咨询电话：0533－2780673"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-投档 录取，宿舍环境",
        "question": "今年的投档比是多少？如果不服从调剂会被退档吗？一共几个校区？校区的在哪里？宿舍环境怎么样？",
        "answer": "平等志愿，两个校区，都在淄博市张店区，宿舍有空调"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-往届生",
        "question": "收复读生吗",
        "answer": "详情可咨询电话：0533－2780673"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-录取及就业",
        "question": "您好，请问贵校与山东人才发展集团合作的金融学专业，今年还招生吗？毕业后能到该公司上班吗？",
        "answer": "详情可咨询电话：0533－2780673"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-数据科学与大数据技术",
        "question": "数学80分左右，能学数据科学与大数据技术吗？",
        "answer": "一看个人兴趣，二看入学学习动力"
    },
    {
        "schoolName": "山东理工大学",
        "title": "山东理工大学-农业机械自动化",
        "question": "贵校农业机械自动化未来就业前景主要是什么.是否好就业..学科学习难度怎么样",
        "answer": "此专业是我校重点建设专业，只要认真学，一定拿好成绩，也能找到合适工作"
    },
    {
        "schoolName": "青岛农业大学",
        "title": "青岛农业大学-报考",
        "question": "山东纯文536分位次99689能报考贵校什么专业录取概率比较大",
        "answer": "小语种、物流管理、农林经济管理、电子商务等专业希望较大，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "青岛农业大学",
        "title": "青岛农业大学-526分可以报哪些专业？",
        "question": "报考会计或者财务管理的概率大不大呀？",
        "answer": "会计、财务希望较小，其他专业可冲。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛农业大学",
        "title": "青岛农业大学-山东美术生",
        "question": "您好！请问综合分516排名5300有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望，可以冲"
    },
    {
        "schoolName": "青岛农业大学",
        "title": "青岛农业大学-湖南物化地464，有希望吗？",
        "question": "推荐什么专业呢？",
        "answer": "水产类 可以一冲"
    },
    {
        "schoolName": "青岛农业大学",
        "title": "青岛农业大学-青岛农业大学",
        "question": "山东美术生综合分422分位次2万六千三百多有希望报考贵校么",
        "answer": "希望较小 不建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "青岛农业大学",
        "title": "青岛农业大学-农科免费生录取",
        "question": "你好，考生物化政专业543分，农科免费生有希望吗？",
        "answer": "冷门地区可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "青岛农业大学",
        "title": "青岛农业大学-湖北物化生507分排名83628能报贵校吗",
        "question": "报考",
        "answer": "可以冲，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "青岛农业大学",
        "title": "青岛农业大学-报考",
        "question": "史地生选课，513分位次14w7可以报考吗",
        "answer": "https://zsw.qau.edu.cn/zsw/lnfs.html  可参考往年数据，非热门专业可冲"
    },
    {
        "schoolName": "青岛农业大学",
        "title": "青岛农业大学-山东考生男史地生成绩518，位次137792可以报贵哪个专业",
        "question": "山东考生男史地生成绩518，位次137792可以报贵哪个专业",
        "answer": "可参考往年录取数据，非热门专业可冲"
    },
    {
        "schoolName": "青岛农业大学",
        "title": "青岛农业大学-录取",
        "question": "广东考生463 排位20万，有机会报考贵校吗",
        "answer": "希望较小"
    },
    {
        "schoolName": "青岛农业大学",
        "title": "青岛农业大学-山东省物化生位次157433有希望报考那些专业",
        "question": "可以冲一下动物科学吗",
        "answer": "可以冲 "
    },
    {
        "schoolName": "青岛农业大学",
        "title": "青岛农业大学-山东省物化生位次157433可以冲一下那些专业",
        "question": "符合地方专项",
        "answer": "农科类、环境类、水产类可以冲一下，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "青岛农业大学",
        "title": "青岛农业大学-询录",
        "question": "老师，您好！海南物化政523分报考贵校有希望被录取吗？",
        "answer": "2023年我校在海南录取分数区间为：559-574，请您参考"
    },
    {
        "schoolName": "青岛农业大学",
        "title": "青岛农业大学-报考",
        "question": "老师好！山东物化政考生494分，报考贵校的茶学专业有希望吗？",
        "answer": "希望较大，不保险。 仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "青岛农业大学",
        "title": "青岛农业大学-咨询",
        "question": "山东物化地515分可以报什么专业",
        "answer": "参照往年，非热门专业的均可报考。  仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "青岛农业大学",
        "title": "青岛农业大学-录取",
        "question": "老师您好，湖北505分，位次85330，有机会被贵校录取吗 如果有希望的话请问有哪些专业可以参考填报呢",
        "answer": "我校往年在湖北物理类录取分数在496-513区间，您可参考分数极其位次，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛农业大学",
        "title": "青岛农业大学-山东考试",
        "question": "山东物生地472分，位次24万9可以冲贵校什么专业，什么专业比较稳妥？",
        "answer": "希望较小"
    },
    {
        "schoolName": "青岛农业大学",
        "title": "青岛农业大学-山东物生地考生472位次，地方专项录取几率大吗？",
        "question": "山东物生地考生472位次，地方专项录取几率大吗？",
        "answer": "有希望，不保险、  仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "青岛农业大学",
        "title": "青岛农业大学-录取",
        "question": "山东生历地考生512位次151537，可以冲击贵校园林专业吗？",
        "answer": "可以冲，有希望，不保险。   仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "青岛农业大学",
        "title": "青岛农业大学-提问",
        "question": "河南文517可以报考贵校吗",
        "answer": "我校2023年文科在河南录取最低分545，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛农业大学",
        "title": "青岛农业大学-报考",
        "question": "山东物化政524分，录取希望大吗？可以报什么专业？",
        "answer": "希望较大，可以冲一下我校的大部分专业，但计算机类、电气工程类等热门专业谨慎报考。 仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "青岛农业大学",
        "title": "青岛农业大学-报考录取",
        "question": "山东考生物化生组合514分位次144964，报考动物医学有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "参照往年，有希望，可以冲一下。仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "青岛农业大学",
        "title": "青岛农业大学-专科招生吗？",
        "question": "山东考生,日语，选的地理历史政治，考了431分，位次348725，上贵校的专科录取希望大吗？推荐哪个专业比较有把握？谢谢",
        "answer": "本校无专科招生计划，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "青岛农业大学",
        "title": "青岛农业大学-专业调剂",
        "question": "宁夏考生会被调剂到中外合作办学专业吗",
        "answer": "中外合作单独填报，普通志愿不能调到中外合作办学"
    },
    {
        "schoolName": "青岛农业大学",
        "title": "青岛农业大学-录取",
        "question": "您好，请问美术生排名10500能被贵校录取吗",
        "answer": "具体分数多少？"
    },
    {
        "schoolName": "青岛农业大学",
        "title": "青岛农业大学-投档",
        "question": "请问贵校对外省的投档比是多少",
        "answer": "常规批为1:1"
    },
    {
        "schoolName": "青岛农业大学",
        "title": "青岛农业大学-江苏考生物化地540分，",
        "question": "可以报考本校的水产养殖学？",
        "answer": "有希望，不敢保证。意见仅供参考，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "青岛农业大学",
        "title": "青岛农业大学-老师好我是山东考生选科物化地分数500分，符合地方专项要求。",
        "question": "有没有希望报考贵校物化组合要求的专业",
        "answer": "可以尝试我校水产类、农科类、环境类等部分专业，具体参考往年录取数据。仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "青岛农业大学",
        "title": "青岛农业大学-今年有没有生物科学专业",
        "question": "今年开不开生物科学，山东考生503能被录取吗",
        "answer": "生物科学选考科目要求物理+化学，请参考往年录取位次酌情填报。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛农业大学",
        "title": "青岛农业大学-种子科学与工程专业本科招生对色弱有限制吗",
        "question": "种子科学与工程专业本科招生对色弱有限制吗",
        "answer": "请参照我校招生章程执行"
    },
    {
        "schoolName": "青岛农业大学",
        "title": "青岛农业大学-转专业",
        "question": "转专业的成果概率大约是多少？有次数限制吗？",
        "answer": "该问题回复较为复杂，具体请致电0532-58957666咨询人工。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛农业大学",
        "title": "青岛农业大学-录取和环境",
        "question": "湖北物化地519分位次七万三左右不服从调剂的话被园林录取的可能性大吗 还有园林专业对单科成绩有什么限制吗 园林专业宿舍环境怎么样呢",
        "answer": "平度校区宿舍四人间，上床下桌，有空调。 城阳校区以六人间为主，有空调。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛农业大学",
        "title": "青岛农业大学-福建录取",
        "question": "你好福建理科考生分数522排名58685有机会被贵校录取吗，贵校在福建的投档比是多少呢，有不退档等政策吗",
        "answer": "省外招生人数计划较少，录取位次浮动较大，往年录取位次可到本科招生信息网上查询（https://zsw.qau.edu.cn）。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛农业大学",
        "title": "青岛农业大学-小语种",
        "question": "农学可以学日语吗",
        "answer": "学校有日语师资，能够满足学生上课需求"
    },
    {
        "schoolName": "青岛农业大学",
        "title": "青岛农业大学-山东529理科可能报什么专业",
        "question": "山东529理科可能报什么专业",
        "answer": "前提是选考物理+化学，根据往年数据分析，可报考我校大部分专业，详细请关注“青岛农业大学招生办公室”微信公众号，或通过学校招生网站查询： https://zsw.qau.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "青岛农业大学",
        "title": "青岛农业大学-录取",
        "question": "宁夏理科411分，位次18429，有希望被录吗？",
        "answer": "您好，详细请关注“青岛农业大学招生办公室”微信公众号，或通过学校招生网站查询： https://zsw.qau.edu.cn/，参考往年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛农业大学",
        "title": "青岛农业大学-专业",
        "question": "烟草专业为什么在志愿填报栏没有但在院校介绍中又存在",
        "answer": "您好"
    },
    {
        "schoolName": "青岛农业大学",
        "title": "青岛农业大学-您好山东美术生综合分495有机会被贵校录取吗",
        "question": "您好山东美术生综合分495有机会被贵校录取吗",
        "answer": "参照往年数据，希望较小，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "青岛农业大学",
        "title": "青岛农业大学-提前批",
        "question": "老师您好！我是想报提前批的烟台考生，想问一下就业有地域限制吗？我想学的专业是农业资源与环境或者是农业机械自动化。还想问一下这两个专业的具体就业方向。",
        "answer": "招生计划已经在官网发布,青岛农业大学招生办公室微信公众号也已发布，具体可阅读公费农科生专题解读"
    },
    {
        "schoolName": "青岛农业大学",
        "title": "青岛农业大学-动物医学",
        "question": "动医需要物化捆绑吗？山东省史地生521有希望吗",
        "answer": "需要物理+化学捆绑"
    },
    {
        "schoolName": "青岛农业大学",
        "title": "青岛农业大学-录取",
        "question": "选课物化地高考480分能上贵校吗",
        "answer": "可以冲一下中外合作办学专业"
    },
    {
        "schoolName": "青岛农业大学",
        "title": "青岛农业大学-录取",
        "question": "您好山东政历生总分501，山东省排177016，报考贵校文科类专业如会计，物流管理等专业被录取的希望大吗，或者这个位次有什么推荐的专业吗，谢谢",
        "answer": "按照往年数据，如会计，物流管理希望较小，日语、朝鲜语可以冲一下，有希望、不保险"
    },
    {
        "schoolName": "青岛农业大学",
        "title": "青岛农业大学-物化地497，位次185513，报考贵校的机会大吗",
        "question": "物化地497，位次185513，报考贵校的机会大吗",
        "answer": "参照往年数据，可以冲一下冷门专业，不保险"
    },
    {
        "schoolName": "青岛农业大学",
        "title": "青岛农业大学-河南文科470能不能报",
        "question": "什么专业",
        "answer": "2023年在河南省文科录取最低分为545"
    },
    {
        "schoolName": "青岛农业大学",
        "title": "青岛农业大学-老师您好，新疆306位次33791报考贵校有机会吗",
        "question": "新疆",
        "answer": "你好，参照去年数据，有希望、不保险、可以冲一下冷门专业。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛农业大学",
        "title": "青岛农业大学-山东考生",
        "question": "物化地507能被录取吗",
        "answer": "可以冲一下冷门专业"
    },
    {
        "schoolName": "青岛农业大学",
        "title": "青岛农业大学-转专业",
        "question": "贵校转专业受专业类别限制吗？如艺术类专业能转向管理学专业吗？",
        "answer": "你好，转专业受类别限制，只能同类别内部转"
    },
    {
        "schoolName": "青岛农业大学",
        "title": "青岛农业大学-录取投档比",
        "question": "山东考生政史地439能报考本校什么专业有希望被录取吗",
        "answer": "报考我校须过一段线"
    },
    {
        "schoolName": "青岛农业大学",
        "title": "青岛农业大学-江苏考试想以后进农电",
        "question": "分数530物政地 江苏位次104893能报考相关专业吗 该校日后能否继续考研其他高校？",
        "answer": "您好，详细招生计划已在招生信息网发布，或关注青岛农业大学招生办公室微信公众号查询，所有可自由选择考研其他高校。https://zsw.qau.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "青岛农业大学",
        "title": "青岛农业大学-就读校区咨询",
        "question": "咨询下贵校计算机科学与技术、土木工程专业分别在哪个校区就读？",
        "answer": "大一在平度校区"
    },
    {
        "schoolName": "青岛农业大学",
        "title": "青岛农业大学-硕士研究生点相关",
        "question": "请问计算机科学与技术专业有硕士研究生点吗？",
        "answer": "有电子信息类专业学位硕士授权点，无学术学位硕士授权点"
    },
    {
        "schoolName": "青岛农业大学",
        "title": "青岛农业大学-高考录取查询",
        "question": "老师您好，宁夏高考成绩416 位次17355 能被贵校动物医学录取吗",
        "answer": "省外招生人数较少，录取位次变化较大，往年录取位次可到本科招生信息网上查询（https://zsw.qau.edu.cn）。欢迎报考青岛农业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "青岛农业大学",
        "title": "青岛农业大学-矫正视力问题咨询",
        "question": "矫正视力850度可以报考贵校土木类专业吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "青岛农业大学",
        "title": "青岛农业大学-投档，录取",
        "question": "宁夏理科395能被录取吗？今年在宁夏预估录取分数线是多少",
        "answer": "省外招生人数较少，录取位次变化较大，往年录取位次可到本科招生信息网上查询（https://zsw.qau.edu.cn）。欢迎报考青岛农业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "青岛农业大学",
        "title": "青岛农业大学-宁夏理科395",
        "question": "有机会上贵校吗。贵校的投档比是多少",
        "answer": "常规批1:1投档。省外招生人数较少，录取位次变化较大，往年录取位次可到本科招生信息网上查询（https://zsw.qau.edu.cn）。欢迎报考青岛农业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-录取",
        "question": "山东物化政505 166007报考本校的生物制药或是食品质量与健康录取概率大吗?",
        "answer": "2023年生物制药和食品专业的最低录取位次分别为16万，16.5万。有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-日语考生可以继续学日语吗",
        "question": "日语考生可以继续学日语吗，可用日语毕业吗",
        "answer": "公共外语有日语。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-山东纯文522分 报考法学 希望大吗",
        "question": "山东纯文522分 报考法学 希望大吗",
        "answer": "2023年该专业最低录取位次为11.8万，有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-报考",
        "question": "山东纯理科男生521分，12万9位次，能报贵校哪些专业？录取概率大吗？谢谢",
        "answer": "可以报考药学类，康复类，智能医学工程等等专业，建议根据自身喜好和往年录取分数综合选择。录取几率很大"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-录取分数大的多少",
        "question": "山东男生，514分，物化生，能报贵校吗，录取概率有多少？谢谢",
        "answer": "能够录取，建议根据往年录取分数和个人喜好，综合选择。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-山东考生纯理545",
        "question": "想报考贵校临床医学专业，录取几率大吗。这个分数报考什么专业录取几率更大",
        "answer": "较小。建议参考往年录取分数，登录招生信息网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-护理专业；法学专业",
        "question": "您好，山东考生，527份/11.7万位，生政史选科，请问有希望报考贵校护理学或者法学专业吗？",
        "answer": "护理选科要求化学，法学专业2023年最低录取分数和位次为523，11.8万名，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-招生计划",
        "question": "请问贵校应急管理专业今年在山东招生吗",
        "answer": "应急管理专业2024年停招"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-录取",
        "question": "山东物化生564临床录取.有希望吗，希望有多大",
        "answer": "有希望录取，2023年最低位次为5.7万"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-山东",
        "question": "542生政史，排名89322，报贵校的护理学有希望吗",
        "answer": "山东报考护理学需要选科化学"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-山东文科512",
        "question": "山东文科考生 512分 15万名 报考贵校的护理专业有希望吗",
        "answer": "2023年护理学最低录取分数为512分，14.2万，有希望报考"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-本科招生",
        "question": "老师您好我是山东物化考生517分有望被贵校的预防医学专业录取吗",
        "answer": "2023年预防医学最低录取分数为522分，最低位次为12.1万"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-录取",
        "question": "贵校是否录取南疆单列",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-录取",
        "question": "山东考生物化政499 位次181011 不报考贵校中外合作 请问其他专业报考贵校有希望吗",
        "answer": "我校无中外合作办学专业"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-山东考生填报咨询",
        "question": "山东物化生考生，540分，位次91668，报贵校医学影像学专业有希望吗？",
        "answer": "2023年医学影像学专业最低录取分数为559分，位次为6.1万，希望较小"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-录取",
        "question": "山东17万位次有希望被贵校生物技术或生物制药录取吗？ 如果被录取，以后有机会转到临床医学吗。",
        "answer": "2023年生物技术和生物制药专业最低录取位次为16.6万，16万，可以冲刺"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-山东考生 物生地 505",
        "question": "老师您好，我想咨询一下，山东考生 物生地组合 505分可以报考学校大数据管理与应用专业吗，或者有没有其他专业有希望报考呀。感谢老师。",
        "answer": "可以尝试报考大数据管理与应用，运动康复，应用心理学专业"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-山东存在专业级差吗",
        "question": "cun'zcunzaiai",
        "answer": "无专业极差"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-录取",
        "question": "临床医学2023年平均录取分数及最低位次",
        "answer": "建议登录学校招生信息网或搜索山东第二医科大学教务处招生办小程序，查看历年详细信息。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-学习",
        "question": "报临床医学，没选生物学起来会很费力吗",
        "answer": "会有相关课程，通过个人努力，可以克服学习困难 。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-咨询",
        "question": "老师你好，我是山东理科考生，今年高考考了507，位次161977，请问能上贵校的食品质量与安全吗？",
        "answer": "2023年该专业录取最低位次为16.5万，可以报考，有机会录取。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-录取",
        "question": "老师你好，我是山东理科考生，今年高考考了507，位次161977，请问能上贵校的生物医学工程吗？",
        "answer": "2023年最低录取位次为16.2万，有机会报考"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-录取",
        "question": "山东生政地467分，位次261997，可以3+2进入贵校吗？ 地方专项可以吗？",
        "answer": "3+2贯通培养在专科学校录取后，转段考试合格，即可进入我校学习。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-护理学专业对生物要求高不高呢？",
        "question": "本人高中选科为物化政，请问护理专业的学习会涉及到很多生物相关的知识嘛？没选生物会不会学习比较困难呢？",
        "answer": "有相关课程，但是通过个人努力，都可熟练掌握。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-咨询",
        "question": "老师您好 云南理科452分 全省排名82033有希望报考本校吗",
        "answer": "有希望报考"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-法学",
        "question": "你好 山东 文科 530分 排名 112111 报告咱学校 法学专业有没有希望， 法学专业对色弱有没有要求 谢谢！",
        "answer": "有希望。色弱可以报考法学专业"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-录取",
        "question": "我是今年的安徽考生，考了499分，全省排名128099，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "有希望录取"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-河南文科472排名58914报名贵校接受调剂，希望大吗",
        "question": "可以被投档吗?山东第二医科大学😘",
        "answer": "2023年河南文科最低录取分数为513"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-山东物化生503位次170921",
        "question": "报考贵校的应用心理学专业有希望吗",
        "answer": "心理学2023年最低录取分数为16.6万"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-招生，，，",
        "question": "河南 理 520 115830 贵校中医学可以吗",
        "answer": "2023年中医学专业最低录取分数为529"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-录取",
        "question": "老师，云南理科440位次90402有希望被贵校生物制药录取吗",
        "answer": "2023年该专业最低录取分数为411分"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-录取",
        "question": "您好，请问云南考生理科467位次71552报考贵校录取机率大吗，康复物理治疗专业可以录取吗？",
        "answer": "有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-录取",
        "question": "云南文科考生530位次21305在贵校有希望进档吗？宿舍是不是上床下桌？是否有空调？",
        "answer": "有希望。有空调，独立卫生间。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-报考",
        "question": "我是山东考生物化政女546能报考临床医学吗",
        "answer": "2023年临床医学最低录取位次为5.7万"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-报考临床",
        "question": "物化生女 今年563能报考临床医学吗？口腔医学限左利手吗？",
        "answer": "2023年最低录取分即为563分。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-报考",
        "question": "老师您好，山东文科考生，512分，位次151371，想报考贵校护理专业，请问录取概率大吗",
        "answer": "2023年最低录取位次为14万，有希望录取"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-报考",
        "question": "河南省文科484分，位次49563，报考贵校有希望吗",
        "answer": "2023年河南文科最低录取分数为513"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-录取",
        "question": "你好，山东考生559能报贵校临床专业公费医学生吗",
        "answer": "公费医学生为提前批，可以尝试报考冲刺"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-课程内容",
        "question": "本校临床医学专业中公费医学生和普通医学生所学课程又没有不同的地方，相比于普通医学生，公费医学生有哪些限制",
        "answer": "公费医学生有专门的人才培养方案，相对注重全科医学培养"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-志愿填报",
        "question": "2024届山东考生分数509，位次158224，不知能否被贵校护理专业录取？",
        "answer": "2023年最低录取位次为14万名左右"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-山东录取咨询",
        "question": "447分 物化生 今年扩招那么多专业 有机会被贵校录取吗 大概会是哪些专业呢",
        "answer": "希望很小"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-录取",
        "question": "山东考生女生，选科物化生514，名次14万6千多，有无机会报考贵校的，药学，中药学，生物制药，生物医学工程？能否转专业，有什么条件？能不能考第二学历，有什么条件？能不能考研，考研率多少？有无硕士点？",
        "answer": "建议查看往年录取最低分数及位次，综合考量。转专业有成绩要求。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-录取",
        "question": "山东考生女生，选科物化生514，名次14万6千多，有无机会报考贵校的，医学检验技术，临床药学？能否转专业，有什么条件？能不能考第二学历，有什么条件？能不能考研，考研率多少？有无硕士点？",
        "answer": "2023年医学检验技术、临床药学最低录取位次为12万名左右，希望较小。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-河南文科498，省排名39680",
        "question": "河南文科498分，省排名39680，报贵校法学专业有希望被山东第二医科大学录取么",
        "answer": "2023年河南文科最低录取分数为513，法学最低为515。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-录取",
        "question": "老师 您好 云南理科452分 排名82033有望录取本校吗",
        "answer": "有希望录取"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-重庆541分 排名38068 有机会上护理专业吗",
        "question": "问问重庆理科541 排名38068 有机会护理学和中药学还有针灸推拿吗 谢谢",
        "answer": "2023年护理学专业录取最低分为509分，中药学未在重庆招生，我校无针灸推拿。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-山东",
        "question": "物化生491可以报临床吗？",
        "answer": "希望很小"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-报考",
        "question": "山东考生，选科物化地，成绩524，位次十二万三千左右，想报考贵校的药学专业，录取概率有多少？",
        "answer": "2023年最低录取位次为14.4万，有较大希望。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-河南文科省排名45924",
        "question": "河南文科省排名45924，冲贵校的概率大不大？",
        "answer": "2023年河南文科最低录取分数为513"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-云南考生",
        "question": "老师您好云南447分位次85465可以报你们学校大数据管理与应用专业吗",
        "answer": "2023年该专业最低录取分数为426分。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-报考",
        "question": "云南省理工科位次是60047，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望录取"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-投档比",
        "question": "请问贵校安徽投档比是1:1吗？是分数优先还是志愿优先？",
        "answer": "1:1，分数优先"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-山东",
        "question": "物化生490可以报什么专业？录取概率大吗",
        "answer": "可以报考劳动与社会保障，英语，公共事业管理"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-录取",
        "question": "安徽物化生考生，总分518，省排102000，想报考贵校的医学影像学。建议报考吗？",
        "answer": "有希望录取，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-专业",
        "question": "请问中药学专业可以转专业到中医学或者针灸推拿学吗？",
        "answer": "可以。我校无针灸推拿学。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-专业极差",
        "question": "想询问一下 贵校录取时是否设置了专业极差",
        "answer": "无专业极差"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-报考",
        "question": "请问安徽物化生509分，省排112949名，可以报考贵校的护理学和生物制药吗？",
        "answer": "2023年护理学和生物制药学最低录取分数为470，444，有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-山东考生报考咨询",
        "question": "山东考生物化生535分，省排名101721，在选考物理考生中70651，在选考化学考生中69271.在选考生物考生中57532，请问我的成绩可报考临床医学或者儿科或麻醉吗",
        "answer": "希望较小"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-河南文科472排名58914报名贵校有希望吗?",
        "question": "怎么样老师",
        "answer": "河南2023年文科最低录取分数为513。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-录取",
        "question": "甘肃理科考生，今年528分，排名22230，想报考贵校的临床医学，录取的可能性大吗？",
        "answer": "甘肃省2023年临床医学专业录取最低分为466，有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-山东第二医科大学",
        "question": "山西省理科477分 位次61057报考贵校麻醉学有希望吗",
        "answer": "2023年最低录取分数为472分。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-报考",
        "question": "山东 政史地501分 位次177077，可以考入贵校公共事业管理专业吗",
        "answer": "2023年最低录取位次为17万3千"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-安徽考生",
        "question": "安徽物化生考生，总分528，省排88600，想报考贵校的临床医学、麻醉学和口腔医学，建议报考吗？",
        "answer": "2023年临床医学、麻醉学和口腔医学的最低录取分数为518，482，532."
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-专业就读",
        "question": "贵校公共外语课程有开设日语课程吗?",
        "answer": "有日语和俄语"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-报考",
        "question": "请问519分，学化学政治和历史有机会报考该院校的护理专业吗",
        "answer": "有希望录取"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-录取",
        "question": "请问河南486排名171003有机会录取吗？想学中医",
        "answer": "希望小"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-录取",
        "question": "老师您好，请问山西理科今年考了495分，5万位次，报考贵校麻醉或影像被录取的可能性大吗？",
        "answer": "2023年麻醉和影像最低录取分数为472，470。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-浙江考生本科报考",
        "question": "老师您好！想问浙江 物化地 583分 位次72000 有机会报考贵校临床医学吗？（浙江第一年物化捆绑模式）",
        "answer": "2023年临床医学最低录取分数为604."
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-报考",
        "question": "高中选的生物、历史、政治，总成绩534分，总位次104052，能报考咱们学校什么专业？",
        "answer": "应用心理学，公共事业管理，法学，英语，劳动与社会保障"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-录取",
        "question": "老师：您好，四川考生551，排位69000，想冲贵校口腔医学专业，要是冲不上，服从调剂，会在医学范围内调剂么，校内转专业，达到条件是可以选择自己喜欢的专业么，请回复，谢谢",
        "answer": "调剂是在四川所有的招生专业中调剂。入学后有转专业机会。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-录取调剂问题",
        "question": "老师：您好，咨询四川考生51，排位69000名，冲贵校口腔医学，要是冲不了，能被调剂到哪个专业，调剂是在医学范围内调剂么，贵校招生简章上有大一成绩在专业内30%可以转专业，所转专业是自己可以挑选喜欢的么，请您回复，谢谢！",
        "answer": "在四川所有招生专业中调剂。转专业，专业自选。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-录取",
        "question": "安徽考生 469分 17万排名 能不能报考你们学校",
        "answer": "部分专业有希望，建议参考招生信息网历年录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-报考英语专业，有没有特别要求？",
        "question": "报考英语专业，有没有特别要求？",
        "answer": "语种为英语。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-您好，请问辽宁省理科374分上贵学校的可能性大吗",
        "question": "您好，请问辽宁省理科374分上贵学校的可能性大吗",
        "answer": "不大"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-录取",
        "question": "广西553排名24540报口腔或者临床机会大吗",
        "answer": "2023年临床最低录取分数为516分。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-录取",
        "question": "山东物化生504，位次168791，想报考贵校生物医学工程有机会吗？",
        "answer": "有机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-录取最低分数线",
        "question": "2023年最低录取分数线是多少？",
        "answer": "414"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-l录取",
        "question": "山东物化生考生496位次188954有希望录取贵校吗",
        "answer": "希望较小"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-录取",
        "question": "四川564麻醉，口腔，眼视光录取概率大不大",
        "answer": "2023年麻醉、口腔、眼视光医学最低录取分数为546，534，537。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-四川664麻醉，口腔，眼视光把握大不大",
        "question": "四川664麻醉，口腔，眼视光把握大不大",
        "answer": "希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-转专业",
        "question": "贵校转专业政策文件在哪可以看",
        "answer": "可以拨打0536-8462283，0536-8462285详细咨询"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-咨询专业",
        "question": "贵校新开法医专业估测需要多少分数能进？",
        "answer": "8万名左右可以尝试报考"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-录取",
        "question": "您好，四川，564，位次55901，可进入贵校的麻醉学或口腔学吗？如果调剂到比较冷门的专业，那可以转到麻醉学或口腔学吗？（所以医学类专业都可以转专业吗？）",
        "answer": "2023年四川麻醉学和口腔医学最低录取分数为546，534分，有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-转专业之类的问题",
        "question": "从医学检验往临床医学转专业可以吗？要求是什么？",
        "answer": "第一年的成绩在专业前30%可以有资格参加转专业考试，再考到20%"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-云南理科考生454分可能性大？",
        "question": "云南理科考生454分可能性大？",
        "answer": "有希望报考"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-提前批在什么时间可以报考研究生？",
        "question": "提前批在基层工作服务期间可以报考研究生吗，具体是什么类型的研究生呢？还是说只能结束基层工作服务后才能报考研究生？",
        "answer": "可以报考研究生，但仍然需要回到地市服务"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-录取",
        "question": "你好，我是贵州文科生465，排名32288，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "希望较小"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-录取",
        "question": "山东考生564分，排名55586，有机会进入该校的临床医学专业吗",
        "answer": "有希望，2023年录取最低位次为5万7"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-录取问题",
        "question": "我是山东24年应届考生高考分数538分全省96943报考贵校护理专业被录取概率大吗",
        "answer": "希望比较大，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-录取",
        "question": "湖北557分可以录上贵校临床医学吗？",
        "answer": "2023年临床医学专业录取最低分为553分。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-报考",
        "question": "河南理科男，531分，位次10000左右，能不能录取贵校的临床或口腔专业？如果调剂是在所报专业组内调剂吗？后期可以转临床专业吗？谢谢",
        "answer": "2023年临床医学专业最低录取分数为563分，口腔为560分，是在专业组内调剂，后期有转专业机会。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-录取",
        "question": "云南理科考生435分93878名服从调剂有机会被贵校录取吗",
        "answer": "希望较小"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-安徽考生理化生534分，位次81700",
        "question": "能上贵大学的医学影像学专业吗？",
        "answer": "2023年录取最低分为478"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-甘肃考生 女 509 位次28958",
        "question": "报麻醉学专业有风险吗",
        "answer": "2023年麻醉最低录取分数为461分。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-录取",
        "question": "陕西理科459排名71861有希望录取吗",
        "answer": "根据分数，有希望录取，建议查看往年录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-录取",
        "question": "青海理科373，位次12885，有希望录取麻醉学吗？",
        "answer": "2023年麻醉学专业最低录取分数为350分"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-录取",
        "question": "安徽物化生考生，总分528，省排88600，想报考贵校的临床医学、麻醉学和口腔医学，请问建议报考吗？希望大吗？",
        "answer": "2023年临床医学、麻醉学和口腔医学3个专业的最低录取分数分别为518，482，532分。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-录取",
        "question": "今年在江西招不招生，471分有没有机会录取贵校本科专业",
        "answer": "今年我校在江西招生，请登录学校招生信息网查看具体招生计划和录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-录取问题",
        "question": "我是山东24年应届考生高考分数456位次290149报考贵校护理专业被录取概率大吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-江苏物化生587可以报贵校的临床医学吗",
        "question": "苏物化生587可以报贵校的临床医学吗",
        "answer": "2023年临床医学专业录取最低分为589分，建议参考位次。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-广西报选眼视光",
        "question": "广西总分399报贵校眼视光能被留档吗",
        "answer": "希望比较小"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-临床医学公共外语可以选择日语吗",
        "question": "请问临床医学公共外语可以选择日语吗，",
        "answer": "外语有日语和俄语"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-青岛录取",
        "question": "青岛男孩，物化生，543报考贵校有希望录取吗？",
        "answer": "有希望录取，建议参考往年录取分数线"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-录取",
        "question": "广西553排名24540有机会报考口腔或者临床吗",
        "answer": "2023年临床医学最低录取分数为516分。口腔医学专业不招生。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-转专业",
        "question": "请问贵校转专业未来能转哪些专业",
        "answer": "专业间可以互转"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-报考",
        "question": "老师您好，山东考生559分排名62719，比贵校去年医学影像学专业的最低投档线低一点，被提档的机会大吗？",
        "answer": "有希望报考，可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-录取",
        "question": "广西553排名244540可以报考口腔吗",
        "answer": "我校在广西不招收口腔医学专业"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-录取咨询",
        "question": "山东物化生考生504，位次168791，想报考贵校大数据管理与应用专业，有希望吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-安徽理科487位次144784",
        "question": "能报考该校吗",
        "answer": "根据往年位次，有希望报考"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-专业",
        "question": "黑龙江理科 女生478排名41913报考贵校哪个专业容易被录取，服从调剂",
        "answer": "建议登录学校招生信息网查看往年录取分数线，有比较多专业可供选择"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-山东物生地498分",
        "question": "报考限物理运动康复专业有希望吗老师，谢谢",
        "answer": "希望比较小，2023年运动康复专业录取位次为16万名左右"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-山东物化生558分.63713位",
        "question": "能不能报麻醉？录取几率高不高",
        "answer": "2023年最低位次为6万5千名左右"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-关于公共外语是否开设俄语的咨询",
        "question": "老师你好，孩子是高考外语语种为俄语的考生，报考贵校后，公共外语是否有俄语？谢谢解答。",
        "answer": "我校开设日语和俄语"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-录取",
        "question": "您好，宁夏理科考生451分有希望被贵校麻醉学录取吗？",
        "answer": "2023年麻醉的最低录取分数为418分，有希望录取"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-录取规则",
        "question": "你们学校承不承认云南的量化分？",
        "answer": "我校是分数优先，遵循志愿"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-录取分数",
        "question": "新增的法医专业录取分数大约多少",
        "answer": "法医学为2024年新增专业，目前无分数参考，可以报考尝试。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-转专业",
        "question": "请问非临床医学专业可以转临床医学专业吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-山东物化政525分有资格报考贵校吗",
        "question": "可以报考什么专业",
        "answer": "可以报考康复治疗学，卫生检验与检疫，护理学，药学，中药学等专业，可以选择的专业比较多，建议参考往年录取分数，根据自身兴趣选择。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-文科501有望录取吗",
        "question": "过二本线21分",
        "answer": "希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-四川理科女生563分。位次56906.",
        "question": "四川理科女生563分。位次56906.报咱们学校临床医学，口腔医学，眼视光医学保险吗？会不会被调剂？",
        "answer": "口腔和眼视光医学希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-四川理科女生563分。位次56906.",
        "question": "四川理科女生563分。位次56906.报咱们学校临床医学保险吗？会不会被调剂？",
        "answer": "2023年临床最低是552分，5万3千名左右"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-录取",
        "question": "你好，河南文科489，名次45924，是否有机会被贵校的法学专业录取",
        "answer": "2023年最低录取分数为515"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-退档",
        "question": "您好，提档之后还会被退档吗？",
        "answer": "如果服从调剂，没有身体问题，一般不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-录取问题",
        "question": "您好，云南理科考生470，位次69473服从调剂能上贵校的机率大吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-录取",
        "question": "河南文科489，位次45924，选法学，被录取的概率大吗",
        "answer": "较小"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-录取",
        "question": "云南理科生，分数434排名94572，可以被录取嘛",
        "answer": "希望小，可以冲刺一下"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-录取咨询",
        "question": "云南理科430有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "可以参考往年录取的位次"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-报考",
        "question": "老师您好，广东531分能报考贵校吗",
        "answer": "有希望报考，建议参考往年录取分数，选择心仪的专业"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-云南理科429，位次97972",
        "question": "生物制药有希望被录取吗",
        "answer": "录取希望小"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-录取咨询",
        "question": "云南理科430有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "可以冲刺"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-录取",
        "question": "山西省477分 位次61057 报考贵校眼视光学专业有希望吗",
        "answer": "我校山西省不招收眼视光学专业"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-录取",
        "question": "云南理科位次79927报贵校的康复物理治疗的概率大吗",
        "answer": "有希望录取"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-贵校公共外语开设情况",
        "question": "公共外语有日语开设吗，招生章程里没有所以问一下麻烦了",
        "answer": "开设日语和俄语"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-江苏考生报考",
        "question": "老师，您好！江苏理科553，位次76276，有望报学校口腔专业么？如果报不了，请问可以填报哪些专业，后续是否可以转口腔？",
        "answer": "口腔医学2023年最低录取分数为593分。后期有转专业的机会。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-录取",
        "question": "云南考生理科444有机会被录取吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-能否被贵校录取",
        "question": "本人云南考生 理科469全省排名70856 专业服从调剂 有多大的概率可以上贵校",
        "answer": "希望比较大，可登录学校招生信息网查看往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-报考",
        "question": "云南理科位次79927报考贵校的康复物理治疗的概率大吗",
        "answer": "有希望报考该专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-云南理科523分能去贵校的医学影像学和麻醉学专业吗",
        "question": "我是云南理科考生，高考分数为523分，省位次为36995，我非常想去贵校的医学影像学和麻醉学专业，想问下能够去到贵校的医学影像学专业吗?或者能去到贵校的麻醉学专业吗?",
        "answer": "有希望录取该专业"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-选科为物化历的考生，报考临床医学，后期学习有障碍或者是困难吗",
        "question": "选科为物化历的考生，报考临床医学，后期学习有障碍或者是困难吗",
        "answer": "临床医学要求选课为物理，化学"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-录取",
        "question": "安徽物化政450，有机会进入贵校的中医学吗",
        "answer": "2023年录取最低分数线为481分"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-招生",
        "question": "贵校今年在宁夏招生吗，理科392可以录取吗？",
        "answer": "2023年宁夏的最低录取分数为400分。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-口腔医学",
        "question": "2024年本校口腔医学专业对黑龙江省的招生名额是多少？为什么我们的招生计划中显示该校对黑龙江没有口腔医学专业的名额。",
        "answer": "2024年我校在黑龙江不招收口腔医学专业"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-云南省理科455位次79900可以被贵校录取吗",
        "question": "如果可以录取大概什么专业",
        "answer": "有希望，建议参考学校招生信息网，查看历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-报考",
        "question": "云南438分有机会读贵校吗",
        "answer": "有机会报考"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-宿舍出行",
        "question": "距离市区是否远 食宿条件如何",
        "answer": "不远，6人间，有空调，独立卫生间"
    },
    {
        "schoolName": "山东第二医科大学",
        "title": "山东第二医科大学-公费生",
        "question": "公费生有年龄限制吗？",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "福建这次高考553有几率进入贵校吗？",
        "answer": "你好同学，根据往年情况，你这个分数进学校希望很大，具体专业志愿，要根据你今年的位次和你想报考的专业来定，我校在福建近几年录取专业及位次在学校招生信息网均可查询。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-山西理科生484",
        "question": "二本专业临床今年招收吗",
        "answer": "可以查看我校本科招生信息网https://enrollment.sdfmu.edu.cn/，2023年我校在山西省临床医学最低投档分533，位次20792，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-省区",
        "question": "您好。请问贵校今年在广西的招生计划是什么情况？如果您能尽快回复，我将不胜感激。",
        "answer": "请查看我校本科招生信息网https://enrollment.sdfmu.edu.cn/，详细了解我校在广西的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-报考",
        "question": "请问腿部四级肢体残疾且恢复良好可以报考临床医学专业吗",
        "answer": "你好同学，临床医学专业学习对肢体残疾没有限制，详情可查阅教育部《普通高考体检指导意见》相关内容。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-专业询问",
        "question": "我想问一下报贵校的英语专业是否有单科英语成绩的要求？或者是口语要求?本人为宁夏文科生",
        "answer": "你好同学，我校英语专业录取无单科成绩要求，亦无口语要求。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "山东纯理512有希望吗该校的生物类专业谢谢老师",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-药科专业咨询",
        "question": "考生127051名，可否填报该校药学专业",
        "answer": "2023年最低位次9万多，希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-山东第一医科",
        "question": "您好，请问贵校在浙江的投档比是多少",
        "answer": "投档比由贵省考试院决定"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-日语考生可以继续学日语吗",
        "question": "日语考生可以继续学日语吗，可用日语毕业吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-报考",
        "question": "新疆理科考生401，疆排名16391，有没有希望录进医学影像技术",
        "answer": "比去年最低分低4分，可以尝试报考"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-浙江考生",
        "question": "老师你好 浙江考生 全文527 报考本校的英语专业录取概率大吗",
        "answer": "不知道你的位次，单从分数看，比去年低8分，希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-咨询录取可能性",
        "question": "山东物化生组合581分，位次37033，报考贵校的临床录取的可能性大吗",
        "answer": "可能性很大"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-临床医学",
        "question": "吉林省568分11486名 报考贵校临床医学机会大吗",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-江苏物化生考生",
        "question": "老师您好，江苏物化生考生总分562分，省排名67000，可以报考贵校的医学影像学吗？",
        "answer": "参考2023年位次，希望较大，建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "浙江考生，女，物化政，561分，省内排名97679，能报考贵校眼视光医学吗？",
        "answer": "我校在浙江没有眼视光医学招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "浙江考生，女，物化政，561分，省内排名97679，能报考贵校眼视光医学吗？",
        "answer": "我校在浙江没有眼视光医学招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-报考专业咨询",
        "question": "请问 预防医学（医疗保障方向） 以后的就业方向，以及大学期间需要学习哪些专业课程，谢谢。",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/static/front/sdfmu/basic/html_web/zyjs_zy.html?zyId=1a5ca0c191814b62b2a41f776d068985"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-老师你好",
        "question": "广西449能上医学信息工程吗",
        "answer": "希望较大，建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-老师你好",
        "question": "广西449能上医学信息工程吗",
        "answer": "希望较大，建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-江西物化生考生",
        "question": "江西物化生考生535分排位50422能被贵校麻醉学或医学影像学录取吗？",
        "answer": "您说的两个专业没有在江西的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "福建这次高考553有几率进入贵校吗？",
        "answer": "你好同学，根据往年情况，你这个分数进学校希望很大，具体专业志愿，要根据你今年的位次和你想报考的专业来定，我校在福建近几年录取专业及位次在学校招生信息网均可查询。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-山西理科生484",
        "question": "二本专业临床今年招收吗",
        "answer": "可以查看我校本科招生信息网https://enrollment.sdfmu.edu.cn/，2023年我校在山西省临床医学最低投档分533，位次20792，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-省区",
        "question": "您好。请问贵校今年在广西的招生计划是什么情况？如果您能尽快回复，我将不胜感激。",
        "answer": "请查看我校本科招生信息网https://enrollment.sdfmu.edu.cn/，详细了解我校在广西的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-报考",
        "question": "请问腿部四级肢体残疾且恢复良好可以报考临床医学专业吗",
        "answer": "你好同学，临床医学专业学习对肢体残疾没有限制，详情可查阅教育部《普通高考体检指导意见》相关内容。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-专业询问",
        "question": "我想问一下报贵校的英语专业是否有单科英语成绩的要求？或者是口语要求?本人为宁夏文科生",
        "answer": "你好同学，我校英语专业录取无单科成绩要求，亦无口语要求。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "江西考生物化地517能上医学影像学吗",
        "answer": "在江西没有影像学招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-报考",
        "question": "山东纯理科男生521分，12万9位次，能报贵校哪些专业？录取概率大吗？谢谢",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html请参考2023年数据报考"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取概率",
        "question": "江苏考生 历史 525 排名28648 能被贵校英语专业录取吗？贵校的投档比是多少呢？",
        "answer": "希望较大，建议报考。投档比由贵省考试院决定，一般为1：1"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-农村专项计划",
        "question": "网上说报农村专项计划说限制报考名额，请问贵校的计划学校是否限制名额及限制多少名额",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/f/newsCenter/article/e1560cb77e494dec9beaa44f0e9ac407山东第一医科大学2024年地方专项计划"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-投档比咨询",
        "question": "请问今年贵校的投档比是多少呢",
        "answer": "投档比由学生所在省考试院决定"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-投档比",
        "question": "在吉林省本校的投档比例是多少",
        "answer": "投档比由考生所在省决定"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-地方专项计划",
        "question": "网上说报农村专项计划说限制报考名额，请问贵校的计划学校是否限制名额及限制多少名额",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/f/newsCenter/article/e1560cb77e494dec9beaa44f0e9ac407"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "山东物化生544位次八万五，除了被该校录取的几率大吗",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html建议参考2023年数据报考"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-山东第一医科大学",
        "question": "湖北纯文505，位次20400，有希望吗",
        "answer": "希望较大，建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-山东考生化生地组合，符合地方专项计划",
        "question": "报考英语专业录取希望大么",
        "answer": "请提供考生位次"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-关于投档比，调剂，会不会被退档，转专业，双学位和保研等问题",
        "question": "贵校对于海南省设置的投档比是多少？专业组中只有一个专业时，若服从调剂该如何调剂，还是直接退档？服从调剂会不会被退档？进学校后能不能转专业，能不能跨院系，还有名额，跨的专业有没有限制，以及要求分别是什么？进学校后能不能修双学位？有没有保研的名额，保研率是多少？学校有没有不...[详细]",
        "answer": "投档比由贵省考试院决定"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "请问老师山东物化生女生516护理学有希望吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-志愿填报建议",
        "question": "老师好，北京考生564排名17958，想报贵校，有什么建议呢，谢谢老师",
        "answer": "可以尝试影像技术"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-吉林省物化生省排14161分数554想报考临床被录取的概率？",
        "question": "谢谢",
        "answer": "录取不存在概率。建议报考，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-吉林省物化生省排14161分数554",
        "question": "想报考贵校的临床医学 被录取的概率大吗谢谢",
        "answer": "临床第一年在吉林招生，建议比往年其他专业位次都要高https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "福建这次高考553有几率进入贵校吗？",
        "answer": "你好同学，根据往年情况，你这个分数进学校希望很大，具体专业志愿，要根据你今年的位次和你想报考的专业来定，我校在福建近几年录取专业及位次在学校招生信息网均可查询。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-山西理科生484",
        "question": "二本专业临床今年招收吗",
        "answer": "可以查看我校本科招生信息网https://enrollment.sdfmu.edu.cn/，2023年我校在山西省临床医学最低投档分533，位次20792，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-省区",
        "question": "您好。请问贵校今年在广西的招生计划是什么情况？如果您能尽快回复，我将不胜感激。",
        "answer": "请查看我校本科招生信息网https://enrollment.sdfmu.edu.cn/，详细了解我校在广西的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-报考",
        "question": "请问腿部四级肢体残疾且恢复良好可以报考临床医学专业吗",
        "answer": "你好同学，临床医学专业学习对肢体残疾没有限制，详情可查阅教育部《普通高考体检指导意见》相关内容。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-专业询问",
        "question": "我想问一下报贵校的英语专业是否有单科英语成绩的要求？或者是口语要求?本人为宁夏文科生",
        "answer": "你好同学，我校英语专业录取无单科成绩要求，亦无口语要求。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-甘肃 山东第一医科",
        "question": "甘肃理科391 位次八万多点 能否被贵校的护理专业录取",
        "answer": "去年没有招生，不好对比，有希望，建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-英语单科要求",
        "question": "你好，老师，我想询问一下该校英语专业单科成绩有要求吗？我是浙江考生今年英语成绩120符合英语单科分数线吗？",
        "answer": "没有要求"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-地方专项",
        "question": "山东考生纯文501分通过地方专项有机会录取医疗保险专业或者公共事务管理专业吗",
        "answer": "与去年位次相近，建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-甘肃",
        "question": "您好 我是甘肃物理类考生 441分排名58500 可以报考贵校的制药工程专业吗？是否承认照顾性加分？专业组有无设置专业级差？新生本科在哪个校区就读？投档比是多少？这些专业有保研资格吗？谢谢您",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "福建物化生位次44090可以报考本校医学影像专业吗",
        "answer": "建议参照临床医学位次，因为只有1个计划https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-咨询",
        "question": "贵校转专业难度大吗",
        "answer": "选科一致即可申请，综合大一全年的学习成绩排序录取"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-安徽，物化生，位次120929能上什么专业吗？",
        "question": "安徽，物化生，位次120929能上什么专业吗？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-计算机科学与技术",
        "question": "我想问一下，本校的计算机科学与技术专业所培养的人才的发展方向是什么",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/static/front/sdfmu/basic/html_web/zyjs_xy.html?xyId=fb4a7c26a9274944b8372571f11ddb51"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-山东第一医科大学-湖北考生",
        "question": "湖北考生物化生532分，位次62000左右，能上贵校的医学影像学吗？该专业报考有什么要求吗",
        "answer": "湖北没有医学影像学招生"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-宿舍",
        "question": "是上床下桌吗？有独立卫浴吗？",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-报考",
        "question": "您好，贵校今年在广西的投档比是多少？到达投档线后，选择服从调剂是否还会有退档的风险？贵校转专业有什么要求吗，是否可以灵活的转专业？谢谢老师的答复！",
        "answer": "投档比由贵省考试院决定，组内有是否服从调剂的选择。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "您好，广西考生物化政433，位次10.7万，想要报考贵校的几率大不大？谢谢老师的答复！",
        "answer": "建议报考医学信息工程，和护理学"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-英语专业",
        "question": "贵校今年浙江考生英语专业计划最低分数线是多少",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html请参考2023年录取情况"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-重庆物化生省排名30207能被贵校眼视光医学录取吗",
        "question": "重庆物化生省排名30207能被贵校眼视光医学录取吗",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html请参考2023年录取情况"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取类",
        "question": "吉林文科13000有希望被公共管理录取吗",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html请参考2023年录取情况"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "福建这次高考553有几率进入贵校吗？",
        "answer": "你好同学，根据往年情况，你这个分数进学校希望很大，具体专业志愿，要根据你今年的位次和你想报考的专业来定，我校在福建近几年录取专业及位次在学校招生信息网均可查询。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-山西理科生484",
        "question": "二本专业临床今年招收吗",
        "answer": "可以查看我校本科招生信息网https://enrollment.sdfmu.edu.cn/，2023年我校在山西省临床医学最低投档分533，位次20792，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-省区",
        "question": "您好。请问贵校今年在广西的招生计划是什么情况？如果您能尽快回复，我将不胜感激。",
        "answer": "请查看我校本科招生信息网https://enrollment.sdfmu.edu.cn/，详细了解我校在广西的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-报考",
        "question": "请问腿部四级肢体残疾且恢复良好可以报考临床医学专业吗",
        "answer": "你好同学，临床医学专业学习对肢体残疾没有限制，详情可查阅教育部《普通高考体检指导意见》相关内容。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-专业询问",
        "question": "我想问一下报贵校的英语专业是否有单科英语成绩的要求？或者是口语要求?本人为宁夏文科生",
        "answer": "你好同学，我校英语专业录取无单科成绩要求，亦无口语要求。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-山东",
        "question": "542生政史，排名89322，报考贵校的护理学有希望吗",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html请参考2023年录取情况"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-重庆物化生省排名30207能被贵校麻醉学，口腔医学录取吗",
        "question": "重庆物化生省排名30207能被贵校麻醉学，口腔医学录取吗",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html请参考2023年录取情况"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-重庆物化生省排名30207能被贵校麻醉学，口腔医学录取吗",
        "question": "重庆物化生省排名30207能被贵校麻醉学，口腔医学录取吗",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-广西录取",
        "question": "全文分数427，位次39892，服从调剂有机会吗？",
        "answer": "组内才有是否调剂的选项，"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-是否会退档",
        "question": "浙江考生报考除特殊情况外会被退档吗",
        "answer": "请说的具体点"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "选科生政史，高考522,128135，请问有机会被贵校录取吗，符合地方专项",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-转专业",
        "question": "从公共事业管理转到英语专业有什么具体要求",
        "answer": "选科一致即可申请"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-吉林",
        "question": "吉林物化生15966，先报临床医学可以吗，或者换别的专业进去的可能性大吗",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-吉林",
        "question": "吉林女生物化生15966想报影像可以吗",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "山东考生物化地557分，位次64793，可以报考贵校什么专业",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取位次",
        "question": "山东的物化生，位次28000，有希望报考贵校的临床医学专业吗？",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "山东今年还有没有英语的地方专项呀?",
        "answer": "有的"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-高考录取",
        "question": "贵校的调档比是多少？能否调专业",
        "answer": "没有调档比这个说法，是考生所在省考试院确定投档比"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-山东录取",
        "question": "山东考生物化生组合514分位次144964，报考护理学有机会被贵校录取吗",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-投档比",
        "question": "海南考生投档比是1:1吗",
        "answer": "由贵省考试院决定"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "福建这次高考553有几率进入贵校吗？",
        "answer": "你好同学，根据往年情况，你这个分数进学校希望很大，具体专业志愿，要根据你今年的位次和你想报考的专业来定，我校在福建近几年录取专业及位次在学校招生信息网均可查询。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-山西理科生484",
        "question": "二本专业临床今年招收吗",
        "answer": "可以查看我校本科招生信息网https://enrollment.sdfmu.edu.cn/，2023年我校在山西省临床医学最低投档分533，位次20792，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-省区",
        "question": "您好。请问贵校今年在广西的招生计划是什么情况？如果您能尽快回复，我将不胜感激。",
        "answer": "请查看我校本科招生信息网https://enrollment.sdfmu.edu.cn/，详细了解我校在广西的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-报考",
        "question": "请问腿部四级肢体残疾且恢复良好可以报考临床医学专业吗",
        "answer": "你好同学，临床医学专业学习对肢体残疾没有限制，详情可查阅教育部《普通高考体检指导意见》相关内容。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-专业询问",
        "question": "我想问一下报贵校的英语专业是否有单科英语成绩的要求？或者是口语要求?本人为宁夏文科生",
        "answer": "你好同学，我校英语专业录取无单科成绩要求，亦无口语要求。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "老师您好！广东物化地 想报贵校：口腔医学 录取的机会大吗",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-河南高考理科生525分，报考学校护理学有希望吗",
        "question": "河南高考理科生525分，报考学校护理学有希望吗",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "物化生563分，能上贵校的好专业吗？",
        "answer": "请具体描述你的专业要求"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "请问广西历史类463 位次26802有希望进入贵校的英语或者公共事业管理专业嘛？",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-河南理科报考",
        "question": "理科男503分有希望报考贵校护理学吗",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-湖北物化生考生522分，位次71108，报考贵校",
        "question": "您好教师！湖北物化生考生522分，位次71108，报考贵校计算机科学与技术有希望吗？",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "请问山东考生，选的政史地，512分，可以报考英语专业吗？有希望吗？",
        "answer": "可以报考，https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-咨询医学",
        "question": "老师您好，山东考生物化地，分数573，排名45282，能不能冲上临床医学，不能的话哪个合适",
        "answer": "希望不大，可以冲一冲，"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-报考",
        "question": "老师好我是山东考生选科物化生分数491分，符合地方专项要求。被录取的希望大吗？",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-选科生史地510分，选生物制药专业走农村专项可以吗？",
        "question": "老师，我是山东考生，510分排名155365，选科生史地，可以通过农村专项选生物制药专业吗？",
        "answer": "生物制药选科要求 物化"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取山东考生",
        "question": "您好老师，山东考生走地方专项选了物化政考了480分，可以走生物制药专业吗？可以冲一冲吗？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-报考",
        "question": "山东物化生491符合地方专项录取大吗？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-咨询",
        "question": "广西考生在该校的投档比例为多少，英语对英语等单科成绩有要求吗",
        "answer": "投档比由贵省考试院决定，没有单科要求"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-视力",
        "question": "请问该校专业对于视力度数是否有要求",
        "answer": "请参考教育部关于高考体检的指导意见"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-江苏物化生考生",
        "question": "老师您好，江苏物化生考生总分562分，省排名67000，可以报考贵校的医学影像学吗？如果不上会不会被调剂其他专业。谢谢老师。",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "福建这次高考553有几率进入贵校吗？",
        "answer": "你好同学，根据往年情况，你这个分数进学校希望很大，具体专业志愿，要根据你今年的位次和你想报考的专业来定，我校在福建近几年录取专业及位次在学校招生信息网均可查询。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-山西理科生484",
        "question": "二本专业临床今年招收吗",
        "answer": "可以查看我校本科招生信息网https://enrollment.sdfmu.edu.cn/，2023年我校在山西省临床医学最低投档分533，位次20792，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-省区",
        "question": "您好。请问贵校今年在广西的招生计划是什么情况？如果您能尽快回复，我将不胜感激。",
        "answer": "请查看我校本科招生信息网https://enrollment.sdfmu.edu.cn/，详细了解我校在广西的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-报考",
        "question": "请问腿部四级肢体残疾且恢复良好可以报考临床医学专业吗",
        "answer": "你好同学，临床医学专业学习对肢体残疾没有限制，详情可查阅教育部《普通高考体检指导意见》相关内容。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-专业询问",
        "question": "我想问一下报贵校的英语专业是否有单科英语成绩的要求？或者是口语要求?本人为宁夏文科生",
        "answer": "你好同学，我校英语专业录取无单科成绩要求，亦无口语要求。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-转专业",
        "question": "如果被贵校制药工程录取，以后能转到临床医学吗",
        "answer": "可以，选科一致，好好学习！"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-江苏文科",
        "question": "江苏文科523分，位次29547，贵校公共事业管理专业被录取的几率大吗？",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "山东考生物化政499 位次181011 不报考贵校中外合作 请问其他专业报考贵校有希望吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-广西这次理科461可以报贵校什么专业",
        "question": "组合物化生",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取分数问题",
        "question": "我是山东考生，选科物化生，排位28000，分数590，有希望报考贵校的临床医学吗？",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-投档比",
        "question": "想问问贵校在甘肃的投档比是多少",
        "answer": "投档比由贵省考试院决定"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-校区咨询",
        "question": "医学影相学24年在哪个校区",
        "answer": "泰安校区"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-江苏参考咨询",
        "question": "江苏物化生可以报考口腔和医学影像吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-专业调剂",
        "question": "请问贵校医学专业内可以调剂吗？如果可以，调剂的标准是什么",
        "answer": "调剂指的是你报考志愿的专业组内是否服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "山东考生女生，选科物化生，513，名次十四万七千多，有机会报考贵校的医学影像技术、康复治疗学吗？可以转专业吗",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "请问江苏考生物化地560报考医学影像学会滑档的几率高吗？",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-咨询",
        "question": "您好，我是河北文科生，高考531位次23076，能不能被贵校公共事业管理录取",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-甘肃报考咨询",
        "question": "物化生37700",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-江苏文科523分，省排29547",
        "question": "江苏文科523分，省排29547，01专业组有希望录取吗",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-投档比",
        "question": "请问贵校安徽投档比多少",
        "answer": "投档比由贵省考试院决定"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "福建这次高考553有几率进入贵校吗？",
        "answer": "你好同学，根据往年情况，你这个分数进学校希望很大，具体专业志愿，要根据你今年的位次和你想报考的专业来定，我校在福建近几年录取专业及位次在学校招生信息网均可查询。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-山西理科生484",
        "question": "二本专业临床今年招收吗",
        "answer": "可以查看我校本科招生信息网https://enrollment.sdfmu.edu.cn/，2023年我校在山西省临床医学最低投档分533，位次20792，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-省区",
        "question": "您好。请问贵校今年在广西的招生计划是什么情况？如果您能尽快回复，我将不胜感激。",
        "answer": "请查看我校本科招生信息网https://enrollment.sdfmu.edu.cn/，详细了解我校在广西的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-报考",
        "question": "请问腿部四级肢体残疾且恢复良好可以报考临床医学专业吗",
        "answer": "你好同学，临床医学专业学习对肢体残疾没有限制，详情可查阅教育部《普通高考体检指导意见》相关内容。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-专业询问",
        "question": "我想问一下报贵校的英语专业是否有单科英语成绩的要求？或者是口语要求?本人为宁夏文科生",
        "answer": "你好同学，我校英语专业录取无单科成绩要求，亦无口语要求。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-投档比",
        "question": "您好，请问1.贵校投档比是1:1吗 2.服从调剂还会退档吗 3.会调剂到其他专业组吗",
        "answer": "投档比由贵省考试院决定，组内服从调剂不会退"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "老师您好，我是山东考生，物化生组合577可以被临床医学专业录取吗？",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-老师您好",
        "question": "老师您好：我是山东考生，物化生，537，位次97988，想报贵校的药学、生物医学科学和生物技术专业，是否有希望？另外，请问这几个专业学习在济南校区还是泰安校区？",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取咨询",
        "question": "文科516 报了地方专项计划 医疗保险专业有希望吗",
        "answer": "有希望！"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "安徽理科考生，分数521，省排名九万八，请问在专业服从调剂的情况下录取贵校的概率大吗",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "我是今年的安徽考生，总分499，位于全省128099，选的物化生，有希望被贵校录取吗，能报哪些专业呢",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "陕西理科，468，65692，能报护理吗",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-招生咨询",
        "question": "您好，河北考生，物生地，514分，想报贵校运动康复专业，有希望吗？",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "你好浙江文科544有机会上吗",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "山东物化生556分，临床医学或口腔医学有希望录取吗？",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "贵州492 ，位次57160有机会被录取吗",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-山东 物化生 女生 534",
        "question": "山东 物化生 女生 534想报考贵校的眼视光医学有机会吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-投档及宿舍",
        "question": "你好，请问贵校是否保证投档不退档，是否填写服从调剂就不会退档，另外英语专业有无口语成绩上的要求，宿舍情况怎样，有空调吗",
        "answer": "专业组内服从调剂不会退"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-江西物化生531，排54200，能被贵校录取吗",
        "question": "想读医学类的学科",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "您好，广西考生物化政433，位次10.7万，想要报考贵校的几率大不大？谢谢老师的答复！",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "福建这次高考553有几率进入贵校吗？",
        "answer": "你好同学，根据往年情况，你这个分数进学校希望很大，具体专业志愿，要根据你今年的位次和你想报考的专业来定，我校在福建近几年录取专业及位次在学校招生信息网均可查询。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-山西理科生484",
        "question": "二本专业临床今年招收吗",
        "answer": "可以查看我校本科招生信息网https://enrollment.sdfmu.edu.cn/，2023年我校在山西省临床医学最低投档分533，位次20792，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-省区",
        "question": "您好。请问贵校今年在广西的招生计划是什么情况？如果您能尽快回复，我将不胜感激。",
        "answer": "请查看我校本科招生信息网https://enrollment.sdfmu.edu.cn/，详细了解我校在广西的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-报考",
        "question": "请问腿部四级肢体残疾且恢复良好可以报考临床医学专业吗",
        "answer": "你好同学，临床医学专业学习对肢体残疾没有限制，详情可查阅教育部《普通高考体检指导意见》相关内容。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-专业询问",
        "question": "我想问一下报贵校的英语专业是否有单科英语成绩的要求？或者是口语要求?本人为宁夏文科生",
        "answer": "你好同学，我校英语专业录取无单科成绩要求，亦无口语要求。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-报考",
        "question": "您好，贵校今年的投档比是多少？到达投档线后，选择服从调剂是否还会有退档的风险？贵校转专业有什么要求吗，是否可以灵活的转专业？谢谢老师的答复！",
        "answer": "投档比由贵省考试院决定"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-报考临床",
        "question": "物化生女 今年563能报考临床医学吗？口腔医学限左利手吗？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-安徽考生",
        "question": "您好，安徽601分，位次两万五千名左右，可以报考贵校的精神医学吗？贵校的这门学科情况如何呢🥺",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "山东考生物化生组合514分，报考护理学有没有机会被贵校录取？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-投档比",
        "question": "今年贵校在安徽招生历地政投档比是多少？是否扩招？",
        "answer": "投档比由贵省考试院决定"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-投档比",
        "question": "今年贵校在安徽招生投档比是多少？",
        "answer": "投档比由贵省考试院决定"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-临床医学",
        "question": "2023年最低录取分数线是多少？今天563分有希望录取临床医学吗？",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "陕西理科，468，65692，能报护理吗",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "河南省502分有希望被口腔专业录取吗",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "您好山东考生物化地组合518分 位次136122被该校录取的概率大吗 推荐报什么专业好呢谢谢",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-视力要求",
        "question": "学医学类对眼睛度数有严格的要求吗",
        "answer": "请参考教育部关于高考体检的指导意见"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "您好，吉林省历史类459分有机会进入贵校吗",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "江西物化生考生，533分。有希望进入贵校的临床医学吗？",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-报考",
        "question": "老师您好，甘肃考生48552能被该校录取吗",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取希望",
        "question": "问问，山东考生女生，选科物化生514，名次14万6千多，能否报考贵校的生物制药，生物技术，制药工程？ 能否转专业，有什么条件？能不能考第二学历，有什么条件？能不能考研，考研几率有多少，有无硕士点？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "福建这次高考553有几率进入贵校吗？",
        "answer": "你好同学，根据往年情况，你这个分数进学校希望很大，具体专业志愿，要根据你今年的位次和你想报考的专业来定，我校在福建近几年录取专业及位次在学校招生信息网均可查询。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-山西理科生484",
        "question": "二本专业临床今年招收吗",
        "answer": "可以查看我校本科招生信息网https://enrollment.sdfmu.edu.cn/，2023年我校在山西省临床医学最低投档分533，位次20792，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-省区",
        "question": "您好。请问贵校今年在广西的招生计划是什么情况？如果您能尽快回复，我将不胜感激。",
        "answer": "请查看我校本科招生信息网https://enrollment.sdfmu.edu.cn/，详细了解我校在广西的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-报考",
        "question": "请问腿部四级肢体残疾且恢复良好可以报考临床医学专业吗",
        "answer": "你好同学，临床医学专业学习对肢体残疾没有限制，详情可查阅教育部《普通高考体检指导意见》相关内容。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-专业询问",
        "question": "我想问一下报贵校的英语专业是否有单科英语成绩的要求？或者是口语要求?本人为宁夏文科生",
        "answer": "你好同学，我校英语专业录取无单科成绩要求，亦无口语要求。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "青岛考生，分数552，可以报医学影像学吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-重庆541分 排名38068",
        "question": "问问1·重庆物化政541 排名38068 有机会护理学和中药学还有针灸推拿吗 2·有保研资格吗概率是多少 3·可以修双学位吗 要求是什么 4·能不能转专业 要求是什么5·如果服从调剂 会不会退档 谢谢",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-湖北，文科历史，491分，全省24000名，报考",
        "question": "您好，坐标湖北，文科历史，491分，全省24000名，报考贵校公共事业管理专业，可行性如何？如如愿就读，就业方向和升学方向是什么样的？",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-老师，山东纯理526，位次119202报考护理学推荐吗？",
        "question": "老师，山东纯理526，位次119202报考护理学推荐吗？",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-宁夏理科471位次8674今年有希望被贵校临床专业录取吗",
        "question": "能否被录取",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-保研资格和保研率",
        "question": "老师您好，请问贵校现在有保研资格吗？有的话保研率是多少？谢谢！",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "您好，请问宁夏文科493分，有机会被贵校录取吗？急，在线等，谢谢！",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "山西考生540，报考贵校口腔医学可能性怎么样",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-学校地点",
        "question": "请问大学是在哪一个校区就读。（我想报临床医学）",
        "answer": "临床在济南校区"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-报考",
        "question": "山东考生，选科物化地，成绩524，位次十二万三千左右，想报考贵校的药学专业，录取概率有多少？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "您好，老师，我的分数是582，选科物化生，名次36078，想考取咱们学校的临床医学，几率大吗？",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取咨询",
        "question": "老师好，安徽物理方向位次65000名能冲击贵校临床医学专业吗？",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-咨询学校转专业政策",
        "question": "老师您好，北京考生，591分，想报贵校临床医学专业，但招生计划只有1个，想问一下如果被录到另外2个专业，学校有机会转专业吗？有的话有什么要求？成功率高吗？",
        "answer": "选科一致即可申请，综合大一全年成绩排序"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-那个专业录取可能性大",
        "question": "山东物化生，高考576，包贵校的临床医学，口腔医学，眼视光医学，哪个录取可能性大",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-甘肃",
        "question": "您好 我有看到去年本科二批在甘肃招收的最低位次是八万多 想问问今年甘肃理科391位次八万过点能否被贵校的医学专业录取",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "福建这次高考553有几率进入贵校吗？",
        "answer": "你好同学，根据往年情况，你这个分数进学校希望很大，具体专业志愿，要根据你今年的位次和你想报考的专业来定，我校在福建近几年录取专业及位次在学校招生信息网均可查询。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-山西理科生484",
        "question": "二本专业临床今年招收吗",
        "answer": "可以查看我校本科招生信息网https://enrollment.sdfmu.edu.cn/，2023年我校在山西省临床医学最低投档分533，位次20792，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-省区",
        "question": "您好。请问贵校今年在广西的招生计划是什么情况？如果您能尽快回复，我将不胜感激。",
        "answer": "请查看我校本科招生信息网https://enrollment.sdfmu.edu.cn/，详细了解我校在广西的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-报考",
        "question": "请问腿部四级肢体残疾且恢复良好可以报考临床医学专业吗",
        "answer": "你好同学，临床医学专业学习对肢体残疾没有限制，详情可查阅教育部《普通高考体检指导意见》相关内容。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-专业询问",
        "question": "我想问一下报贵校的英语专业是否有单科英语成绩的要求？或者是口语要求?本人为宁夏文科生",
        "answer": "你好同学，我校英语专业录取无单科成绩要求，亦无口语要求。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-转专业",
        "question": "请问可以跨学院转专业吗？计算机可以转临床吗？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "我是福建省物化生考生，高考596分省排1万7，能上贵校的临床医学专业吗？谢谢老师！",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-报考专业",
        "question": "山东考生物化生528分，位次115557，可以报考本校什么专业？",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-贵校的就业情况和贵校的考研情况",
        "question": "我看有十一所医院是贵校的附属医院，请问毕业后是否可以进入实习或者有较大概率进入医院工作呢？ 贵校的临床医学从去年江西的分数线来看，我被录取的概率很大，但只有5年，据我了解，临床医学较多院校是5+3的模式，那么请问贵校临床医学的考研率高吗？ 非常感谢解答",
        "answer": "临床今年考研率近70%，最好的专业，都在最好的医院实习，工作要看个人能力了"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "江西物化生563分，排名29648，能录取临床医学吗？贵校有保研资格吗？",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-报考英语专业，有没有要求英语单科成绩？",
        "question": "你好！报考英语专业，有没有要求英语单科成绩？",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "江苏物化生561位次67048报口腔或者医学影像录取几率大吗",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-山东第一医科大学录取",
        "question": "浙江考生，总分540，选政史生，能被贵校的公共事业管理专业录取吗",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-山东第一医科大学录取",
        "question": "浙江考生，总分540，选政史生，能被贵校的英语专业录取吗",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "老师您好！我是来自甘肃临夏少数民族考生，物化政392分，位次81287，去年康复治疗学在甘肃的录取是八万两千多，想问问我报的话录取的概率大不大，服从调剂，是录取的概率大不大，还是会被退档，或者滑档，麻烦帮我看看，非常感谢！",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-咨询录取",
        "question": "山东考生，选科物理+化学+生物，214400名，物理130000，化学130000，生物100000，报贵校的护理（中外合作），录取几率大吗？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-报考",
        "question": "请问江苏物化生570.报考贵校临床或医学影像学希望大吗？",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-转专业",
        "question": "老师 转专业的具体条件是什么，是所有专业符合条件就能随便转吗，例如公共事业管理可以转生物技术吗",
        "answer": "选科一致即可申请，综合大一全年成绩排序"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-江西考生物化生",
        "question": "分数565，位次28440，是否有机会录取到贵校的临床医学专业？",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-山东报考",
        "question": "山东449位次306663可以报本校专升本护理专业吗",
        "answer": "没有专升本"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "福建这次高考553有几率进入贵校吗？",
        "answer": "你好同学，根据往年情况，你这个分数进学校希望很大，具体专业志愿，要根据你今年的位次和你想报考的专业来定，我校在福建近几年录取专业及位次在学校招生信息网均可查询。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-山西理科生484",
        "question": "二本专业临床今年招收吗",
        "answer": "可以查看我校本科招生信息网https://enrollment.sdfmu.edu.cn/，2023年我校在山西省临床医学最低投档分533，位次20792，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-省区",
        "question": "您好。请问贵校今年在广西的招生计划是什么情况？如果您能尽快回复，我将不胜感激。",
        "answer": "请查看我校本科招生信息网https://enrollment.sdfmu.edu.cn/，详细了解我校在广西的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-报考",
        "question": "请问腿部四级肢体残疾且恢复良好可以报考临床医学专业吗",
        "answer": "你好同学，临床医学专业学习对肢体残疾没有限制，详情可查阅教育部《普通高考体检指导意见》相关内容。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-专业询问",
        "question": "我想问一下报贵校的英语专业是否有单科英语成绩的要求？或者是口语要求?本人为宁夏文科生",
        "answer": "你好同学，我校英语专业录取无单科成绩要求，亦无口语要求。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-山东593分能上贵校的临床医学专业吗？对体重有限制吗？",
        "question": "山东593分能上贵校的临床医学专业吗？对体重有限制吗？",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-报考",
        "question": "湖北历史方向492分，排名24029-24328可以报考吗？录取可能性大吗？",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-老师您好，我咨询护理（中外合作）的问题",
        "question": "你好，我想咨询我校的护理学（中外合作办学）的几个问题： 1.护理学（中外合作办学）是什么模式，需要到国外几年，第几年到国外。 2.到国外上学期间，我校的学费和国外的学费都要交，还是只需要按照国外学校标注缴纳国外学费？ 3.毕业证会标注（中外合作）吗，发双毕业证还是单毕业证？ 4.毕业后...[详细]",
        "answer": "请咨询护理学院0538-6238121"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-咨询",
        "question": "您好，请问贵州物化生560，排名20907报考贵校的口腔医学专业希望大吗",
        "answer": "https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "浙江考生 政史地总分547位置号115043 想报考该院校的英语专业录取几率大吗",
        "answer": "2023年在浙江英语录取最低位次123969，希望很大，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-老师好我是山东考生选科物化地分数500分，符合地方专项要求。",
        "question": "有没有希望报考贵校物化组合要求的专业",
        "answer": "希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-山东省咨询录取",
        "question": "您好，我是山东考生，理科，物化生，总分499，位次182704，请问报考贵司是否有机会被录取？",
        "answer": "参考2023年录取情况，希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-宁夏文科474,位次5042,能被贵校录取吗？",
        "question": "是否可以从英语专业转药学，护理学，临床医学",
        "answer": "2023年宁夏英语录取最低位次5830，希望较大，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-报考英语专业，有没有特别要求？",
        "question": "报考英语专业，有没有特别要求？",
        "answer": "您指的特殊要求是？"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-宁夏文科474,位次5042,能被贵校录取吗？",
        "question": "再问一下，可以转中医专业吗？求急切回答。",
        "answer": "我校没有中医专业"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "广西553排名24540报口腔或者临床机会大吗",
        "answer": "2023年口腔和临床的位次最低在16000左右，所以希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-老师您好，江西物生化509位次77165可以报考贵校吗？",
        "question": "老师您好，江西物生化509位次77165可以报考贵校吗？",
        "answer": "2023年，我校在江西所有专业的最低录取位次为71000左右，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取问题",
        "question": "物生地，538分，位次96989，能否报针灸推拿",
        "answer": "我校没有该专业"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-专业咨询",
        "question": "今年开设生物医学工程专业了吗，他的专业代码从哪里查看",
        "answer": "山东省内没有生物医学工程专业招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-转专业",
        "question": "学校可以转专业吗？什么时候转？例如录取时的专业是口腔医学，入学后能转临床医学吗？",
        "answer": "学校有转专业政策，大一结束时，综合所有申请人大一学年的学习成绩，根据计划数排序转入。口腔可以转临床专"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "福建这次高考553有几率进入贵校吗？",
        "answer": "你好同学，根据往年情况，你这个分数进学校希望很大，具体专业志愿，要根据你今年的位次和你想报考的专业来定，我校在福建近几年录取专业及位次在学校招生信息网均可查询。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-山西理科生484",
        "question": "二本专业临床今年招收吗",
        "answer": "可以查看我校本科招生信息网https://enrollment.sdfmu.edu.cn/，2023年我校在山西省临床医学最低投档分533，位次20792，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-省区",
        "question": "您好。请问贵校今年在广西的招生计划是什么情况？如果您能尽快回复，我将不胜感激。",
        "answer": "请查看我校本科招生信息网https://enrollment.sdfmu.edu.cn/，详细了解我校在广西的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-报考",
        "question": "请问腿部四级肢体残疾且恢复良好可以报考临床医学专业吗",
        "answer": "你好同学，临床医学专业学习对肢体残疾没有限制，详情可查阅教育部《普通高考体检指导意见》相关内容。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-专业询问",
        "question": "我想问一下报贵校的英语专业是否有单科英语成绩的要求？或者是口语要求?本人为宁夏文科生",
        "answer": "你好同学，我校英语专业录取无单科成绩要求，亦无口语要求。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-山东省581省37501名",
        "question": "报考贵校的口腔医学可以被录取吗",
        "answer": "希望很大！"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-咨询",
        "question": "请问一下本校的投档比是多少，平行志愿服从调剂是在本专业组内还是在所有符合的专业里",
        "answer": "投档比是贵省考试院设置，一般为1：1，专业组内的服从调剂一定是在本专业组内"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "请问山东562有可能进去贵校临床医学类吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-您好，山东考生物化生，总分533，是否可以报，推荐什么专业",
        "question": "您好，山东考生物化生，总分533，对医学感兴趣，推荐可以报的专业",
        "answer": "该分数很难进入五年制医学类专业"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-青岛录取",
        "question": "青岛男孩，物化生，543分 86817位次报考贵校哪个专业有希望录取？",
        "answer": "可报的专业很多，建议登录我校招生信息网，查看2023年录取情况作为参考。https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "山东高考564，排名55586，有机会报考该院校的临床医学嘛",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-提前批在什么时候可以报考研究生？",
        "question": "提前批在基层服务期间可以报考全日制研究生吗？还是说只能在结束基层服务之后才能报考研究生？",
        "answer": "该问题需要向签协议的地市卫健委沟通"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取是否有希望",
        "question": "山东考生580分，能否有希望被贵校临床医学录取",
        "answer": "建议冲一冲，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-转专业类",
        "question": "老师您好，请问贵校有几次转专业的机会，都需要什么条件？首选历史的，能否在符合要求的条件下转工科类的专业呢，谢谢老师",
        "answer": "仅在大一年级结束时，有一次转专业机会，综合所有申请人大一学年的成绩排序，进行录取。物理类和历史类之间不能转专业"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-青岛录取",
        "question": "青岛男孩，物化生，543报考贵校有希望录取吗？",
        "answer": "该分数有很多专业可以报考，请登录我校招生信息网查询https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "山东考生，物化地，556位次67201，有望被贵校医学影像学专业录取吗？",
        "answer": "医学影像2023年录取最低位次49768，希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-招生",
        "question": "老师，山东济南507分，位次十六万，可以被什么专业录取",
        "answer": "推荐护理学（中外合作办学），其他普通类本科希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-报考",
        "question": "老师您好，河南理科532分9.7万名可以被贵校药学或康复治疗学录取吗",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-江西今年理工科高考509可以报考贵校吗？",
        "question": "老师您好，江西今年理工科高考509可以报考贵校吗？",
        "answer": "可以报考，可查看往年录取情况作为参考https://enrollment.sdfmu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-关于公共外语是否开设俄语的咨询",
        "question": "老师你好，孩子是高考外语语种为俄语的考生，报考贵校后，公共外语是否有俄语？谢谢解答。",
        "answer": "公共外语有英语，日语，俄语"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "福建这次高考553有几率进入贵校吗？",
        "answer": "你好同学，根据往年情况，你这个分数进学校希望很大，具体专业志愿，要根据你今年的位次和你想报考的专业来定，我校在福建近几年录取专业及位次在学校招生信息网均可查询。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-山西理科生484",
        "question": "二本专业临床今年招收吗",
        "answer": "可以查看我校本科招生信息网https://enrollment.sdfmu.edu.cn/，2023年我校在山西省临床医学最低投档分533，位次20792，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-省区",
        "question": "您好。请问贵校今年在广西的招生计划是什么情况？如果您能尽快回复，我将不胜感激。",
        "answer": "请查看我校本科招生信息网https://enrollment.sdfmu.edu.cn/，详细了解我校在广西的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-报考",
        "question": "请问腿部四级肢体残疾且恢复良好可以报考临床医学专业吗",
        "answer": "你好同学，临床医学专业学习对肢体残疾没有限制，详情可查阅教育部《普通高考体检指导意见》相关内容。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-专业询问",
        "question": "我想问一下报贵校的英语专业是否有单科英语成绩的要求？或者是口语要求?本人为宁夏文科生",
        "answer": "你好同学，我校英语专业录取无单科成绩要求，亦无口语要求。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "生物政治历史511有希望录取吗",
        "answer": "普通类本科招生没有这个选科的专业"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-关于公共外语是否开设俄语的咨询",
        "question": "老师你好，孩子是高考外语语种为俄语的考生，报考贵校后，公共外语是否有俄语？谢谢解答。",
        "answer": "公共外语有英语，日语，俄语"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取问题",
        "question": "宁夏考生省内排名9308有希望被本校录取吗",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-投档比",
        "question": "学校的每个专业的投档比都是一样的嘛，是多少呢",
        "answer": "投档比是本省教育考试院决定"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-转专业问题",
        "question": "如果想要转专业的话需要达到什么条件才可以",
        "answer": "选科要相同，大一结束时，综合所有申请学生的大一成绩排序录取"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-咨询",
        "question": "您好，请问山东位次79319总分548，报考贵校精神医学专业可能性怎么样？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "广西553排名24500报考口腔会录取吗？",
        "answer": "2023年广西口腔专业最低位次16000+，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-是否可以读研",
        "question": "请问本校的所以专业都可以有在本校读研的机会吗，那些专业没有呢",
        "answer": "https://yz.sdfmu.edu.cn/bkzn1/zyml.htm请查看"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-专业招生",
        "question": "您好？应用物理学在河北招生吗？如果招生，归属在哪个专业下？谢谢",
        "answer": "该专业已不招生"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "山西 理 556 位次20585 有希望被贵校录取临床医学吗 如果不录取会被调剂到哪些专业？",
        "answer": "山西2023年临床医学最低位次20792，比较有希望，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-咨询",
        "question": "请问江苏考生582分能被临床医学录取吗？",
        "answer": "请登录山东第一医科大学本科招生信息网https://enrollment.sdfmu.edu.cn/查询历年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-咨询",
        "question": "请问一下对江苏省的招生计划",
        "answer": "请登录山东第一医科大学本科招生信息网https://enrollment.sdfmu.edu.cn/查询2024年招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "陕西省2024届理科471分排名63881有机会被口腔医学技术录取吗",
        "answer": "请登录山东第一医科大学本科招生信息网https://enrollment.sdfmu.edu.cn/查询历年录取分数，"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-陕西省2024 471分63881有机会被口腔医学录",
        "question": "录取",
        "answer": "请登录山东第一医科大学本科招生信息网https://enrollment.sdfmu.edu.cn/查询历年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "575河南理科有希望被医学影像技术专业录取吗",
        "answer": "请登录山东第一医科大学本科招生信息网https://enrollment.sdfmu.edu.cn/查询历年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "福建这次高考553有几率进入贵校吗？",
        "answer": "你好同学，根据往年情况，你这个分数进学校希望很大，具体专业志愿，要根据你今年的位次和你想报考的专业来定，我校在福建近几年录取专业及位次在学校招生信息网均可查询。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-山西理科生484",
        "question": "二本专业临床今年招收吗",
        "answer": "可以查看我校本科招生信息网https://enrollment.sdfmu.edu.cn/，2023年我校在山西省临床医学最低投档分533，位次20792，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-省区",
        "question": "您好。请问贵校今年在广西的招生计划是什么情况？如果您能尽快回复，我将不胜感激。",
        "answer": "请查看我校本科招生信息网https://enrollment.sdfmu.edu.cn/，详细了解我校在广西的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-报考",
        "question": "请问腿部四级肢体残疾且恢复良好可以报考临床医学专业吗",
        "answer": "你好同学，临床医学专业学习对肢体残疾没有限制，详情可查阅教育部《普通高考体检指导意见》相关内容。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-专业询问",
        "question": "我想问一下报贵校的英语专业是否有单科英语成绩的要求？或者是口语要求?本人为宁夏文科生",
        "answer": "你好同学，我校英语专业录取无单科成绩要求，亦无口语要求。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-江苏考生",
        "question": "老师，您好！物理553，位次76276，请问能报考贵校什么专业？后面是否可以转口腔等专业呢？",
        "answer": "请登录山东第一医科大学本科招生信息网https://enrollment.sdfmu.edu.cn/查询2024年招生计划及历年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-宁夏479位次7053能被录取吗",
        "question": "可以说说个专业的近三年的录取分吗",
        "answer": "请登录山东第一医科大学本科招生信息网https://enrollment.sdfmu.edu.cn/查询历年录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-录取",
        "question": "河南学生2024年504分可以去口腔或者计算机的专业吗",
        "answer": "请登录山东第一医科大学本科招生信息网https://enrollment.sdfmu.edu.cn/查询历年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东第一医科大学",
        "title": "山东第一医科大学-云南报考医学",
        "question": "云南5926位次报考贵校临采医学，可能性怎么样？",
        "answer": "希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-宿舍环境和录取以及转专业",
        "question": "请问山东政史生534分104096可以报考什么专业？宿舍环境如何？请问转专业有什么要求？",
        "answer": "参照往年录取位次，被录取的几率还是比较大的、建议将学校不限科目的专业全部填报（不限考科目的专业：市场营销，英语，法学，公共事业管理，健康服务与管理，应用心理学，运动康复）已增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-广西",
        "question": "老师你好，广西 理科物化生486 省排位65000 报中西医临床医学，有希望吗？",
        "answer": "参照往年录取位次，被录取的几率还是比较大的，建议服从专业组内调剂，以增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-招生录取",
        "question": "老师好！请问：今年福建考生，物化生550分，福建排名40000名左右，可以报本科中医学，有机会被录取吗？还是可以调剂到什么专业被录取概率比较大？",
        "answer": "参照往年录取位次，被录取的几率还是比较大的，建议服从专业组内调剂，以增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-录取",
        "question": "福建物化生考生551分能上贵校的中医学吗？",
        "answer": "参照往年录取位次，被录取的几率还是比较大的，建议服从专业组内调剂，以增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-报考",
        "question": "山东考生化政历495位次191833能报考贵校哪些本科专业？感谢！",
        "answer": "只能报学校不限选考科目的专业，像是英语、市场营销、公共事业管理、健康服务与管理。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-专业询问",
        "question": "贵校护理学是否存在选科要求",
        "answer": "必选化学。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-转专业",
        "question": "您好，中医养生学可以转中医学吗？什么要求？这两个专业的课程内容有什么不同？",
        "answer": "大一下学期，学校统一安排一次转专业。只要符合相关要求，可以转专业。具体条件请咨询中医学院，电话：0531-89628077。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-专业",
        "question": "山东物化生516能报考什么专业",
        "answer": "参照往年录取位次，被学校录取的概率还是比较大的，建议将学校志愿往前放且将中药学类、药学类、康复类的专业全部报考以增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-录取",
        "question": "山东考生522分，128135选应用心理学被录取几率大吗，选科生政史",
        "answer": "参照往年录取位次，被学校录取的概率还是比较大的，建议将学校志愿往前放且将所有符合报考条件的专业全部报考以增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-山东纯文 522分 排名128860 报考运动康复希望大吗",
        "question": "山东纯文 522分 排名128860 报考运动康复希望大吗",
        "answer": "参照往年录取位次，被学校录取的概率还是比较大的，建议将学校志愿往前放且将所有符合报考条件的专业全部报考以增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-报考",
        "question": "山东纯理科男生521分，12万9位次，能报贵校哪些专业？录取概率大吗？谢谢",
        "answer": "参照往年录取位次，被学校录取的概率还是比较大的，建议报考学校药学类、中药学类和康复类，建议将学校志愿往前放且服从组内专业调剂以增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-地方专项计划",
        "question": "网上说报农村专项计划说限制报考名额，请问贵校的计划学校是否限制名额及限制多少名额",
        "answer": "地方专项对考生身份有限定，具体咨询当地召开部门，学校地方专业计划共有160人。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-考研方向",
        "question": "请问中药学和中医康复学可以考中医学的研究生吗?",
        "answer": "中药学无法报考中医专业硕士，中医康复学可以报考中医专业硕士。所有学生均可报考中医学科学学位的硕士。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-录取",
        "question": "安徽政史地排名25276能被贵校法学录取吗",
        "answer": "安徽省第一年高考综合改革省份，成绩不好预估。参照往年录取位次还是有机会进入学校学习的，建议专业组内志愿服从调剂以增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-山东中医药",
        "question": "广西物生政考生468分，位次78336可以报考贵校什么专业，有希望被录取吗",
        "answer": "学校今年未安排符合你选考科目的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-山东中医药大学",
        "question": "1.请问贵校面对江西的投档比例是多少？ 只要服从调剂，是否承诺进档不退档 2.贵校是否存在专业分级差？ 今年对江西缩招还是扩招？",
        "answer": "投档比例1:1，从身体原因外不退档，没有专业级差，今年招生计划较去年增加30人。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-转专业",
        "question": "贵校理学位的专业如果一年级成绩优秀可以转医学位专业吗？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-我想问咱们现在还可以转专业吗",
        "question": "我想问咱们现在还可以转专业吗",
        "answer": "学生转专业统一安排在第二学期中段。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-咨询",
        "question": "河南文科493位次4万多能被录取吗",
        "answer": "参照往年录取位次，被学校录取的概率还是有的，建议将学校志愿往前放且将服从专业调剂以增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-录取",
        "question": "贵州476能报贵校的那些专业？",
        "answer": "可以报考学校在贵州省物理类所有专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-山东考生女物化生455",
        "question": "是否能报考贵校",
        "answer": "参照往年录取位次可以冲一下，建议将学校志愿往前放且将符合报考条件的专业全部报考以增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-录取",
        "question": "湖北文科500分是否有机会录取法学专业",
        "answer": "参照往年录取位次，被学校录取的概率还是有的，建议将学校志愿往前放且将服从专业组内调剂以增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-咨询",
        "question": "可以转专业吗 转专业的要求是什么",
        "answer": "可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-江西物化生组合 500分",
        "question": "可以报该校什么专业？",
        "answer": "可以报考学校在江西安排的物理类所有专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-贵校提档比例",
        "question": "您好，贵校提档比例是多少？",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-专业",
        "question": "中医骨伤科学和针灸推拿学哪个就业更好些？",
        "answer": "就业看自己学习成绩，与专业名称无关。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-转专业",
        "question": "转专业什么条件？如果被中医养生学录取能转到中医学专业吗？",
        "answer": "学校第二学期有转专业的机会，所有学生均可提出申请，是否成功需经转入专业审核通过。中医养生学可以转入中医学学习。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-转专业",
        "question": "贵校健康服务管理，市场营销可以转中医类专业吗，要求是什么",
        "answer": "可以，学校在大一下学期有一次统一转专业机会，具体转专业条件请咨询相关学院。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-重庆物化生省排名30207能被贵校眼视光医学录取吗",
        "question": "重庆物化生省排名30207能被贵校眼视光医学录取吗",
        "answer": "有机会，可以试一下。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-录取",
        "question": "湖北考生505纯文，位次20400，录取的概率大不大？",
        "answer": "有机会，不是很稳。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-录取",
        "question": "广西物化生485分，65,911位次能被贵校中医学录取吗？",
        "answer": "有机会可以冲一下，但我校在外省招生计划不多，建议多选几个专业且服从调剂，以免被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-报考",
        "question": "黑龙江理科考生491省排37390有希望冲上贵校眼视光学吗",
        "answer": "机会比较大，可以试一下。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-录取",
        "question": "山东纯文组合考生523分，能被贵校运动康复专业录取吗",
        "answer": "参照往年录取位次结合今年选考科目调整情况，被录取的几率还是较大的，建议将学校不限科目的市场营销，英语，法学，公共事业管理，健康服务与管理，应用心理学等专业全部填报以增加录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-报考",
        "question": "湖北 理化生 448分 省排131108 想学中医学 请问有机会录取吗？谢谢",
        "answer": "参照往年录取位次结合今年选考科目调整情况，被录取的几率还是有的，建议将学校志愿往前放且服从组内专业调剂以增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-报考",
        "question": "您好，安徽，理科，522，能否给予贵校冲，保，稳的专业，谢谢！",
        "answer": "安徽省今年第一年综合改革录取，参照往年录取分数决定你冲保稳的专业，建议将学校志愿往前放且服从组内专业调剂以增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-报考",
        "question": "561分山东省60050可否报5年制中医",
        "answer": "参照往年录取位次结合今年选考科目调整情况，被录取的几率还是较大的，建议将学校志愿往前放并多报几个专业以增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-咨询",
        "question": "在河南有一本专业投放指标吗？",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-咨询",
        "question": "在河南是二本招生，课程、校区与本校一本批次的学生有差别吗？在未来考研时是否与本校一本批次同等看待？",
        "answer": "山东省内已经取消批次，学校同专业的学生同步编班授课。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-保研政策",
        "question": "该校二本专业中医学是否有保研政策？",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-报考",
        "question": "山东考生物化政499 位次181011 不报考贵校中外合作 请问其他专业报考贵校有希望吗",
        "answer": "学校已经取消中外合作办学招生项目。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-录取",
        "question": "甘肃理科519排名25279报考眼视几率怎么样",
        "answer": "参照往年录取位次结合今年选考科目调整情况，被录取的几率还是有的，建议将学校志愿往前放且服从组内专业调剂以增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-考研",
        "question": "老师，请问贵校那些本科专业考研可以考中医学？",
        "answer": "所有专业均可报考中医学研究生。中医专业硕士只招收学制为5年的中医学类和中西医结合类学生。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-录取",
        "question": "贵州考生物化生507排名47419能被中医学专业录取吗",
        "answer": "贵州省第一年高考综合改革且按“专业+学校”模式填报志愿，参照往年录取位次结合今年选考科目调整情况，被录取的几率还是有的，建议将学校志愿往前放且多报一些志愿以增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-录取概率大不大",
        "question": "湖北 理化生 522分 省排71108 想学针灸推拿",
        "answer": "参照往年录取位次被录取的几率还是比较大的，建议多报学校几个志愿且服从专业组内调剂以增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-录取",
        "question": "山东考生女生，选科物化生，513，名次十四万七千多名，有机会报考贵校的康复治疗学，眼视光学，计算机科学与技术吗？入学后转专业要求高吗",
        "answer": "参照往年录取位次可以冲相关喜欢的专业，建议将学校志愿前置且多报学校几个志愿以增加录取几率。转专业的要求取决于你入校后的学习成绩及选择转专业的人数。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-甘肃 口腔 山东中医",
        "question": "您好 甘肃理科391 位次八万过点 能否被贵校的口腔医学专业录取",
        "answer": "学校无口腔医学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-录取",
        "question": "请问本校取消校企合作的专业分数会有很大变化吗，例如数据科学与大数据技术514物生政有机会吗",
        "answer": "取消校企合作招生后，感觉录取分数会有一定提升，具体提升多少不好估计，建议将学校志愿前置且多选择几个喜欢的专业以增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-往年针推非物化绑定所占比例",
        "question": "请问往年针推非物化绑定所占比例是多少",
        "answer": "去年该专业物化绑定考生占比约为27%。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-山东考生，物化地 511 位次152752",
        "question": "有希望冲击贵校的护理学、生物医学工程吗",
        "answer": "参照往年录取位次可以冲相关喜欢的专业，建议将学校志愿前置且多报学校几个志愿以增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-录取",
        "question": "山东物生政514有机会录取吗，不考虑中外合作",
        "answer": "可以考虑报考学校信息管理与信息系统专业，被录取的几率还是比较大的。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-录取",
        "question": "你好，1.山东那些地区属于地方专项2.山东考生物化政525有机会中医养生学吗",
        "answer": "请查询山东省教育厅相关网站，章丘区不在该范围。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-宿舍",
        "question": "贵校宿舍几人间 有没有空调",
        "answer": "6人间为主，有少量8人间，宿舍有空调。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-毕业要求",
        "question": "请问贵校是否要求毕业前通过英语四级？",
        "answer": "学校毕业要求不再限定英语四级。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-转专业 问题",
        "question": "老师好， 请问一下， 湖北大文女生 549（排名9638）报考01组法学有希望吗？这个专业 以后能不能转到中医类专业？谢谢！",
        "answer": "参照往年录取位次被录取的几率还是比较大的。转专业的要求取决于你入校后的学习成绩及选择转专业的人数。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-江西物化生531，排54200，能被贵校录取吗",
        "question": "想读中医学或者针灸推拿学",
        "answer": "今年江西省第一年高考综合改革，且今年增加计划较多，成绩不好预估，感觉被录取的几率还是比较大的，建议将学校志愿前置且多报学校几个志愿且服从调剂以增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-录取",
        "question": "老师，山东政史地507分，位次十六万，被什么专业录取的概率大",
        "answer": "参照往年录取位次可以冲相关喜欢的专业，建议将学校志愿前置且多报学校几个志愿以增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-天津考生位次12966，能上贵校眼视光医学专业么？",
        "question": "天津考生位次12966，能上贵校眼视光医学专业么？",
        "answer": "参照往年录取位次可以被录取的几率还是有的，建议将学校志愿前置且多报学校几个志愿以增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-报考",
        "question": "老师好！山东物化政考生494分，报考贵校的制药工程专业有希望吗？",
        "answer": "参照往年录取位次可以冲相关喜欢的专业，建议将学校志愿前置且多报学校几个志愿以增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-录取分数",
        "question": "贵校今年在河北历史类招生分数线是多少啊",
        "answer": "你好：学校录取未结束无法提供本年度的招生分数线。当年度招生分数线是被录取考生最后一名成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-录取",
        "question": "山东考生554分位次68906报考中医学和中西医临床可能录取吗？",
        "answer": "参照往年录取位次被学校录取的几率还是很大的，建议将学校志愿前置且多报学校几个志愿以增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-录取",
        "question": "山东 物化生 女生 534分，想报贵校的眼视光医学有机会录取嘛？眼视光医学是几学年制的？有硕士点吗？",
        "answer": "参照往年录取位次结合今年选考科目调整情况，被录取的几率还是比较大的，建议将学校志愿前置且多报学校几个志愿以增加录取几率。眼视光医学是5年制，学校有临床医学硕士点。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-录取",
        "question": "海南化生地考生452分，49372的排名，能报考该校吗",
        "answer": "参照往年录取位次可以冲相关喜欢的专业，建议将学校志愿前置且多报学校几个志愿以增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-山东",
        "question": "物化政，477，有机会吗？",
        "answer": "参照往年录取位次可以冲相关喜欢的专业，建议将学校志愿前置且多报学校几个志愿以增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-临床医学专业保研吗？主要保研的学校有哪些？",
        "question": "临床医学专业保研吗？主要保研的学校有哪些？",
        "answer": "有保研资格，保研学校为拥有接收保研资格学生的所有高校。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-开学体检",
        "question": "高三压力大视力度数涨了很多 与体检表上相差很大 想报的专业没有视力要求 这种情况下开学重新体检会怎么处理呢？谢谢！",
        "answer": "若按你描述的情况看，不影响学校录取"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-录取",
        "question": "1.总分482，选考生政历，通过地方专项能否被贵校录取。 2.文科生在报考地方专项时，是不是只能报文科类专业",
        "answer": "参照往年录取位次可以报考学校地方专业计划，根据你的选科情况只能报考文科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-录取",
        "question": "山东考生 物化政 532分107000多位 报考贵校的 眼视光医学，中医康复学和中西医临床医学有机会吗",
        "answer": "参照往年录取位次被中医康复学录取的几率更大可以中西医临床医学和眼视光医学，建议将学校志愿前置且多报喜欢的专业专业志愿以增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-志愿填报",
        "question": "2024届山东考生分数509，位次158224，不知能否被贵校护理专业录取？",
        "answer": "参照往年录取位次可以冲护理学专业，建议将学校志愿前置且多报学校几个志愿以增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-报考",
        "question": "山东理科559能报贵校临床医学吗",
        "answer": "参照往年录取位次可以报考临床医学专业，建议将学校志愿前置且多报学校几个志愿以增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-录取和转专业",
        "question": "我是山西省理科考生 今年成绩523，排名35415，想报考贵校针灸推拿专业，请问被录取的可能性大吗，如果未被录取，报考中西医临床医学或者中医骨伤科学转专业难度大吗",
        "answer": "参照往年录取位次，你被我校录取的概率还是很大的。入校一学期后，转专业的难易度取决于在校学习情况和转专业申请人数。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-双学位",
        "question": "学校可以修双学位或是辅修另一个专业吗",
        "answer": "不可以"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-录取希望",
        "question": "问问，山东考生女生，选科物化生，514，名次十四万六千多，有机会报考贵校的制药工程，生物医学工程，智能医学工程吗？可以转专业吗，要求是什么？能否修第二学历，要求是什么？能不能考研，有无硕士点？",
        "answer": "这两个专业都有机会，可以报考。我校大一下学期有一次转专业机会，具体条件可咨询相关学院。不可修第二学历。可以考研，我校有中药学、药学、生物医学工程硕点。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-重庆541分 排名38068 有机会上护理专业吗",
        "question": "问问1·重庆理科541 排名38068 有机会护理学和中药学还有针灸推拿吗 2·有保研资格吗概率是多少 3·可以修双学位吗 要求是什么 4·能不能转专业 要求是什么5·如果服从调剂 会不会退档 谢谢",
        "answer": "这几个专业报考机会比较大。我校所有专业都可保研，保研率5%左右，不可以修双学位。大一下学期有一次转专业机会，具体提交可咨询意向转入学院。服从调剂不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-专项",
        "question": "学校有地方专项吗，是面对哪些省份招生",
        "answer": "学校只有山东省地方专项，只对山东省招生。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-录取",
        "question": "甘肃物化生 排名26785 康复治疗有希望吗",
        "answer": "机会比较大，可以试一下，建议选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-校区",
        "question": "贵校有几个校区，环境怎样",
        "answer": "现有4个校区，本科生一般在长清大学城校区和医学中心，环境不错。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-录取",
        "question": "江西物化生考生，省排60278，想报考贵校的中医学，针灸推拿，康复治疗，眼光学等专业，有希望被录取吗",
        "answer": "有机会，可以试一下，不过我校在外省招生人数较少，建议多选几个专业且选择服从调剂，以免退档。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-录取希望",
        "question": "山东考生选科物化生，成绩578，位次4万，报考贵校中医学本硕一体化培养是否有希望？谢谢！",
        "answer": "参照往年录取位次，几率还是有点。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-物化政",
        "question": "512分，可以贵校那个专业吗？",
        "answer": "符合选考科目的专业均可报考，像康复治疗学、康复物理治疗和康复作业治疗几率更大些"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-录取",
        "question": "山东物化生分数511,位次151968名。请问贵校的中草药栽培与鉴定专业和中药资源与开发专业有希望录取吗？",
        "answer": "参照往年录取位次被录取几率还是有点，建议多报几个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-转专业",
        "question": "您好，请问可以跨学院转专业吗？计算机科学与技术可以转到临床医学吗？",
        "answer": "可以，按学校转专业要求可以转入临床医学。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-山东考生，物化地，497，位次185153",
        "question": "若不考虑校企合作和中外合作，可以报考贵校的哪些专业？被录取的希望大吗？谢谢",
        "answer": "选择自己喜欢的专业，冲一下我们学校吧。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-录取",
        "question": "湖北考生，历政地，加上少数民族优录为500分可被贵校录取吗",
        "answer": "参照往年录取位次，建议冲一下学校相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-专业对比",
        "question": "请问分数足够的情况下，是报考贵校的临床医学好还是中西医结合好",
        "answer": "专业无好坏，适合自己的就是最好的。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-专业",
        "question": "请问被中药学专业录取之后可以转到中医学或者针灸推拿学吗？",
        "answer": "有机会转入中医学和针灸推拿学。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-报考",
        "question": "山东考生，选科物化地，成绩524，位次十二万三千左右，想报考贵校的药物制剂专业，录取概率有多少？",
        "answer": "参照往年位次，被录取的概率还是有的。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-成绩549，7万7",
        "question": "您好，这个分数报考贵校的针推专业有多大机会上",
        "answer": "选考科目未告知，若选考物理和化学的话，被录取的几率还是有的，建议将中医养生学、中医康复学一并填报，增大被录取的几率，若未选物理和化学，则无法报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-投档比例",
        "question": "老师今年投档比例是多少？",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-山东考生报考咨询",
        "question": "山东考生物化生535分，省排名101721，在选考物理考生中70651，在选考化学考生中69271.在选考生物考生中57532，请问我的成绩可报考中医学或针灸推拿吗",
        "answer": "参照往年录取位次中医学不保证录取，建议将中医学、针灸推拿学、中医养生学、中医康复学一并填报，以增加被录取的概率。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-山东",
        "question": "山东449位次306663报本校专升本护理专业，可以吗",
        "answer": "不可以"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-录取",
        "question": "安徽考生 物化生组 总分502 位次123030 建议报考贵校那几个专业",
        "answer": "参照往年成绩结合今年选考科目情况，被录取的几率还是有的，建议将喜欢的专业一并填报，同意组内调剂，增大录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-录取",
        "question": "老师您好, 山东政史地536分省排99827报考应用心理学希望大吗?",
        "answer": "参照往年成绩结合今年选考科目调整情况，被录取的几率还是有的，建议将公共事业管理、健康服务与管理、市场营销等专业一并填报，增大录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-报考",
        "question": "山东考生，选科物化地，成绩524，位次十二万三千左右，想报考贵校的制药工程专业，录取概率有多少？",
        "answer": "参照往年成绩结合今年选考科目调整情况，被录取的几率还是有的，建议将中药学、中草药栽培与鉴定、中药资源与开发等专业一并填报，增大录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-514分 政史地录取概率",
        "question": "山东考生，政史地，514分，请问录取概率以及录取专业",
        "answer": "可以考虑冲一下我们学校不限考科目的专业，例如公共事业管理、健康服务与管理、市场营销专业等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-录取",
        "question": "河南理科，436,26万位次，能上贵校哪个专业。",
        "answer": "冲一下校内相关专业吧，服从调剂增大专业录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-报考咨询",
        "question": "学习物理、生物、地理科目的486分报考贵校的康复专业有没有希望",
        "answer": "学校康复专业限考物理和化学两科，你不符合报考条件，可以冲一下信息管理与信息系统。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-报考",
        "question": "山东考生，选科物化地，成绩524，想报考药学，录取概率多大？",
        "answer": "参照往年成绩机会还是比较大的，建议将药学、药物制剂、中药学等专业一并填报，进一步增大录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-江苏省理科考生",
        "question": "江苏省491分，选修物化地，省排名15.5万，能上贵校的中医学专业吗？",
        "answer": "23年学校中医学在江苏录取最低577分，您的机会不大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-录取",
        "question": "湖南物化生考生441分可以报考贵校的生物医学工程吗？",
        "answer": "我校生物医学工程不在湖南招生。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-518分希望大不大",
        "question": "山东高考518分，生政地，报考应用心理学会不会被调剂，英语呢",
        "answer": "山东高考录取是按照专业+学校模式，不存在调剂。您的成绩报考应用心理学和英语机会都比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-报考",
        "question": "您好，北京考生选考物化生总分571能报考贵校的中西医临床医学或中医学吗",
        "answer": "机会还是比较大的。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-河南文科486有希望上贵校吗",
        "question": "河南今年二本428，本考生今年486虽然比二本高但是报学校很难，对中医药非常感兴趣，不知道贵校今年的分数线是多少，有希望上吗",
        "answer": "我校的中医学，中药学不在文科招生，我校去年文科最低522，您的成绩不是很稳。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-就读中西医临床医学专业",
        "question": "我的考分为538，四川的二本录取分数线为459，我的位次为84610。报读贵校的中西医临床医学能上吗",
        "answer": "您是理科的话机会较大，但我校在省外招生人数不多，建议多选几个专业且服从调剂，以免被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-录取问题",
        "question": "物生地，538分，位次96938，能否报针灸推拿",
        "answer": "可以冲一下，志愿往前放，有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-报考",
        "question": "你好，我是一名广西文科考生，位次在四万三千多名左右，请问有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "23年广西文科最低460，您的成绩稍有难度。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-录取",
        "question": "山东考生物化生496位次188954报考贵校有希望吗 报考哪些专业比较有希望",
        "answer": "有难度，计算机科学与技术、数据科学与大数据技术冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-文科生能报考本校护理学专业吗",
        "question": "选科政史地是否能报考护理学专业，若能报考524分被录取的可能性有多大",
        "answer": "我校护理学专业必选化学，您报不了。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-录取和转专业的条件",
        "question": "老师，我是广西的全理考生，分数为489分，排名为62948名，报考贵校的针灸推拿专业有希望吗？如果被调剂到不喜欢的专业转专业的条件是什么呢？",
        "answer": "有希望，但我校在广西针灸推拿学只招2人，建议多选几个专业且服从调剂，以免被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-您好，山东考生物化生，总分533，是否可以报，推荐什么专业",
        "question": "您好，山东考生物化生，总分533，是否可以报，推荐什么专业",
        "answer": "您的成绩在我校可选择专业很多，建议参考往年成绩，按考生个人意愿报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-专业",
        "question": "请问贵校临床医学水平怎么样？宿舍是怎么分配的呢？",
        "answer": "临床医学在ESI全球排名前1%。宿舍为6-8人间，统一分配。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-投档比例",
        "question": "体育专业投档比是几比几",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-录取",
        "question": "山东理科484能上吗？",
        "answer": "压力比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-录取",
        "question": "老师，请问山东考生，选科政史地，高考分数453可以报考贵校历史学吗，或者有推荐的学科吗?若填报为第一志愿且服从调剂，有多大几率能被贵校录取，谢谢",
        "answer": "我校没有历史学。您的成绩有点低，进不了我门学校"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-报考",
        "question": "山东553分能报贵校临床医学吗",
        "answer": "有希望，可以试试。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-录取咨询",
        "question": "山东物化生考生504，位次168791，想报考贵校数据科学与大数据技术，有希望吗？",
        "answer": "可以试试，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-录取",
        "question": "老师您好，我是黑龙物化生组合的考生总分511排名31079 想报考贵校的中医学，针灸推拿学，眼光学专业有希望吗",
        "answer": "机会很大，但我校在黑龙江招生人数较少，建议多选几个专业且服从调剂，以免退档。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-江西今年理工科高考509可以报考贵校吗？",
        "question": "老师您好，江西今年理工科高考509可以报考贵校吗？",
        "answer": "有机会，但我校在江西招生计划较少，建议多选几个专业，且服从调剂，以免被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-临床医学专业",
        "question": "请问咱校的临床医学是中医的临床，还是西医的临床。与其他院校的临床医学有区别吗？",
        "answer": "我校的临床医学是西医的。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-关于公共外语和投档比的咨询",
        "question": "福建日语考生，请问贵校是否开设公共日语课，若服从调剂是否存在退档风险",
        "answer": "除健康原因外，服从调剂不会退档。学校开设公共日语课。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-关于公共外语是否开设俄语的咨询",
        "question": "老师你好，孩子是高考外语语种为俄语的考生，报考贵校后，公共外语是否有俄语？谢谢解答。",
        "answer": "学校不开设公共俄语课。如果录取需要在英语和日语中挑一门学习。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-录取",
        "question": "山东物化生分数511,位次151968名。请问贵校的中药学专业、中医养生学专业能录取吗？",
        "answer": "有压力，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-录取",
        "question": "您好 浙江512 有机会冲本校么",
        "answer": "2023年学校在浙江最低录取584，您的成绩冲击压力较大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-老师您好，河南文科511分省内排名31000",
        "question": "老师您好，河南文科511分省内排名31000，报考本校是否有录取机会",
        "answer": "可以冲一下，有机会。选择服从调剂，除身体原因外，不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-录取",
        "question": "老师您好，我是物化生组合的广西考生，本次高考成绩为552，省排24460，想报考贵校的中医学专业有希望吗",
        "answer": "考生您好，您的成绩较高，报我校中医学专业希望较大，但我校在广西招生数量较少，建议多选几个专业且服从调剂，以免被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-录取",
        "question": "老师你好，我是重庆理科考生，分数532排名42744，能报考贵校吗",
        "answer": "如果您物理化学同选的话，您报考我校机会挺大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-地方专项",
        "question": "老师您好，我是江西物化生考生，总分525，排名60278，报了地方专项，可以报贵校的中医，针灸推拿，眼光学专业吗",
        "answer": "学校在江西省没有地方专项招生计划，你可以报考我们学校普通计划。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-录取",
        "question": "老师您好，我是江西物化生组合的考生，总分525，排名68278，想报考贵校的中医学，针灸推拿学，眼光学专业有希望吗",
        "answer": "考生您好，您的成绩较高，报我校这几个专业专业希望较大，但我校各专业在江西招生数量较少，建议多选几个专业且服从调剂，以免被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-宿舍分配",
        "question": "2024届制药工程会被分配在哪个校区",
        "answer": "制药工程在济南长清大学城校区，宿舍由学校统一分配。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-录取",
        "question": "湖北历史类495分报考贵校有机会么",
        "answer": "我校去年在湖北历史类录取最低503，感觉您这个成绩还是有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-录取",
        "question": "湖北历史类495分报考贵校有机会么",
        "answer": "去年录取成绩供你参考。网址：https://zhaosheng.sdutcm.edu.cn/info/1037/2003.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-关于中医学选科要求",
        "question": "请问贵校对中医学选科有什么要求吗？选择了物理和生物，但是没选择化学，可以选中医学专业吗？",
        "answer": "不可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-录取",
        "question": "你好 河南理科考生505能上贵校吗",
        "answer": "去年录取成绩供你参考。学校录取人数较少不好预估。网址：学校2021-2023年河南省首志愿录取分数统计表-山东中医药大学本科招生信息网  https://zhaosheng.sdutcm.edu.cn/info/1037/2015.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-是否被录取",
        "question": "天津物化生考生，成绩551，位次24672，想报贵校，被录取概率有多大，录取专业是什么专业，谢谢",
        "answer": "天津录取30人，具体成绩不好预估，去年录取成绩供你参考。（网址：https://zhaosheng.sdutcm.edu.cn/info/1037/1997.htm）"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-录取",
        "question": "老师你好 我是云南文科考生 超一本线14分 今年有机会报到贵校的中医学或针灸推拿学吗",
        "answer": "学校中医学和针灸推拿学不录取文科生。请选择文史类可报考专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-录取",
        "question": "老师好 四川理工考生 552分 排名68319 有希望报考贵校中西医临床医学吗",
        "answer": "考生您好，您的成绩较高，报我校中西医临床医学专业希望较大，但我校在四川招生数量较少，只有4个计划，建议多选几个专业且服从调剂，以免被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-录取",
        "question": "你好，云南理科考生总分533，位次31890，有希望报考贵校的哪些专业？",
        "answer": "考生您好，您的成绩较高，报我校所有专业都有希望，但我校在云南招生数量较少，每个专业只有1~2个计划，建议多选几个专业且服从调剂，以免被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-转专业",
        "question": "本人山东文科生，如果以英语等非医学专业录取，想转中医学等医学专业，有可能吗，有什么条件限制",
        "answer": "学校以学生为本，尊重学生兴趣，在大一下学期，在学校统一组织下，学生有一次转专业机会（以当年转专业政策为准），具体为：大学一年级在校在读学生，确有专长、更适合在其它专业学习或者因身体原因不能适应原专业学习，且取得原专业人才培养方案规定的已修课程的学分（公共选修课除外）均可...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-体检标准要求",
        "question": "中医及相关专业，对近视有限制吗？",
        "answer": "中医及相关专业对视力没有要求，但对辨色力有要求，其专业不招收色盲色弱考生。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-考研",
        "question": "中医养生学可以考什么专业的研究生？",
        "answer": "一级学科中医学下的所有专业均不属于跨学科门类报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-眼睛要求",
        "question": "一只眼矫正到4.8镜片度数高于800度，有哪些专业能够选择呢",
        "answer": "学校所有专业对视力无明确要求，可以根据自己的高考成绩报考自己心仪的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-广西全理考生",
        "question": "410能报贵校中医吗",
        "answer": "学校2023年在广西中医学录取最低分491分，平均分515分。您的成绩报考压力较大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东中医药大学",
        "title": "山东中医药大学-陕西文科专业",
        "question": "请问陕西文科的学生能否填报高校的中医学？不能的话是有什么政策限制吗？",
        "answer": "我校在陕西省未设立中医学文科计划，文科学生无法报考我校中医学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-山东医学高等",
        "question": "您好 甘肃理科391 位次八万过点 能否被贵校的护理专业录取",
        "answer": "参考去年录取情况，希望很大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-春考",
        "question": "老师您好，想请问山东春考位次2293可以冲一下贵校护理专业吗",
        "answer": "https://zsbgs.sdmc.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-志愿",
        "question": "想问一下今年高考354可以报考本学校那些专业？ 护理专业需要多少分",
        "answer": "https://zsbgs.sdmc.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-3+2",
        "question": "我是山东考生所学为，历史，地理，生物，总分为467，有机会被3+2录取吗？被3+2所录取的院校是否和专科所录取的院校一致？",
        "answer": "https://zsbgs.sdmc.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-3+2",
        "question": "山东化生地，462可以报药学3+2吗？",
        "answer": "https://zsbgs.sdmc.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-山东医学高等专科",
        "question": "您好 甘肃理科391 位次八万过点 能否被贵校的护理专业录取",
        "answer": "参考去年录取分数，把握较大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-379山东考生能选贵校哪个专业",
        "question": "379男山东考生选贵校哪个专业有望能录取？",
        "answer": "https://zsbgs.sdmc.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-报考录取，山东医专",
        "question": "山东408纯文报考学校中药学康复医疗护理等医学专业或3+2能录取吗",
        "answer": "https://zsbgs.sdmc.edu.cn/info/1038/1544.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-录取问题",
        "question": "您好，我是24年山东高考生，分数429，位次352792，请问报考贵校有希望吗？推荐报考什么专业？",
        "answer": "https://zsbgs.sdmc.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-报考",
        "question": "安徽物理组434分可以报贵校临床医学相关专业吗",
        "answer": "欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-河北考生",
        "question": "河北小理 物生地选科 分数437排名224261可以报名口腔医学吗",
        "answer": "我校2024年暂无面向河北招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-录取，福建",
        "question": "今年面向福建招生吗？福建物理379，排名15万可以上贵校吗？有什么专业可以选择",
        "answer": "我校2024年暂无面向福建招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-报考",
        "question": "山东考生421分，政史生，想报考医学检验技术或眼视光，建议冲一把么？谢谢！",
        "answer": "https://zsbgs.sdmc.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-录取",
        "question": "老师你好，甘肃女273历史类可以报贵校的中药学和口腔医学吗？稳不稳",
        "answer": "参考往年录取分数……有点差距"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-能否录取",
        "question": "山东政史地考生369可以报考临床医学公费师范生提前批吗",
        "answer": "https://zsbgs.sdmc.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-口腔医学",
        "question": "山东文科478报考口腔医学可以吗？或者其他专业的3+2呢",
        "answer": "无选科要求，文理不限。"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-录取",
        "question": "山东省424化生政报考贵校口腔医学录取几率大吗？贵校哪个专业录取我几率大",
        "answer": "无选科要求，文理不限。"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-山东夏季高考纯文478可以报口腔医学或者其他专业的3＋2吗",
        "question": "文478可以报口腔医学吗，或者其他专业的3+2",
        "answer": "我校2024年夏考招生无选科要求，文理不限。"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-报考",
        "question": "老师你好我山东考生物化生491报临沂校区临床咋样？",
        "answer": "欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-黑龙江理科349分报贵校口腔医学专业有希望吗？",
        "question": "黑龙江理科349分报贵校口腔医学专业有希望吗？",
        "answer": "参考往年录取分数，您的成绩录取把握较大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-物地政315有希望吗",
        "question": "能报什么专业",
        "answer": "https://zsbgs.sdmc.edu.cn/info/1038/1544.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-河南文科考生314有希望被贵校录取吗",
        "question": "河南文科考生314分，位次225816-227080，服从调剂有希望被贵校录取吗",
        "answer": "我校2024年在河南招生要求理科"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-山东理科生409有机会上三加二吗不限专业",
        "question": "山东理科生409有机会上三加二吗不限专业",
        "answer": "https://zsbgs.sdmc.edu.cn/info/1038/1544.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-山东",
        "question": "史政生441分，报考贵校的3+2贯通哪个专业有希望录取",
        "answer": "我校无选科要求，文理不限。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-专升本咨询",
        "question": "请问贵校的口腔医学系，能否专升本？麻烦您解惑一下。",
        "answer": "可以的。山东省有专升本政策，在最后一学期考试"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-请问老师",
        "question": "山东考生 总分398，位次417113，有机会报考贵校药学专业吗",
        "answer": "https://zsbgs.sdmc.edu.cn/info/1038/1544.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-口腔",
        "question": "河北省考生物理类（物生地）402分，报口腔专业录取几率大吗？",
        "answer": "我校无面向河北招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-咨询",
        "question": "您好 我是安徽的学习物化生的考生 想问问高考成绩449位次196246 能被贵校录取吗学习口腔医学的专业",
        "answer": "根据往年录取分数，录取把握较大"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-山东录取",
        "question": "政史生，425分，36万位次，有希望被贵校录取吗？可以的话，哪些专业希望较大？",
        "answer": "https://zsbgs.sdmc.edu.cn/info/1038/1544.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-山东医科高等专科学校",
        "question": "山西理科女286，可以报考贵校吗？",
        "answer": "欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-山东考生413分能否报考",
        "question": "山东考生413分能否报考",
        "answer": "https://zsbgs.sdmc.edu.cn/info/1038/1544.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-喜欢贵校",
        "question": "请问领导：政史地女生484分，位次：185728填报贵校有把握被录取吗？谢谢领导的回复！",
        "answer": "我校在浙江招生计划要求理科"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-甘肃 口腔 山东医学高等",
        "question": "您好 甘肃理科391 位次八万过点 能否被贵校的口腔医学专业录取",
        "answer": "参考往年录取分数，您的成绩录取机会很大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-录取",
        "question": "老师好 河南理科400分有机会被贵校临床医学中医学口腔医学之类的专业录取吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-甘肃 口腔 山东医学高等",
        "question": "您好 甘肃理科391 位次八万过点 能否被贵校的口腔医学专业录取",
        "answer": "参考往年录取分数，您的成绩录取机会很大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-色弱",
        "question": "老师 轻度色弱可以报考中医康复专业吗",
        "answer": "色盲色弱不建议报考医学类专业，有退档风险"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-录取咨询",
        "question": "老师您好，我是黑龙江考生 物化生，421分，62592—62957名，去贵校能选择口腔医学专业吗",
        "answer": "录取把握较大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-您好，招广东考生吗",
        "question": "老师好，请问贵校招广东考生吗？我高考434，排名267359",
        "answer": "2024年我校无广东省招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-安徽报考",
        "question": "安徽文科399分，排名75474，可否报该校",
        "answer": "我校在安徽招生计划要求理科"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-山东考生",
        "question": "是这样的，我是一名山东考生，选择科目为物化生，高考成绩为424，想了解如果我想报考本校口腔医学专业录取概率大吗？贵校的专升本政策对此专业有吗？",
        "answer": "https://zsbgs.sdmc.edu.cn/info/1038/1544.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-食宿自习",
        "question": "贵校需要跑早操上晚自习早自习吗，宿舍是上床下桌吗，宿舍内有空调吗，宿舍内有熄灯时间限制吗，洗浴是公共的吗",
        "answer": "无跑操，无早自习，晚自习根据系部安排"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-春考",
        "question": "春考护理有什么限制 比如身高 各科分数的",
        "answer": "我校不限小科分数"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-春考",
        "question": "2024春考护理511 位次2551",
        "answer": "https://zsbgs.sdmc.edu.cn/info/1038/1544.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-报考",
        "question": "你好! 陕西文科考生分数371，位次57566能否被贵校中医学录取",
        "answer": "我校2024年在陕西招生计划为理科"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-录取",
        "question": "你好，贵校今年是否开设临床医学相关公费项目 谢谢老师",
        "answer": "有的，请见我校招生简章https://zsbgs.sdmc.edu.cn/info/1038/1609.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-山东",
        "question": "山东物化生421，名次368431，能报考贵校中医学吗",
        "answer": "https://zsbgs.sdmc.edu.cn/info/1038/1544.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-山东考生467分，政史生，想报考医学检验技术，有机会吗",
        "question": "山东考生467分，政史生，想报考医学检验技术，有机会吗",
        "answer": "欢迎报考，录取机会较大"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-河南文科",
        "question": "河南文科379位次147231-148347能报考山东医专临床医学或者中医学吗老师",
        "answer": "我校2024年在河南招生计划为理科"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-录取",
        "question": "山东高考物化政448有机会去贵校吗",
        "answer": "https://zsbgs.sdmc.edu.cn/info/1038/1544.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-录取问题",
        "question": "公费医学生何时填报？",
        "answer": "我校夏季高考招生专业录取批次在普通类常规批第2次"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-报考",
        "question": "你好，请问安徽物化生选科，447，位次19770，有希望吗？需要服从调剂吗",
        "answer": "录取机会较大，可以报考。录取规则请查阅安徽高考招生录取规则。"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-山东医学高等专科学校",
        "question": "安徽物化生452，想报贵校医学专业有录取可能吗？",
        "answer": "录取机会较大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-专业",
        "question": "山东418选科历地生排名376398能报贵校的那些专业",
        "answer": "我校无选科要求，文理不限。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-新疆文科285分，位次16156",
        "question": "能不能去上贵校的口腔科",
        "answer": "我校无面向新疆招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-录取",
        "question": "我想了解一下，物化政，高考391分，能报考咱们学校吗",
        "answer": "https://zsbgs.sdmc.edu.cn/info/1038/1544.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-老师我是云南文科生311分位次124009分有希望到贵校吗",
        "question": "老师我是云南文科生311分位次124009分有希望到贵校吗",
        "answer": "我校暂无面向云南省招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-老师我是云南文科生311分位次124009有希望到贵校吗",
        "question": "老师我是云南文科生311分位次124009分有希望到贵校吗",
        "answer": "感谢关注，我校2024年招生暂无面向云南计划"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-报考问题",
        "question": "你好，今年济南校区口腔招收广西文科的考生吗?",
        "answer": "我校在广西招生计划为理科"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-招生",
        "question": "山东男生，物化地组合，分数403，位次407880，请问报考本校护理专业录取可能性大吗？",
        "answer": "https://zsbgs.sdmc.edu.cn/info/1038/1544.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-河北女387位次293104录取可能性大么",
        "question": "推荐哪些专业",
        "answer": "我校2024年暂无面向河北招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-口腔",
        "question": "你好江西理科384分有机会报考口腔吗",
        "answer": "我校在江西没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-文科山东",
        "question": "山东考生今年426分可以报考我校什么专业",
        "answer": "https://zsbgs.sdmc.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-退档",
        "question": "当高考分数达到该院校分数却不够专业分数时是否会做退档处理",
        "answer": "浙江省自新高考改革以来，对普通类录取的考生规则中，采用平行志愿录取规则，按照分数优先原则，依据考生总成绩从高到低排序，逐个检索志愿并投档。"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-录取",
        "question": "江苏文科439，有希望录取吗",
        "answer": "我校暂无面向江苏省招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-贵校今年录取江苏考生吗？",
        "question": "是否录取江苏考生（选科：历史+政治地理），若录取，分数线为多少，以及录取位次",
        "answer": "我校暂无江苏省招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-北京401，主科242",
        "question": "北京考生401，语数英242报考贵校的临床医学和医学影像有机会",
        "answer": "欢迎报考我校。参考往年录取分数，录取概率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-中医学",
        "question": "政史地可以报本专业吗？387",
        "answer": "我校无选考科目要求"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-录取问题",
        "question": "今年山东考生分数472学科政史生想报考本校的口腔医学有把握吗？",
        "answer": "我校无选考科目要求"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-咨询",
        "question": "434分有希望被护理专业录取吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-山东物理录取",
        "question": "山东物生地363 医学影像技术有希望吗",
        "answer": "https://zsbgs.sdmc.edu.cn/info/1038/1544.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-春季高考",
        "question": "春考417分护理专业的可不可以报临床",
        "answer": "2024年我校无春考临床医学专业招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-天津 录取",
        "question": "258飞分可以报考贵校的护理专业吗？",
        "answer": "我校暂无面向天津市招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-河南理科女今年313排名453595",
        "question": "河南理科女今年313排名453595 请问报考本校的口腔医学专业或临床医学专业有望录取吗？概率大吗？",
        "answer": "我校2023年河南招生录取最低分数429分，给您做参考"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-山东考生",
        "question": "430分348462位次可以报哪些专业",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-咨询",
        "question": "山东463 报考中医学有希望吗",
        "answer": "https://zsbgs.sdmc.edu.cn/info/1038/1544.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-山东",
        "question": "夏考435分报考护理专业录取几率大吗，报考什么专业叫稳妥",
        "answer": "https://zsbgs.sdmc.edu.cn/info/1038/1544.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-请问465分可以报考贵校哪些专业",
        "question": "请问465分可以报考贵校哪些专业",
        "answer": "https://zsbgs.sdmc.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-录取",
        "question": "446报临床医学有希望吗",
        "answer": "https://zsbgs.sdmc.edu.cn/info/1038/1544.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-山东",
        "question": "贵校在贵州省招生理科分数线是多少？",
        "answer": "2023年我校在贵州招生录取最低分377"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-录取",
        "question": "386分有机会被录取吗？",
        "answer": "https://zsbgs.sdmc.edu.cn/info/1038/1544.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-录取",
        "question": "江苏文科337男生有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "我校今年暂无江苏招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-山东化生地457 冲一下本校的3+2转本贯通还是老实报普通类",
        "question": "山东化生地457 冲一下本校的3+2转本贯通还是老实报普通类",
        "answer": "我校招生无选考科目要求"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-2024年免费医科生报考会限制物理化学吗",
        "question": "面向青岛收几个人",
        "answer": "我校无选考科目要求"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-招生",
        "question": "湖北恩施高考分数413有望被录取吗？投档比例是多少？有专业极差吗?能否转专业？属于大类招生吗？",
        "answer": "我校暂无面向湖北省招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-口腔",
        "question": "河南理463斜视可以报本校的口腔吗",
        "answer": "我校对考生体检中的身体健康要求，按照教育部、卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》（教学[2003]3号）和《教育部办公厅、卫生部办公厅关于普通高等学校招生学生入学身体检查取消乙肝项目检测有关问题的通知》（教学厅[2010]2号）文件执行。"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-黑龙江省多少分能上",
        "question": "多少分能上",
        "answer": "欢迎报考山东医学高等专科学校"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-报考咨询",
        "question": "河南理科374分有望被贵校录取吗？",
        "answer": "我校2023年在河南招生录取分数最低为429，给您做参考"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-录取",
        "question": "江西理科307能不能进口腔医学专业",
        "answer": "我校2024年暂无面向江西招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-分数线",
        "question": "老师你好，医学影像技术专业在河北的录取分数线大概多少，440分有把握吗",
        "answer": "我校暂无面向河北省招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-招生录取",
        "question": "老师好，批次录取中普通类二段【高职3+2贯通培养】是什么意思？与专业有什么直接联系吗？",
        "answer": "高职3+2贯通培养，是参加夏季高考的考生，经省教育招生考试院正式录取，以专科生身份进入试点高职高专院校学习，前三年在高职高专院校培养，第三年经“转段综合测试”后，择优选拔部分学生进入衔接本科高校学习两年，毕业时授予普通高等教育本科学历证书。“3+2”转段考生须参加3+2转段综合测...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-专业咨询",
        "question": "老师好 1.老师学校男生护理专业大概多少分能录？ 2.3+2专本贯通护理类大概多少分能录？3+2专本贯通护理类中间的考试通过率多少？ 3.护理类限选课吗？ 4.日语生可以报吗，学校外语能选日语吗？ 5.护理类有校招吗，通过率是多少，学校提供就业路径吗",
        "answer": "1.https://zsbgs.sdmc.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-378能上这个学校吗",
        "question": "378学护理行吗",
        "answer": "我校2024年暂无面向四川招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-今年招收内蒙古考生吗",
        "question": "今年招收内蒙古考生吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-咨询问题",
        "question": "请问成绩387可以报考贵校眼视光技术吗？",
        "answer": "https://zsbgs.sdmc.edu.cn/info/1038/1544.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-公费医学生",
        "question": "复读生能报公费医学生吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "山东医学高等专科学校",
        "title": "山东医学高等专科学校-公费生",
        "question": "公费生有年龄限制吗？",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-3+2",
        "question": "我是山东考生所学为，历史，地理，生物，总分为467，有机会被3+2录取吗？被3+2所录取的院校是否和专科所录取的院校一致？",
        "answer": "你好，这个分数3+2有希望"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-安徽理科",
        "question": "272 有机会被 002组 医学影像技术，001组护理，中医学，中药学，眼视光技术，中医康复技术，医学检验技术，003组药学录取吗？机会大吗？ 投档比多少？会被退档吗？",
        "answer": "你好，这个分数不是很理想"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-录取线",
        "question": "老师去年护理的录取线是多少405有希望吗？",
        "answer": "你好，我校23年山东夏考护理最低426，这个分数可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-请问山东录取",
        "question": "请问今天有山东招生计划吗-山东选科史政生可以报考该校哪个专业/省位次多少可以录取、今年考生394分省位次426502、有希望报考贵校吗、有中医康复技术专业吗、有选科要求吗",
        "answer": "你好，这个分数可以冲一下我校小专业。中康没有选科要求"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-安徽省理科 420分227832名",
        "question": "安徽省理科420分227832名想报眼视光技术录取率大吗",
        "answer": "你好，这个分数有希望"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-报考录取（菏泽医学）",
        "question": "山东408纯文报考康复治疗，护理，中药学等能录取吗",
        "answer": "你好，这个分数报考我校可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-菏泽医学专科学院",
        "question": "山东考生选科史政地成绩478，位次23万 报考贵校有希望吗？有什么专业推荐？若选择服从调剂，会不会被退档？若有专科面向山东招生吗？",
        "answer": "你好，这个分数报考我校有希望，专业需要结合你的兴趣和爱好"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-录取问题",
        "question": "您好！山东考生，男，物化地362分，有希望被录取吗？",
        "answer": "你好，这个分数希望不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-报考录取（菏泽医专）",
        "question": "山东408纯文报考学校专科康复治疗或护理专业能录取吗，或者推荐什么专业可以录取",
        "answer": "你好，这个分数可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-分数",
        "question": "山东纯文362可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，这个分数报考我校希望不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-录取问题",
        "question": "您好，本人为24年山东考生，429分，全省352792名，请问报考本校的临床医学专业有希望吗？",
        "answer": "你好，这个分数报考临床需要冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-报考",
        "question": "河南文科分数356 名次175097能上吗？",
        "answer": "你好，这个分数有希望"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-录取",
        "question": "河南理科339报考本校什么专业有希望？",
        "answer": "你好，这个分数可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-录取问题",
        "question": "物化政391报考院校能报考什么专业",
        "answer": "你好，这个分数可以冲一下我校小专业"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-福建考生",
        "question": "福建省文科生430分排名26850名可以报考本校的任意专业吗",
        "answer": "你好，我校24年在福建没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-高考志愿填报",
        "question": "434理科可以报考贵校临床医学专业吗？",
        "answer": "你好，这个分数有希望"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-高考志愿填报",
        "question": "434可以报考贵校临床医学专业吗？",
        "answer": "你好，这个分数有希望"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-录取问题",
        "question": "我是今年山东高考生，高考分数为437选课为物化地，位次为332992，请问报考该校医学影像技术或者临床医学可以录取到吗？这两个专业专升本难度怎么样？",
        "answer": "你好买这个分数有希望。影像高考选科有物理，临床选科有化学。"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-能否录取",
        "question": "山东政史地考生369",
        "answer": "你好，这个分数希望不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-安徽411 235975有希望报考吗",
        "question": "1",
        "answer": "你好，这个分数报考我校有希望"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-3+2",
        "question": "贵校3+2都是哪些专业有?",
        "answer": "你好，我校3+2有六个专业，护理，药学，医学检验技术，医学影像技术，眼视光技术，医学营养"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-口腔学",
        "question": "24年纯文470分25114位次被口腔学专业录取几率大吗",
        "answer": "你好，我校口腔医学需要选科化学"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-录取",
        "question": "山东424 化生政报考贵校什么专业录取几率大？报考口腔医学几率打不？报考针灸推拿几率大不",
        "answer": "你好，这个分数报考我校有希望。口腔医学需要冲一下，针灸推拿有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-录取",
        "question": "你好，河南文科360，位次17万报考医学检验技术，眼光技术，康复治疗技术，录取机率大吗",
        "answer": "你好，这个分数报考我校有希望"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-中医学",
        "question": "老师你好，我是贵州考生，历史方向考433分，位次位于46478位，报考贵校中医学专业有机会被录取吗",
        "answer": "你好，这个分数报考我校有希望"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-录取问题",
        "question": "我是山东考生 452分299950名，报考贵校中医学公费医学生有希望录取吗",
        "answer": "你好，这个分数可以冲一下公费医学生"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-医学检验技术",
        "question": "我是山东24年应届考生349分513042名，能报医学检验技术专业吗",
        "answer": "你好，这个分数报考我校希望不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-物地政315有希望吗",
        "question": "能报什么专业",
        "answer": "你好，这个分数报考我校想不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-菏泽医学专科学校",
        "question": "你好，我能不能问一下河南文科343分报考本校护理有希望吗？几率大吗？望回复清楚一下，不想要参考数据，感谢感谢！",
        "answer": "你好，这个分数报考我校有希望，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-报考",
        "question": "你好我是山东考生，想问一下政史地449通过3+2进入本院校的希望大吗",
        "answer": "你好，这个分数有希望"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-咨询",
        "question": "河南文科359 位次17万能不能报考咱学校的医学成像",
        "answer": "你好，我校在河南文科不招医学影像"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-山东史政生441分",
        "question": "可以报考贵校的3+2贯通有希望吗",
        "answer": "你好，这个分数可以冲一下3+2"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-请问老师",
        "question": "山东考生 总分398，位次417113，能报考贵校药学专业吗",
        "answer": "你好，这个分数可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-请问老师",
        "question": "总分398，位次417113，能报考贵校药学专业吗",
        "answer": "你好，这个分数可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-口腔",
        "question": "河北省考生物理类（物生地）402分，报口腔专业录取几率大吗？",
        "answer": "你好，我校24年在河北省没有口腔医学的计划，可以考虑其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-录取问题",
        "question": "我是山东24年应届考生456分290149名，报考贵校3+2专本贯通护理有希望录取吗",
        "answer": "你好，这个分数有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-菏泽医学专科学校",
        "question": "山西理科女286，可以报考贵校吗？能报什么专业？",
        "answer": "你好，这个分数报考我校不是很理想"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-山东考生文科440分，能报咱学校什么专业",
        "question": "山东考生文科440分，能报咱们学校吗？能报咱学校什么专业",
        "answer": "你好，这个分数可以报考我校。专业除了公费医学生外，均可以考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-口腔医学",
        "question": "428位次353124能报考学校的口腔医学吗？",
        "answer": "你好，这个分数报考我校口腔医学不太理想，我校23年口腔医学最低454分。可以考虑报考其他专业"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-咨询",
        "question": "我想问一下贵校专科江西招收麻醉学吗",
        "answer": "你好，我校24年在江西没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-河南",
        "question": "您好 河南理科362分全省排名384919有希望上医学影像技术吗",
        "answer": "你好，这个分数可以报考，有希望。我校23年在河南录取最低理科372分"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-可以双学位吗",
        "question": "您好老师，要是我填了中医学但是被调剂了，不能转专业的话可以修双学位吗",
        "answer": "你好，我校24年在广东没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-招广东考生吗",
        "question": "您好哦，我是广东考生，高考分数434排名267359，想要报贵校的中医学专业可以吗？看您们这两年都没有招广东考生",
        "answer": "你好，我校24年在广东省没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-口腔医学录取河南考生理科考生位次344813",
        "question": "成绩387",
        "answer": "你好，我校24年在河南省不招口腔医学，可以考虑其他专业"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-公费专科医学生",
        "question": "夏考文科453分，全省排名296000，可以报吗，成功的希望大吗",
        "answer": "你好，这个分数可以冲一冲。我校23年录取公费医学生最低480分"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-食宿自习",
        "question": "贵校需要跑早操上晚自习吗，宿舍是上床下桌吗，宿舍有熄灯时间限制吗，洗澡是公共澡堂吗",
        "answer": "你好，正常上课期间有晚自习。早操阶段性有。部分宿舍上床下桌。有熄灯时间保证睡眠。洗澡有公共澡堂。"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-春考",
        "question": "春考护理有什么限制吗？ 比如身高 和各科分数",
        "answer": "你好，春考护理没有身高和各科分数限制"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-山东考生",
        "question": "是这样的我是一位山东考生，选择科目为物化生，高考成绩为424，位次为362751，想问一下报考贵校的口腔医学专业录取概率大吗？ 顺便想问一下是否有相对应的专升本",
        "answer": "你好，这个分数报考我校口腔医学不是很理想，可以考虑其他专业。我校23年录取口腔医学最低454分。"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-山东春考",
        "question": "护理春考2551能上吗？今年2024",
        "answer": "你好，这个分数是不是错误？"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-山东",
        "question": "山东物化生421，名次368431，能报考贵校中医学或针灸推拿学科吗",
        "answer": "你好，这个分数有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-山东考生",
        "question": "467，政史生，3＋2医学检验技术有希望吗",
        "answer": "你好，这个分数报考我校3+2医学检验技术有希望"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-报考",
        "question": "山东427化学，生物，地理",
        "answer": "你好，这个分数报考我校有希望"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-河南文科",
        "question": "河南文科379，位次147231-148347能报考临床医学或者针灸推拿吗",
        "answer": "你好，我校24年在河南没有临床医学专业招生计划。针灸推拿可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-你好，我河南洛阳 考生，成绩362分理科",
        "question": "你好，我是河南 洛阳 考生，理科362分，报考贵校口腔医学有希望 吗？或者给个建议，谢谢！",
        "answer": "你好，我校24年在河南省没有口腔医学计划。可以考虑其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-学校在河北招收专本贯通学生吗，在专科批报名就可以吗",
        "question": "专本贯通需要报名那些专业呢",
        "answer": "你好，我校24年在河北省没有专本贯通计划，可以考虑其他专业"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-录取",
        "question": "理科334分可以录取吗",
        "answer": "你好，这个分数可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-招生",
        "question": "山东文科405分可以报考菏泽医学专科学校吗",
        "answer": "你好，这个分数报考我校可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-贵校今年哪些专业扩招？",
        "question": "山东考生",
        "answer": "你好，今年我校扩招主要是春季高考上"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-口腔医学",
        "question": "老师您好，山东考生（物化地）430分 排名349155，报考贵校口腔医学专业希望大吗",
        "answer": "你好，这个分数报考我校口腔医学可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-专业",
        "question": "山东418选科历地生排名376398能报贵校的那些专业",
        "answer": "你好，这个分数报考我校小专业，机会大一些"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-河南文科409有希望吗",
        "question": "河南文科409有希望吗",
        "answer": "你好，这个分数有希望"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-报考情况",
        "question": "物化政391能报考咱们学校吗",
        "answer": "你好，这个分数报考我校，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-报考情况",
        "question": "老师好！我想问一下，物化政报考咱们学校有希望吗",
        "answer": "你好，咱的高考成绩是？"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-山东考生",
        "question": "363分有希望吗",
        "answer": "你好，这个分数报考我校希望不是很大，我校23年夏季高考最低分为409分。"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-咨询",
        "question": "河北物理333可以被药学 医学检验技术 医学影像技术专业录取吗",
        "answer": "你好，这个分数希望不是很大。我校23年在河北省录取最低物理类428，历史类427"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-老师我是云南文科生311分位次124002分有希望到贵校吗",
        "question": "老师我是云南文科生311分位次124002分有希望到贵校吗",
        "answer": " 你好，这个分数报考我校希望不是很大。我校23年在云南省录取最低理科381，文科444."
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-录取",
        "question": "山东男生，物化地组合，分数403，位次407880，请问报考本校护理专业录取可能性大吗？",
        "answer": "你好，这个分数报考我校可以冲一冲。我校23年在山东省夏季高考护理专业录取最低427"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-河北，女387位次293104录取可能性大么",
        "question": "推荐哪些专业",
        "answer": "你好，这个分数可以冲一冲。我校23年在河北省物理组合最低428"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-咨询",
        "question": "物化地，456分，想报康复医疗，可以不",
        "answer": "你好，这个分数有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-文科山东",
        "question": "2024年山东文科426分可以报考我校吗？",
        "answer": "你好，这个分数报考我校有希望"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-咨询",
        "question": "安徽政史地366分位次92009有机会报护理么",
        "answer": "你好，这个分数报考我校有希望。我校23年在安徽省录取最低分文科370."
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-口腔医学",
        "question": "421 能报考贵校的口腔医学有大概率能进吗？ 贵校的口腔医学有对口的专升本吗？",
        "answer": "你好，我校24年在江西省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-政史地可以学中医专业吗",
        "question": "分数387，想学中医学有希望吗",
        "answer": "你好，这个分数报考我校中医学希望不是很大。我校23年在山东省夏季高考中医学录取最低分为441"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-山东考生",
        "question": "选科物化地分数409能被什么专业录取，如果转专业有什么条件。谢谢老师",
        "answer": "你好，这个分数只能冲一冲我校小专业，我校今年不能转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-咨询",
        "question": "421分 排名17万报考贵校的口腔医学有希望吗？ 贵校的口腔医学有对口的专升本吗？",
        "answer": "你好，我校24年在江西没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-内蒙古考生",
        "question": "我是内蒙古考生 文科 268有希望报考本校医学检验科么",
        "answer": "你好，我校24年在内蒙没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-录取",
        "question": "山东393有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，这个分数可以冲一下我校小专业。"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-报考",
        "question": "河南省426理科，有机会去贵校的口腔专业吗",
        "answer": "你好，我校24年在河南省没有口腔医学专业计划，可以考虑其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-物化生418分咱学校能录取吗",
        "question": "物化生418分咱学校能录取吗",
        "answer": "你好，这个分数报考我校有希望，可以选择一些小专业填报。"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-录取",
        "question": "江苏省文科319有希望录取吗",
        "answer": "你好，我校24年在江苏省没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-咨询",
        "question": "山东选科政史生446排名31万多有机会上贵校吗",
        "answer": "你好，这个分数报考我校有希望，请参考我校23年各专业录取分数及位次，https://www.hzmc.edu.cn/zsb/info/1065/2830.htm"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-山东考生",
        "question": "430分，位次348462可以报咱们学校最好的专业是什么",
        "answer": "你好，这是我校23年各专业录取分数级位次（https://www.hzmc.edu.cn/zsb/info/1065/2830.htm），可供参考"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-录取",
        "question": "山东物化政位次348462,430分可以被录取吗",
        "answer": "你好，这个分数有希望，可参考我校23年录取分数级位次，https://www.hzmc.edu.cn/zsb/info/1065/2830.htm"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-录取",
        "question": "春季高考339，可以上贵校的临床吗？",
        "answer": "你好，我校24年春考没有临床医学专业"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-报考",
        "question": "对于河南开设哪些专业？这些专业在河南理科最低分多少",
        "answer": "你哈，我校24年在河南省招生计划，请查看https://www.hzmc.edu.cn/zsb/info/1013/2798.htm"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-山东省的452分，有希望上贵学校吗",
        "question": "物化历",
        "answer": "你好，这个分数有希望。请参考我校23年各专业录取分数级位次https://www.hzmc.edu.cn/zsb/info/1065/2830.htm"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-录取",
        "question": "你好！请问24年3+2招生毕业后学历是专科吗？今年护理限科吗？文科生多少分录取？",
        "answer": "你好，24年3+2招生五年毕业后学历是本科，护理高考不限科。山东24年不分文理，录取分数可查看我校23年各专业录取分数级位次，https://www.hzmc.edu.cn/zsb/info/1065/2830.htm"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-咨询",
        "question": "生物，政治，历史，高考415分能不能报考贵校，有没有希望",
        "answer": "你好，这个分数报考我校可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-录取",
        "question": "江苏文科337男生有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，我校24年在江苏省没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-安徽 物化生 423",
        "question": "请问423位次22万能报考贵校吗",
        "answer": "你好，这个分数也有希望。我校23年在安徽省录取最低为理科379，文科370"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-山东考生",
        "question": "您好，山东考生物化地422分报考贵校有希望吗？",
        "answer": "你好，这个分数有希望。我校23年山东省夏季高考录取最低分数为409分。各位专业录取分数级位次，详见，https://www.hzmc.edu.cn/zsb/info/1065/2830.htm"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-河北",
        "question": "河北物化生445有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，有希望。去年我校在河北省物理组合的录取最低分为428得分，最高分为430分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-咨询",
        "question": "老师，春季高考护理519分能考上吗？",
        "answer": "你好，有希望。可以冲冲。去年我校的春季高考护理最低为525，最高为582分，作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-咨询",
        "question": "安徽省16万9千名 四百七十分 是否能上院校的口腔医学系 麻烦您解惑一下谢谢。",
        "answer": "你好，我校今年在安徽省没有口腔医学专业，可以考虑其他专业"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-招生录取",
        "question": "老师您好！安徽省 女 物化生 总分428 全省排名219616 有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，这个分数有希望。我校23年在安徽省录取，文史最低370，理工最低379，作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-河南",
        "question": "河南理科256可以上贵校吗",
        "answer": "你好，这个分数不是很理想。我校23年河南理科最低419分。"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-招生",
        "question": "湖北恩施高考分数413有望被录取吗？投档比例是多少？有专业极差吗?能否转专业？属于大类招生吗？",
        "answer": "你好，今年我校在湖北没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-二四届山东考生",
        "question": "山东24届考生,选科史地生,419分报考咱学校的口腔医学希望大吗",
        "answer": "你好，这个分数报口腔医学不是很理想，可以考虑其他专业。我校23年山东夏季高考口腔医学最低454分，作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-二四届考生报口腔医学希望大吗",
        "question": "山东24届考生,分数419报考咱学校的口腔医学录取的希望大吗",
        "answer": "你好，这个分数不是很理想。我校23年在山东省夏季高考录取口腔医学最低454分"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-报考",
        "question": "今年有招四川的学生吗",
        "answer": "你好，我校今年在四川没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-咨询",
        "question": "河北420有希望被贵校的中医学专业录取吗？",
        "answer": "你好，有希望。我校23年在河北省物理组合最低428，历史组合最低427"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-安徽",
        "question": "安徽理科448可以报吗",
        "answer": "你好，有希望。我校23年在安徽省录取理科最低分379."
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-可以被录取吗",
        "question": "我理科405有望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，这个分数有希望。我校23年在云南理科录取最低381分。"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-高考录取",
        "question": "请问老师，河南理科345分有机会上临床医学吗",
        "answer": "你好，可以冲一下。我校23年在河南省录取最低372"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-是否有希望在本校",
        "question": "河南理科生305分是否有希望在本校就读，并且可选那些专业",
        "answer": "你好，这个分数希望不是很大。我校23年在河南理科录取最低372"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-录取",
        "question": "安徽理科390可以被录取吗",
        "answer": "你好，有希望。我校23年在安徽录取理科最低379"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-录取",
        "question": "山西理工324能上贵校的口腔医学专业吗",
        "answer": "你好，我校在山西省没有口腔医学计划，可以考虑其他专业"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-录取",
        "question": "河北历史系395可以报贵校的护理专业吗",
        "answer": "你好，这个分数可以冲一冲。我校23年在河北省历史类录取最低427"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-录取",
        "question": "请问你们今年有计划招收福建的学生吗 分数线在345分有望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，我校今年在福建没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-公费医学生",
        "question": "文科459位次55563能报你们学校的公费医学生吗",
        "answer": "你好，我校在云南没有公费医学生的计划。"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-395可以上吗",
        "question": "395可以上吗",
        "answer": "你好，我校今年在福建没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-专业咨询",
        "question": "老师好 1.老师学校男生护理专业大概多少分能录？ 2.3+2专本贯通护理类大概多少分能录？3+2专本贯通护理类中间的考试通过率多少？ 3.护理类限选课吗？ 4.日语生可以报吗，学校外语能选日语吗？ 5.护理类有校招吗，通过率是多少，学校提供就业路径吗",
        "answer": "你好，23年山东夏考护理最低427。23年3+2专本贯通护理最低477，考试通过率100百分。护理高考选课没有限制。日语可以报考。学校有招聘会。"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-2024年理科399可以报医学影像技术吗？",
        "question": "2024届云南考生，理科",
        "answer": "今年在云南有医学影像技术招生计划，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-河南",
        "question": "老师，河南理科300分有希望上贵校吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽医学专科学校",
        "title": "菏泽医学专科学校-专业",
        "question": "山东男生450可以报考咱们学校的3＋2吗 上学期间可以转专业吗",
        "answer": "可以报考，不可以转专业"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-在线询问",
        "question": "山东男生政史地512报考贵校有希望吗",
        "answer": "你好，可登录山东师范大学本科招生网查询我校各专业历年分数及招生计划作为参考。链接如下："
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-山东师范大学",
        "question": "山东的投档名次是多少啊？",
        "answer": "你好，投档工作由山东省教育招生考试院进行，有关投档问题可咨询山东省教育招生考试院。如果您想咨询我校历年录取分数线，可登录山东师范大学本科招生网查询我校各专业历年分数及招生计划。链接如下："
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-会计类在哪个校区",
        "question": "会计类在哪个校区？请问有独立卫浴嘛？",
        "answer": "长清校区，无独立卫浴"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-报考",
        "question": "请问今年高考595分全省排名25832有希望被贵校公费师范生（定向济南）录取吗 高考选科生政史 想报考汉语言文学或思想政治教育",
        "answer": "你好，鼓励积极报考"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-专业",
        "question": "请问今年外国语言文学类（英语、俄语、西班牙语、日语、朝鲜语）不招生了吗？",
        "answer": "你好，我校山东普通类招生专业 未设置外国语言文学类"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-公费师范生",
        "question": "往届可以报考公费师范生吗",
        "answer": "你好，可以"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-安徽美术生",
        "question": "综合分503排名1548 想问一下有没有机会冲一下该学校？然后对外授课的是只有英语吗？今年在安徽招生名额多少？",
        "answer": "1.山东师范大学2021-2023年艺术类、体育类招生录取情况-山东师范大学本科招生网  http://www.zsb.sdnu.edu.cn/info/1003/4162.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-外国语",
        "question": "请问今年招收外国语言类吗？有济南走读同类专业非济南考生录取名额吗",
        "answer": "招收计划https://bkzs.sdnu.edu.cn/zsw/zsjh.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-公费师范生",
        "question": "高考597分全理定向青岛，滨州可以么",
        "answer": "你好，鼓励积极报考"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-山东师范大学",
        "question": "湖北纯文505，位次20400，有希望吗",
        "answer": "你好，请参考往年分数https://bkzs.sdnu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-录取",
        "question": "山东省576分42341名，报考贵校的法学专业有希望吗",
        "answer": "你好，请参考往年分数https://bkzs.sdnu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-公费师范生",
        "question": "老师好！山东纯文537分 位次98067有机会进入咱们学校的公费师范生项目吗？或者请问有没有别的本校专业推荐呢？谢谢！",
        "answer": "你好，请参考往年分数https://bkzs.sdnu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-成绩569选科化生史 山师专业推荐",
        "question": "成绩569选科化生史 山师专业推荐",
        "answer": "你好，请参考往年分数https://bkzs.sdnu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-山东美术",
        "question": "贵校的艺术公费师范生的历年的分数是综合分数还是文化课分数",
        "answer": "你好，山东师范大学2021-2023年艺术类、体育类招生录取情况-山东师范大学本科招生网  http://www.zsb.sdnu.edu.cn/info/1003/4162.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-投档比",
        "question": "如果我被投档进入你校，服从调剂，会有退档风险吗",
        "answer": "你好，服从调剂一般不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-公费师范生",
        "question": "我是山东考生选科化生政592分27745名，可以报考贵校公费师范生汉语言文学或思想政治教育定向青岛吗",
        "answer": "你好，请参考历年分数  https://bkzs.sdnu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-录取",
        "question": "老师您好，山东文科考生550，报考该校外国语言文学类，有希望录取吗",
        "answer": "你好，请参考历年分数  https://bkzs.sdnu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-转专业",
        "question": "湖北物生地考生由于没选化学报不了需要物理加化学的专业组，被物理加不限04专业组录取后，能否转入理工科（物化捆绑）的专业",
        "answer": "你好，请参考山东师范大学2023年本科生自主选择专业工作安排-山东师范大学教务处  http://www.bkjy.sdnu.edu.cn/info/1371/9901.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-招生计划",
        "question": "在山西招文科法学生吗",
        "answer": "你好，请参考招生计划  https://bkzs.sdnu.edu.cn/zsw/zsjh.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-咨询录取",
        "question": "您好，579分报考贵校的省属师范生吗滨州或聊城)",
        "answer": "你好，请参考历年分数  https://bkzs.sdnu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-江苏考生咨询",
        "question": "江苏文科561分，服从调剂，进档不退档是吗",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-美术生报考公费师范生的疑问",
        "question": "看到山师官网上提供的以往数据，报出的应该是美术生的文化成绩，不是综合分吗？孩子今年文化453，美术265，综合分557.75，排名1020以内，有希望吗？",
        "answer": "你好，请参考山东师范大学2021-2023年艺术类、体育类招生录取情况-山东师范大学本科招生网  http://www.zsb.sdnu.edu.cn/info/1003/4162.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-录取概率",
        "question": "浙江美术考生文化446综合分544，排名6678录取概率大不大",
        "answer": "你好，请参考历年分数  https://bkzs.sdnu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-录取",
        "question": "老师您好，请问贵校今年在广东物理类招生的新专业组207英语师范专业大概多少名报考会比较稳呢？",
        "answer": "你好，请参考历年分数  https://bkzs.sdnu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-公费师范生",
        "question": "贵校的公费师范生需要考上硕士研究生才能继续读免费师范生吗",
        "answer": "不需要"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-公费师范生",
        "question": "贵校的公费师范生需要政审吗 政审是提前政审还是报名后政审",
        "answer": "你好，不需要"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-录取",
        "question": "老师美术生位次在2362录取贵校美术学专业希望大吗，有希望冲一下公费师范生吗？",
        "answer": "你好，请参考山东师范大学2021-2023年艺术类、体育类招生录取情况-山东师范大学本科招生网  http://www.zsb.sdnu.edu.cn/info/1003/4162.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-录取",
        "question": "山东省文科605公费师范生这个分可以吗",
        "answer": "你好，请参考历年分数  https://bkzs.sdnu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-老师，山东音乐生综合分480能上吗？专业205，文化449",
        "question": "综合分省排名2200左右",
        "answer": "你好，请参考山东师范大学2021-2023年艺术类、体育类招生录取情况-山东师范大学本科招生网  http://www.zsb.sdnu.edu.cn/info/1003/4162.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-报考",
        "question": "山东考生物化政499 位次181011 不报考贵校中外合作 请问其他专业报考贵校有希望吗",
        "answer": "你好，请参考历年分数  https://bkzs.sdnu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-关于本校2024年招录的省属公费师范生",
        "question": "是否为四年大血学后必须考上研究生才能分配，若没考上研究生则转为普通类师范生且交齐学费",
        "answer": "你好，不需要"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-山东美术生",
        "question": "综合分544.75位次1830，报考贵校被录取希望大吗",
        "answer": "你好，请参考山东师范大学2021-2023年艺术类、体育类招生录取情况-山东师范大学本科招生网  http://www.zsb.sdnu.edu.cn/info/1003/4162.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-政策在哪找？",
        "question": "山东师范大学关于公费师范生的政策是什么？与部署的公费师范生政策有什么区别？",
        "answer": "你好，请参考山东省教育厅 最新文件 关于做好2024年公费生招生工作的通知  http://edu.shandong.gov.cn/art/2024/5/21/art_11990_10331194.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-咨询",
        "question": "老师好！请问贵校在江苏2024年历史类普通批的招生计划，有没有考生分数不低于江苏省历史类特殊类型招生控制线的要求？谢谢",
        "answer": "你好，没有"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-录取",
        "question": "文科556有希望吗",
        "answer": "你好，请参考历年分数  https://bkzs.sdnu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-重庆录取可能",
        "question": "老师您好，我想问一下，重庆市物理类558分，排名29200名，被贵校今年的英语专业录取的可能有多少呢",
        "answer": "你好，请参考历年分数  https://bkzs.sdnu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-录取",
        "question": "山东考生物化地557分，位次64793，可以报考贵校什么专业",
        "answer": "可登录山东师范大学本科招生网查询我校各专业历年分数及招生计划作为参考。链接如下：https://bkzs.sdnu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-招生",
        "question": "1.投档比例是1：1吗 2.是否设有专业极差",
        "answer": "投档比例由生源地招生主管部门确定，平行志愿下一般为1：1。不存在所谓“专业级差”。"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-山东师范大学的住宿条件如何",
        "question": "宿舍具体有几人，宿舍有哪些规定",
        "answer": "长清湖校区为新校区，宿舍均为6人间，部分宿舍配备独立卫生间，宿舍楼内有公共浴室（有隔板及门帘）、直饮水机，自动售货机、自动云打印机、自助牛奶柜、洗衣机、电吹风机等配套设施。空调采取自愿租赁的方式，以宿舍为单位，进行配置。"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-录取",
        "question": "山东考生，613分，14789名。 亲戚们推荐我报考贵校的公费师范生。我现在在犹豫，一方面确实毕业稳工作，但另一方面，想当老师的意愿不大。您能给我些建议吗？",
        "answer": "你好，如果你有意愿报考我校公费师范生，我校十分欢迎。但若确实对将来从事教师职业的意愿不强，建议多与家人沟通，表明自己的想法与决心，选择更加合适的院校及专业。作为高校老师，我们也希望你能够更好的成就自我，实现自己的人生理想与抱负。"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-转专业",
        "question": "您好，四川文科539可以报贵校吗，转专业条件是什么呢",
        "answer": "你好，志愿填报可登录山东师范大学本科招生网查询我校各专业历年分数及招生计划作为参考。链接如下：https://bkzs.sdnu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-公共管理专业课程设置",
        "question": "请问公共管理专业课程有哪些？",
        "answer": "你好，山东师范大学公共管理学院本科生培养方案链接如下http://www.gggl.sdnu.edu.cn/info/1058/11837.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-录取",
        "question": "校投档比为多少 音乐教育综合分433 排名为5462 报考贵校录取率为多少 服从调剂 是否会滑档",
        "answer": "山东省艺术类本科批投档比例均为1:1。若服从调剂，除体检等特殊原因外一般不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-录取",
        "question": "校投档比为多少 音乐教育综合分433 排名为5462 报考贵校录取率为多少 服从调剂 是否会滑档",
        "answer": "山东省艺术类本科批投档比例均为1:1。若服从调剂，除体检等特殊原因外一般不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-面向潍坊招生的公费师范生有无单科成绩限制",
        "question": "纯文575报考贵校公费师范生有无可能",
        "answer": "公费师范生无单科成绩限制。"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-山东音乐",
        "question": "您好 我是山东考生，想报考贵校编号为32的音乐表演（招收声乐表演方向）专业。我的专业课成绩为241分，在山东双达线分段中的排名为1081。文化课成绩为370分，在山东双达线分段中的排名为3199。按照山东政策划分比例的综合成绩为486.61分，分段排名为1908。请问报考贵校 是否有希望被录取？",
        "answer": "艺术类专业志愿填报可参考我校面向山东省2024年本科报考志愿填报建议，链接如下："
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-录取咨询",
        "question": "山东女生物化政564 56210 报本校的师范类物理有希望吗 有农村专项",
        "answer": "你好，可登录山东师范大学本科招生网查询我校各专业历年分数及招生计划作为参考。链接如下："
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-录取",
        "question": "您好，我想请问一下，贵州省文科563分5209位次有没有希望进贵校？？？",
        "answer": "你好，可登录山东师范大学本科招生网查询我校各专业历年分数及招生计划作为参考。链接如下："
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-音乐专业",
        "question": "老师好， 1. 我的专业课成绩210分，本科线是203分；文化课成绩350分，本科线是323分，有机会上岸吗？ 2. 贵校音乐专业的录取分的总分是如何确定的，专业课占多少，文化课占多少？",
        "answer": "你好，艺术类专业志愿填报可参考我校面向山东省2024年本科报考志愿填报建议，链接如下：https://mp.weixin.qq.com/s/2zhTG6hnkv61-C73oHMFjA"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-北京美术生投档",
        "question": "北京美术生，综合分517，位次1092，能否投报？",
        "answer": "可登录山东师范大学本科招生网查询我校各专业历年分数及招生计划作为参考。链接如下："
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-湖南",
        "question": "物化政501分报法学或数学与应用数学有希望吗 贵校的投档比是多少 若服从调剂会被退档吗",
        "answer": "可登录山东师范大学本科招生网查询我校各专业历年分数及招生计划作为参考。链接如下：https://bkzs.sdnu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-公费师范生",
        "question": "584纯文公费定向青岛可能性大吗？",
        "answer": "可登录山东师范大学本科招生网查询我校各专业历年分数及招生计划作为参考。链接如下："
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-公费师范生",
        "question": "青岛 物化政 576分 41999位，报考定向青岛公费师范生所有专业录取概率多大？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-山东省美术类综合分518.5位次5100",
        "question": "请问报考贵校中外合作的美术类专业有概率录取吗",
        "answer": "艺术类专业志愿填报可参考我校面向山东省2024年本科报考志愿填报建议，链接如下："
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-录取",
        "question": "您好，贵州文史类考生527，位次11602有机会上贵校吗？如果有，能报哪些专业？另外，请问山东师范大学在贵州的投档比是多少？",
        "answer": "可登录山东师范大学本科招生网查询我校各专业历年分数及招生计划作为参考。链接如下：https://bkzs.sdnu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-英语",
        "question": "普通批英语师范类非定向西藏的历年的分数线有吗？请问山东大概多少位次可以报考英语非定向西藏的",
        "answer": "可登录山东师范大学本科招生网查询我校各专业历年分数及招生计划作为参考。链接如下："
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-分数线",
        "question": "2022和2023航空服务艺术与管理专业分布线",
        "answer": "可登录山东师范大学本科招生网查询。链接如下：http://www.zsb.sdnu.edu.cn/info/1003/4162.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-录取",
        "question": "云南理科550，位次24163，法学能录取吗",
        "answer": "你好，可登录山东师范大学本科招生网查询我校各专业历年分数及招生计划作为参考。链接如下："
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-上海理科483分，位次23814",
        "question": "老师你好，上海理科483分，位次23814，建议报考哪些专业比较有把握被录取？",
        "answer": "你好，可登录山东师范大学本科招生网查询我校各专业历年分数及招生计划作为参考。链接如下："
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-服表艺术生综合分数为511分，航服专业录取希望大吗",
        "question": "服表艺术生综合分数为511分（在服表方向的位次675）报考服务艺术与管理专业录取希望大吗？",
        "answer": "艺术类专业志愿填报可参考我校面向山东省2024年本科报考志愿填报建议，链接如下："
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-录取咨询",
        "question": "山东政史地考生，分数是571，位次是48296，贵校有推荐的专业填报吗？我有希望被录取吗？",
        "answer": "可登录山东师范大学本科招生网查询我校各专业历年分数及招生计划作为参考。链接如下："
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-公费师范生",
        "question": "美术专业，文化课440，专业250.2，综合分532.75，山东省位次为2975名，能报贵校公费师范生吗？",
        "answer": "艺术类专业志愿填报可参考我校面向山东省2024年本科报考志愿填报建议，链接如下："
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-录取",
        "question": "你好，咱们学校公费师范生录取是分数优先还是志愿优先？设置级差吗？",
        "answer": "你好，山东省公费师范生录取是按照平行志愿的方式进行的，遵循志愿，分数优先。不存在“极差”。"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-录取",
        "question": "美术专业，综合分532.75，位次为2975名，能报考贵校吗？",
        "answer": "艺术类专业志愿填报可参考我校面向山东省2024年本科报考志愿填报建议，链接如下："
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-河北",
        "question": "河北的体育类四项专业313.5、文化351、综合516.7、有希望报考贵校吗，谢谢",
        "answer": "你好，我校未在河北省单独设置体育类专业的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-山东美术生",
        "question": "专业分255.8文化课450综合分544.75，报考贵校被录取机会大吗？今年贵校对山东省的投档比是多少？",
        "answer": "你好，艺术类专业志愿填报可参考我校面向山东省2024年本科报考志愿填报建议，链接如下：https://mp.weixin.qq.com/s/2zhTG6hnkv61-C73oHMFjA"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-美术学中外合作",
        "question": "您好，请问山东物生地美术生综合分525.5有机会上贵校美术学中外合作吗？",
        "answer": "你好，艺术类专业志愿填报可参考我校面向山东省2024年本科报考志愿填报建议，链接如下："
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-公费师范生",
        "question": "老师你好，我是济宁考生，物化生，593分，想问一下假如报公费师范生，英语专业第一志愿分不够，第二志愿数学分够的话，第二志愿录取的几率大吗？",
        "answer": "你好，可登录山东师范大学本科招生网查询我校公费师范生各专业历年分数及招生计划作为参考。链接如下："
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-投档比",
        "question": "你好请问对于湖南美术生投档比为多少",
        "answer": "你好，我校艺术类专业投档比例由生源所在省份招生主管部门确定。"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-报考",
        "question": "山东物化生565地方专项有机会报食品科学与工程专业吗",
        "answer": "可登录山东师范大学本科招生网查询我校各专业历年分数及招生计划作为参考。链接如下："
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-入学",
        "question": "进行入学考试吗",
        "answer": "入学后按照教务处及各学院相关要求开展入学相关工作，一般无入学考试。"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-录取",
        "question": "请问，山东政史地考生，高考588分报考贵校汉语言专业录取机会大吗？",
        "answer": "可登录山东师范大学本科招生网查询我校各专业历年分数及招生计划作为参考。链接如下："
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-综合评价",
        "question": "教育技术学，高考成绩超过特控线六分，根据往年数据看正好卡在录取的边上，今年录取的概率大吗",
        "answer": "山东师范大学2024年综合评价招生章程第二十二条“录取原则”中规定，山东省教育招生考试院按规定投档，进档考生由学校分专业按照“分数优先”原则以综合成绩从高到低录取。若考生综合成绩相同，依次比对学校综合素质考核成绩、高考文化成绩、高考位次，分数或位次高者优先录取。"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-公费师范生",
        "question": "贵校24年公费示范有定向潍坊的计划吗",
        "answer": "可登录山东师范大学本科招生网查询我校2024年招生计划。链接如下："
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-综评招生",
        "question": "往年教育技术学综评招生人数都能招满吗，是没达到招生名额但是剩下的学生没过特控线于是不继续补录还是正好每年收的最后一名正好卡到特控线？",
        "answer": "可登录山东师范大学本科招生网查看山东师范大学2024年综合评价招生章程录取原则部分。链接如下：http://www.zsb.sdnu.edu.cn/info/1022/4082.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-四六级",
        "question": "老师您好，想咨询一下贵校是否允许大一新生参加四六级考试，感谢！",
        "answer": "入学后按照学校规定要求参加考试。"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-报考",
        "question": "老师你好，山东化政地578分可以冲一下贵校比较好的哪些专业啊",
        "answer": "可登录山东师范大学本科招生网查询我校各专业历年分数及招生计划作为参考。链接如下："
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-文化课523 艺术统考212 进山师的几率有多大，谢谢",
        "question": "文化课523 艺术统考212 美术类进山师的几率有多大，谢谢",
        "answer": "艺术类专业志愿填报可参考我校面向山东省2024年本科报考志愿填报建议，链接如下："
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-报考",
        "question": "山东高考563分，57509名，报考贵校化学师范类，录取概率高吗",
        "answer": "可登录山东师范大学本科招生网查询历年分数及位次作为参考。链接如下："
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-山师",
        "question": "湖南文科录取位次大概多少？",
        "answer": "可登录山东师范大学本科招生网查询我校各专业历年分数及位次作为参考。链接如下："
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-公费师范",
        "question": "老师好，公费师范只能报面向本地区的计划吗？青岛577能否报贵校公费师范生？",
        "answer": "公费师范生报考无生源地市限制，全省考生均可选择填报任意定向就业地市公费师范生志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-山东师范大学报考",
        "question": "广西考生，478分，理科（物化政），全国位次71076，历年分数没有法学的参考，所以想问是否有机会报考贵校的法学专业",
        "answer": "可登录山东师范大学本科招生网查询我校其他专业历年分数及2024年招生计划作为参考。链接如下："
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-请问文科584可以冲击贵校专业吗",
        "question": "请问文科584可以冲击贵校专业吗",
        "answer": "可登录山东师范大学本科招生网查询我校各专业历年分数及招生计划作为参考。链接如下："
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-可以辅修其他专业吗",
        "question": "老师您好，可以辅修其他专业吗",
        "answer": "可以。目前我校在金融学、法学、汉语言文学、英语、工商管理、历史学、数学与应用数学等7个专业设置了辅修专业学位，学校正在积极进行其他专业的辅修专业学位申报工作，学生可根据自身兴趣和相关条件，选择辅修与主修专业不同学科门类的第二学位（具体以教务处通知为准）。"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-物流管理（中外合作办学）",
        "question": "四年都在山东师范大学上吗，528可以报吗",
        "answer": "物流管理（中外合作办学）专业鼓励出国，但无强制要求。出国有一定语言、成绩及资金条件，有些学生达不到条件的也无法出国。出国的同学实行学分转换，国内所修学分与国外所修学分相加达到毕业要求后即可毕业；未出国的同学按照培养方案修满学分即可毕业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-照顾分",
        "question": "学校认可云南考生的少数民族加分政策吗",
        "answer": "你好，我校按照教育部及各生源省份招生主管部门规定执行加分照顾政策。"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-综评",
        "question": "今年艺术类旅游管理专业综合评价招生是第一年招生吗？如果不是，那去年的最低分数线是多少？",
        "answer": "你好，可登录山东师范大学本科招生网查询我校综合评价招生历年简章，以及各专业历年分数及招生计划。链接如下："
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-云南考生理科550分能上法学吗",
        "question": "云南考生理科550分能能上大学吗",
        "answer": "可登录山东师范大学本科招生网查询我校各专业历年分数及招生计划作为参考。链接如下："
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-招生咨询",
        "question": "江苏考生文科史政地553，位次一万六多能上到该校吗",
        "answer": "可登录山东师范大学本科招生网查询我校各专业历年分数及招生计划作为参考。链接如下："
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-山西文科考生",
        "question": "老师，上午好！山西文科517分，位次7740，请问能被贵校汉语言文学专业录取吗？",
        "answer": "可登录山东师范大学本科招生网查询我校各专业历年分数及招生计划作为参考。链接如下："
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-能否被贵校录取",
        "question": "我是体育特长生，综合分达到了636.3，可以被贵校的体育教育专业录取吗",
        "answer": "体育类专业志愿填报可参考我校面向山东省2024年本科报考志愿填报建议，链接如下："
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-转专业",
        "question": "如果进校专业是小语种可以转到马院里的专业吗？",
        "answer": "可以，可在大二上学期初提出转专业申请。"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-录取",
        "question": "山东考生选科是政生地，高考成绩549可以冲法学吗",
        "answer": "你好，可登录山东师范大学本科招生网查询我校各专业历年分数及招生计划作为参考。链接如下："
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-关于调档比和退档",
        "question": "请问贵校在安徽的调档比是多少，调档后是否会退档?",
        "answer": "你好，我校贯彻教育部和各省（自治区、直辖市）招生主管部门招生录取有关规定，对省外考生的录取工作根据各省（自治区、直辖市）生源情况，按照生源所在省份招生主管部门要求确定投档比例。按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内，一般为1比1。调档后若考生因体检、外语语种...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-公费师范生",
        "question": "贵校公费师范生没有面向青岛就业的吗 山东考生605分能面向青岛就业吗",
        "answer": "可登录山东师范大学本科招生网查询我校各专业历年分数及招生计划作为参考。链接如下："
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-公费师范生",
        "question": "老师您好，577可以报咱校公费师范吗？",
        "answer": "可登录山东师范大学本科招生网查询我校各专业历年分数及招生计划作为参考。链接如下："
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-录取",
        "question": "湖北历史方向492分，排名24029-24328可以报考吗？录取可能性大吗？",
        "answer": "可登录山东师范大学本科招生网查询我校各专业历年分数及招生计划作为参考。链接如下："
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-老师好我是山东考生选科物化地分数500分，符合地方专项要求。",
        "question": "有没有希望报考贵校物化组合要求的专业",
        "answer": "你好，可参考历年分数  https://bkzs.sdnu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-提档比",
        "question": "贵校提档比是1:1吗",
        "answer": "你好，山东省高考改革后普通类常规批按照1:1 投档"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-志愿",
        "question": "2024山东滕州考生，物化史576分，能否报考贵校？可选择的专业是什么？",
        "answer": "你好，可参考历年分数  https://bkzs.sdnu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-录取",
        "question": "老师您好，山东舞蹈214，文化433，综合484分，请问有被贵校舞蹈学录取的可能吗？",
        "answer": "你好，建议舞蹈类综合成绩排名前300名，鼓励前三志愿填报"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-投档比",
        "question": "请问贵校投档比是多少",
        "answer": "你好，一般为1:1"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-录取",
        "question": "物地生530分排名104893名可以报贵校什么专业",
        "answer": "你好，可参考志愿帮选  https://bkzs.sdnu.edu.cn/zsw/zytb.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-是否能录取",
        "question": "我是选的 化政地 考了545分 英语专业能冲一冲吗？或者其他师范类专业",
        "answer": "你好，可以冲一下英语专业，同时考虑一下我校财务管理（中外合作办学）、物流管理（中外合作办学）专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-中外合作",
        "question": "贵校的中外合作的财务管理专业是什么情况？在哪里能找到具体政策？",
        "answer": "商学院-山东师范大学本科招生网  http://www.zsb.sdnu.edu.cn/info/1031/1592.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-574",
        "question": "山东文科574有无山师好专业推荐",
        "answer": "你好，鼓励报考我校中国语言文学类、思想政治教育、历史学、法学、英语、新闻传播学类等相关专业"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-录取",
        "question": "江苏考生，物化生553分，全省76276名能否被贵校录取",
        "answer": "你好，可参考志愿帮选  https://bkzs.sdnu.edu.cn/zsw/zytb.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-综评招生",
        "question": "老师好，综评招生世界史专业，545分，位次84407，有希望录取吗",
        "answer": "你好，我校综合评价招生在提前批进行填报志愿，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-招生",
        "question": "去年体育类招生录取最低分是多少",
        "answer": "山东师范大学2021-2023年艺术类、体育类招生录取情况-山东师范大学本科招生网  http://www.zsb.sdnu.edu.cn/info/1003/4162.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-化学公费师范生大约多少分",
        "question": "山东 物化生 531 有机会提前批报吗 面向青岛的",
        "answer": "你好，仅选择定向就业地市为青岛的录取分数较高，可组合选择进行填报"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-公费师范生",
        "question": "直接带编制吗",
        "answer": "你好，山东省属公费师范生按照协议要求是有编制有岗位的"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-录取",
        "question": "内蒙古美术考生，文化课400，专业课264.8，综合分505省排名236，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "山东师范大学2021-2023年艺术类、体育类招生录取情况-山东师范大学本科招生网  http://www.zsb.sdnu.edu.cn/info/1003/4162.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-录取",
        "question": "江西物理类476排名115796可以进吗",
        "answer": "你好   可参考志愿帮选  https://bkzs.sdnu.edu.cn/zsw/zytb.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-文科生高考527",
        "question": "有没有机会考贵校的外国语言文学类，以后好不好转专业",
        "answer": "你好，招生计划  https://bkzs.sdnu.edu.cn/zsw/zsjh.html，我校山东省仅在综合评价招生中设置外国语言文学类招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-毕业要求",
        "question": "请问贵校是否要求毕业时通过英语四级？",
        "answer": "你好，不要求"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-山东考生，物化政560分，贵校数学（师范类）能否被录取",
        "question": "1.我是山东考生，女孩,物化政560分，省排名61868 2.报考数学及应用数学（师范）专业是否有希望？那些专业可能被录取？ 3.数学及应用数学（师范类）专业在那个校区？ 感谢您！",
        "answer": "你好，建议4万名（578分）以内鼓励报考往年录取位次较高的专业（如数学与应用数学、思想政治教育、历史学等），数学及应用数学在山东省济南市长清湖校区"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-报考",
        "question": "广西考生，物化政组合，今年想报考贵校法学专业，请问多少分能上",
        "answer": "你好，可参考志愿帮选  https://bkzs.sdnu.edu.cn/zsw/zytb.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-山东考生84638名能录取什么专业？",
        "question": "山东考生，544分，84638名，能录取吗？",
        "answer": "你好，考虑一下财务管理（中外合作办学）、物流管理（中外合作办学）专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-中国语言文学类专业和地理科学类专业和英语专业",
        "question": "中国语言类文学专业是上大学之后在细分为汉语言文学、汉语言、秘书学吗？其中汉语言文学是师范类的吗？地理科学类专业是上大学后细分为地理科学、地理信息科学吗？其中地理科学是师范类的吗?英语专业师范类普通类（非西藏定向）无往年分数，是今年刚开设的吗？山东省的录取位次大概会是多少？...[详细]",
        "answer": "中国语言文学类专业入校后经过一年通识教育学习后进行专业分流，汉语言文学为师范类专业，地理科学类专业分流为地理科学（师范）、地理信息科学。英语（非西藏生源定向西藏就业）去年录取最低分为543"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-录取",
        "question": "专业分255.8文化课450综合分544.75，报考贵校有机会被录取吗",
        "answer": "你好，不知道你的专业分是什么专业"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-提前批",
        "question": "今年提前批都有什么",
        "answer": "我校在山东省提前批设有马克思主义理论（普通类）、综合评价招生、省属公费师范等类型"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-录取",
        "question": "老师，山东济南507，位次十六万可以被什么专业录取",
        "answer": "可参考历年分数  https://bkzs.sdnu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-民族器乐-笙",
        "question": "音乐表演-民族器乐-笙，专业成绩261.369，文化成绩354，综合分503.74，这个成绩能去本校本科吗？",
        "answer": "你好，音乐学、音乐表演（招收器乐表演方向）、音乐表演（招收声乐表演方向）专业：各对应类别综合成绩排名前500名，鼓励前三志愿填报"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-XX财务管理（中外合作办学）",
        "question": "四年都是在山师上吗，还是最后一年在国外上学。在国外上的话学费多少。540分能上吗。",
        "answer": "你好， 可以四年都在山东师范大学学习，到国外学习的话学费由国外大学收取，540分可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-录取",
        "question": "请问山东考生（政史生）598分能否被贵校提前批哪些专业录取",
        "answer": "你好，我校提前批省内招生有综合评价招生、马克思主义理论（普通类）、公费师范生等，鼓励报考马克思主义理论专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-关于公共外语是否开设俄语的咨询",
        "question": "老师你好，孩子是高考外语语种为俄语的考生，报考贵校后，公共外语是否有俄语？谢谢解答。",
        "answer": "你好，入校后公共外语可以选择俄语"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-服表艺术生综合分数为512分报考服务艺术与管理专业能录取吗？",
        "question": "山东服表艺术生综合分数为512分（文化394分+专业252分）报考服务艺术与管理专业录取希望大吗？",
        "answer": "你好  需要参考艺术类综合成绩一分一段表"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-秘书学吉林451能报考吗",
        "question": "老师请问汉语言文学里的秘书学是在吉林省首次报考吗？吉林省451分能报考吗",
        "answer": "你好，去年按照中国语言文学类（含汉语言文学、汉语言、秘书学）进行招生，该专业物理类最低分为589分"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-录取",
        "question": "云南文科519分录取可能性大吗？",
        "answer": "你好，可参考志愿帮选  https://bkzs.sdnu.edu.cn/zsw/zytb.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-转专业",
        "question": "您好，请问转专业可以跨校区吗，谢谢",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-关于能否录取",
        "question": "老师您好。我是北京考生，选科史地生，高出一本线65分，请问报考贵校中国语言文学类专业能否被录取？",
        "answer": "你好，可参考志愿帮选  https://bkzs.sdnu.edu.cn/zsw/zytb.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-上海理科483分，位次23814",
        "question": "老师你好，上海理科483分，位次23814，报名贵校有机会录取吗？",
        "answer": "你好，可参考志愿帮选  https://bkzs.sdnu.edu.cn/zsw/zytb.html，及学校历年录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-历年分数中国家专项那版的录取分是裸分还是加分后的分数",
        "question": "谢谢老师解答",
        "answer": "你好，历年分数中最低分是含高考加分的"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-转专业",
        "question": "您好，我是四川文科考生，想了解一下贵校转专业要求以及服从调剂是否会被退档，谢谢",
        "answer": "参考山东师范大学关于做好2023年本科生自主选择专业工作的通知-山东师范大学教务处  http://www.bkjy.sdnu.edu.cn/info/1371/9961.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-考研率",
        "question": "老师您好，想知道贵校汉语言文学，法学，会计学，财务管理的考研率",
        "answer": "2023年学校升学率达30%左右，部分专业达到60%以上，个别专业达到80%"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-法学的考研率",
        "question": "老师您好，想咨询贵校法学的考研率和硕士点情况",
        "answer": "学校整体升学率在30%左右"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-法考率",
        "question": "贵校往年法学的法考率多少",
        "answer": "考生自行参加法考，未统计具体数据"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-关于专业组调剂",
        "question": "请问 65604 专业组一共有哪些专业可能被调剂？谢谢！",
        "answer": "你好，按照上海市教育考试院公布的专业组和计划进行招生录取，一般为同专业组内进行调剂"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-地方专项了",
        "question": "地方专项要签协议回生源地吗？还有什么弊端吗？",
        "answer": "山东省教育厅 其他文件 关于做好2024年面向农村和脱贫地区学生招生专项计划工作的通知  http://edu.shandong.gov.cn/art/2024/4/9/art_107055_10330159.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-贵校开设大学日语吗",
        "question": "高考语种为日语，贵校开设大学日语公共课吗？",
        "answer": "开设，入学后公共外语可以选择大学日语"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-公费师范生",
        "question": "公费师范生允许考研的阶段",
        "answer": "《山东省师范生公费教育实施办法》允许公费师范生报考与中小学教育教学相关专业的硕士研究生，规定公费师范生在培养期报考全日制硕士研究生，须经签约市教育行政部门同意，签订补充协议，承诺研究生毕业后按期回到定向就业市从事农村教育教学工作不少于6年，可保留公费师范生身份至硕士研究生...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-关于大学语种问题",
        "question": "高考选择俄语的考生，会被调剂到英语专业吗？学校提供俄语公共课吗？考取俄语四级可以与英语四级同等效率获得学位证书吗？",
        "answer": "你好，你报考的是非外语类专业，高考外语科目为俄语，入校后公共外语可以选择俄语，外语语种等级考试和获取学位证书没有关联。"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-公费师范生",
        "question": "公费师范生有年龄限制吗？",
        "answer": "山东省教育厅 最新文件 关于做好2024年公费生招生工作的通知  http://edu.shandong.gov.cn/art/2024/5/21/art_11990_10331194.html，符合文件中要求的招录条件即可"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-专业",
        "question": "贵校新闻传播类是大类招生，请问一下老师什么时候分专业，是学生自愿选择还是按考试排名选择专业",
        "answer": "关于做好2023年本科生按大类招生专业分流工作的通知-山东师范大学教务处  http://www.bkjy.sdnu.edu.cn/info/1371/9931.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东师范大学",
        "title": "山东师范大学-公费师范生",
        "question": "公费师范生能考研吗",
        "answer": "征求定向就业地市同意后可以考研"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取",
        "question": "山东 政史地 536 100471 报学校的什么专业录取几率更大？",
        "answer": "有希望进校，可以参考各专业历年录取位次报考专业，具体可以登录曲阜师范大学本科招生网（https://zsb.qfnu.edu.cn/），历年分数模块查看。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-艺术类专业报考",
        "question": "今年普通批广播电视编导和戏剧影视文学专业大概什么分数可以进去？493分195200位次可以吗",
        "answer": "你好，希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-曲阜师范大学报考",
        "question": "想问问历史专业有口语考试要求吗",
        "answer": "你好，没有口语考试要求"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-贵州历地政",
        "question": "537 9470 请问报法学或者汉语言文学希望大吗",
        "answer": "你好，有些难度。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取",
        "question": "山东考生化生政505，报翻译（地方专项）",
        "answer": "你好，有些难度"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-招生录取",
        "question": "山东573分 排名45792，有机会被贵校公费师范类的思想政治或者英语专业录取吗",
        "answer": "你好，避开热门地市有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取",
        "question": "山东书法综合分529.6，位次183能够报考贵校吗？",
        "answer": "你好，欢迎报考，有希望被录取"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-陕西理科448分，位次79555，是否可报生物科学（师范类）",
        "question": "尊敬的曲阜师范大学招生办的老师：您好，我是陕西理科考生，分数448，位次79555，看贵校在陕为首次招生，想问问今年我的成绩是否可以报考贵校的生物科学（师范类）专业，谢谢您的解答！",
        "answer": "你好，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取",
        "question": "安徽505，排名118463，有希望被本校录取吗",
        "answer": "你好，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-汉语言",
        "question": "山东政史地572分有机会学汉语言吗",
        "answer": "你好，有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-数字媒体艺术",
        "question": "请问学习数字媒体艺术专业学费大概是多少？专业课程如何安排？后续会出国吗，小语种可以吗",
        "answer": "你好，学费在3万左右，4+0培养模式，不出国。我们设有英语、日语、俄语公开课。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-上海生，综合分446，有机会被贵校视觉传达设计专业录取吗？",
        "question": "我是上海美术考生，综合分446.52，文化分391（总分660），专业分228.2（总分300）排位3189，有机会被贵校视觉传达设计专业录取吗？",
        "answer": "你好，有些困难。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-美术生录取",
        "question": "山东美术生，专业223.6，文化475，综合分517，位次5297.有希望被贵校视觉传达设计专业录取吗",
        "answer": "难度很大，数字媒体艺术（中外合作）有机会"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-翻译去年最低分491分，今年520分还有难度吗？",
        "question": "翻译去年最低分491分，今年520分还有难度吗？",
        "answer": "有难度，只能冲"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-报考",
        "question": "山东纯理科男生521分，12万9位次，能报贵校哪些专业？录取概率大吗？谢谢",
        "answer": "有难度，只能冲一下进校"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取",
        "question": "请问一下文科排名大概三万能被贵校录取吗",
        "answer": "总位次三万多么，录取几率很大"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-法语今年520分能上曲师吗？",
        "question": "法语今年520分能上曲师吗？",
        "answer": "有难度，只能试试"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-公费师范生",
        "question": "汉语言文学专业 英语 历史学 地理科学 思想政治教育能保研吗 保研的条件是什么",
        "answer": "允许保研，有农村硕师计划，详细可以查看相关文件或我校研究生处今年的保研文件及通知"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取",
        "question": "云南537分排名18638有希望进本校吗？汉语言文学专业或历史学或法学这三个专业有希望冲刺吗？",
        "answer": "你好，根据历年数据参考稍有难度，由于外省招收专业与计划数不固定，每年录取分数会有一些波动，具体情况可以登录曲阜师范大学本科招生（https://zsb.qfnu.edu.cn/），参考“历年分数”模块数据。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取",
        "question": "您好，我想问一下，贵州省物理类459排位82679名有希望上贵校的新能源材料与器材吗？",
        "answer": "你好，根据历年录取分数参考，有希望。具体可以登录曲阜师范大学本科招生网“历年分数”模块进行查看。https://zsb.qfnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-提前批",
        "question": "572曲师物理学公费师范临沂就业好冲吗？宿舍咋样？",
        "answer": "稍有难度，可以冲下试试。宿舍：6人间，上床下桌，独卫，有空调。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-山东美术生",
        "question": "请问综合分516，排名5300冲一下贵校有希望吗？",
        "answer": "非师范可以冲冲看看，有难度，数字媒体艺术（中外合作办学）有希望"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-山东省，位次67611，555分，能报考公费师范生吗？",
        "question": "报考公费师范生有机会吗？位次67611，分555",
        "answer": "冲冲看看，避开热门地市和专业"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-山东美术生",
        "question": "山东美术生综合分498分排名9100报考贵校美术学师范类专业有希望吗",
        "answer": "你好，希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-曲阜",
        "question": "山东省美术综合分498位次9414视觉传达设计可报吗",
        "answer": "你好，希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-公费师范生",
        "question": "老师好！山东纯文537分 位次98067有机会进入咱们学校的公费师范生项目吗？或者请问有没有别的本校专业推荐呢？谢谢！",
        "answer": "你好，公费师范生希望不大，可以考虑文化产业管理、哲学、金融工程、国际经济与贸易、工商管理、物流管理等专业"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-山东考生541分政史地 法学专业",
        "question": "山东考生政史地541位次91415（未走地方专项）报贵校的法学专业希望大吗？或报其他文科类的专业可以吗？",
        "answer": "法学没希望，可以冲一下我校部分非师范专业：政治学与行政学、广播电视学、行政学、旅游管理、物流管理、土地资源管理、文物与博物馆学、文化产业管理，国际经济与贸易、经济学等，还是可以冲一下。另外，戏剧影视文学，之前是艺术专业，由于艺术改革，今年在普通类招生，感兴趣可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-咨询",
        "question": "请问宿舍有空调吗，几人间，有独立浴室吗",
        "answer": "有空调，有四人间和六人间，部分宿舍带独卫。洗澡也很方便。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取",
        "question": "山东560，位次61472，报考汉语言文学可以吗",
        "answer": "有难度，近几年录取位次在五万以内。其他师范专业有希望"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取",
        "question": "山东政史地美术生 综合分546.5报贵校能被录取吗",
        "answer": "位次在1600多？希望很大，可以冲！"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-英语口语没考能否报国际经济与贸易",
        "question": "英语口语没考能否报国际经济与贸易专业",
        "answer": "可以报，无口语限制。分数位次多少？"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-报考",
        "question": "老师您好，请问曲阜师范大学（日照校区）的相关专业和其他校区有区别吗？毕业证、学位证是否有特殊注明？还是只是专业所在校区不同？",
        "answer": "学院所在校区不同，毕业证同一标准。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-曲阜师范大学录取",
        "question": "老师您好，重庆文科519 排名11117 可以报考贵校的汉语国际教育吗？有几率录取吗？",
        "answer": "进校有希望，具体专业可以冲冲看看，省外计划少，难以准确预估。我校官网“历年分数”模块有近几年录取情况，建议参考。网址：https://zsb.qfnu.edu.cn/static/front/qfnu/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-艺术生录取",
        "question": "山西 书法类 508位次86-92往届",
        "answer": "今年录取规则较往年稍有变化，志愿允许的前提下，冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取",
        "question": "我是广西考生，我的高考分数是482分，我是少数民族考生，有希望进到咱们学校的历史专业和汉语言文学专业或者法学专业吗？",
        "answer": "位次大概多少？建议冲冲试试看。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-宿舍",
        "question": "汉语言师范在哪个区",
        "answer": "曲阜校区"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-投档比",
        "question": "您好，请问贵校投档比是多少？",
        "answer": "若生源省份规定投档比，从其规定；若无，按照1:1"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-2024年投档比多少 有无服从调剂选项",
        "question": "请问贵校2024年投档比多少 有无服从调剂选项",
        "answer": "根据省级文件要求，普通批按照1:1投档。分数优先，遵从志愿，志愿满足哪个学校+专业志愿就会投递，无服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-请问公费师范生可以考研，考公吗？",
        "question": "如题",
        "answer": "公费师范生允许考研，需与就业地市签订补充协议。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-日语师范专业",
        "question": "山东全文外语为日语 528 分能不能报曲阜师范大学的日语师范专业",
        "answer": "难度很大，可以冲冲试试。需要冲进校，物流管理、旅游管理、法语等"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-公费师范生",
        "question": "山东567分，排名52644可以报贵校公费师范生吗",
        "answer": "你好，稍有难度，可以冲下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-空乘是否是校企合作",
        "question": "老师你好，请问贵校航空服务艺术与管理是否是校企合作？与多少企业合作",
        "answer": "按校企合作进行培养，招生按普通艺术类"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-提档比例",
        "question": "2024年四川在贵校的提档比例是多少？",
        "answer": " 若生源省份规定投档比，从其规定；若无，按照1:1"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-山东考生",
        "question": "物生政525分，位次120778，有希望进贵校吗，可以报哪些专业呢",
        "answer": "冲一下看看，有难度，试一下软件工程、电气、自动化、物流管理、旅游管理、法语、翻译等专业"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-转专业",
        "question": "转入的专业对高考成绩有限制吗？所有的转入专业都要求我的高考成绩必须达到当年高考成绩线上吗",
        "answer": "没有高考成绩限制"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-曲阜师范大学",
        "question": "你好，山东考生，美术与设计类，双过线综合成绩485，综合排名12800，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "难度很大"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取",
        "question": "江苏考生文科534有希望录取贵校英语专业吗？",
        "answer": "你好，根据历年数据参考稍有难度，由于外省招收专业与计划数不固定，每年录取分数会有一些波动，具体情况可以登录曲阜师范大学本科招生（https://zsb.qfnu.edu.cn/），参考“历年分数”模块数据。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-公费师范生",
        "question": "老师您好，我是山东考生，请问公费生第几年可以申请考研呢？",
        "answer": "一般是考研成功后续签协议"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-能否录取",
        "question": "你好，山东考生，美术与设计类，双过线综合成绩485，综合排名12800，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "难度很大"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-有希望吗？",
        "question": "广西全文，分数427，位次39892有机会吗?服从调剂的话?",
        "answer": "进校有希望，今年改革，具体专业可以冲冲看看，省外计划少，难以准确预估。我校官网“历年分数”模块有近几年录取情况，建议参考。网址：https://zsb.qfnu.edu.cn/static/front/qfnu/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-会被学校退档吗",
        "question": "四川理科529位次95844，同位次人数1280 。选贵校的网络工程录取概率大吗？ 选了专业调配，进校机率大不大？会被学校退档吗？",
        "answer": "我校官网“历年分数”模块有近几年录取情况，建议参考。网址：https://zsb.qfnu.edu.cn/static/front/qfnu/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-转专业",
        "question": "理科类考生，曲阜师范大学转专业的条件有什么呢",
        "answer": "转出转入学院同意，相同类别可以转，非师范不可以转师范。若有新文件，按照新文件执行"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-广西考生咨询",
        "question": "您好，广西历史方向考生总分470排名24500左右报考本校历史学专业录取概率大吗",
        "answer": "省外计划少，会有变化。我校官网“历年分数”模块有近几年录取情况，建议参考。网址：https://zsb.qfnu.edu.cn/static/front/qfnu/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-招生",
        "question": "请问今年山东考生位次15万左右，报贵校的商务英语专业有希望吗",
        "answer": "我校今年无商务英语专业招生"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-山东考生男史地生成绩518，位次137792可以报贵哪个专业",
        "question": "你好，老师，孩子选科是史地生，男生，济南户口，成绩518，位次137792，想报贵校的汉语言师范类，请问录取几率大吗？",
        "answer": "你好，希望很小。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-山东考生",
        "question": "纯文558位次64177录取希望大吗，可以报考什么专业 谢谢老师",
        "answer": "可以先冲一下师范专业"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-报考",
        "question": "安徽理科519可以报考曲阜师范大学的哪些专业组",
        "answer": "具体位次多少？具体专业可以冲冲看看，省外计划少，难以准确预估。我校官网“历年分数”模块有近几年录取情况，建议参考。网址：https://zsb.qfnu.edu.cn/static/front/qfnu/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-山东政史生536排名100722有望被贵校日语或者英语系录吗",
        "question": "山东政史生536排名100722有望被贵校日语或者英语系录吗？",
        "answer": "日语（师范）与英语非师范比较有希望"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-山东考生",
        "question": "纯文558分位次64177。报考英语专业",
        "answer": "你好，英语（师范）专业有些难度，可以考虑英语非师范"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取（江苏考生文科）",
        "question": "请问选科政史地534能进贵校英语专业吗•᷄ࡇ•᷅",
        "answer": "你好，可以报考，英语专业没有选课限制"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取",
        "question": "浙江音乐生，声教排名1200左右，分数497有希望吗",
        "answer": "可以冲冲试试"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取",
        "question": "山东全文546分位次82658今年被贵校新闻学专业录取的概率大吗",
        "answer": "有希望被录取"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-公费师范生报名",
        "question": "公费师范生报名是在6月29号直接报名吗？（因为今天6月28号开放了志愿填报辅助系统，但省属公费师范生类的专业无法保存)(主要是害怕到时候报不上）",
        "answer": "6月29日9：00-18：00在志愿填报系统进行填报即可"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-报考",
        "question": "山西省排三万七，报考数学与应用数学希望大吗",
        "answer": "有难度，可以冲一下试试。省外计划少，会有变化。我校官网“历年分数”模块有近几年录取情况，建议参考。网址：https://zsb.qfnu.edu.cn/static/front/qfnu/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-提前批",
        "question": "山东考生史政生，569分，50517位次，报考山东省工费师范生能否入取。",
        "answer": "可以冲一下，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-转专业",
        "question": "曲阜师范大学，理科生转专业难不难",
        "answer": "一般是转出学院允许、转入学院接收就可以，需要转入学院考核"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取",
        "question": "您好，请问吉林考生分数474，省排33539，报考地理科学（师范类)有希望吗",
        "answer": "有难度，试试吧。我校官网“历年分数”模块有近几年录取情况，建议参考。网址：https://zsb.qfnu.edu.cn/static/front/qfnu/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-投档比",
        "question": "您好，请问贵校投档比是多少？",
        "answer": " 若生源省份规定投档比，从其规定；若无，按照1:1"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-音乐",
        "question": "你好我的音乐综合分排名1226，不是小器乐能上曲阜师范大学吗？",
        "answer": "什么项目，看一下我们简章和报考指南，都有项目要求，符合要求就可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-美术生报考",
        "question": "江苏省历史类美术生498， 文化分432，专业分239 位次6477，志愿师范。有机会录取吗",
        "answer": "省外计划少，会有变化。我校官网“历年分数”模块有近几年录取情况，建议参考。网址：https://zsb.qfnu.edu.cn/static/front/qfnu/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-美术生报考",
        "question": "江苏省历史类美术生498， 文化分432，专业分239，志愿师范。有机会录取吗",
        "answer": "省外计划少，会有变化。我校官网“历年分数”模块有近几年录取情况，建议参考。网址：https://zsb.qfnu.edu.cn/static/front/qfnu/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取",
        "question": "请问山东 物理化 525分 12万 有希望上计算机相关的专业吗",
        "answer": "有难度，可以冲。软件工程、电气。自动化，理工类专业"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取概率",
        "question": "浙江美术考生综合分544，排名6678录取概率大不大",
        "answer": "省外计划少，会有变化。我校官网“历年分数”模块有近几年录取情况，建议参考。网址：https://zsb.qfnu.edu.cn/static/front/qfnu/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-曲阜师范大学",
        "question": "你好 云南文科考生509分排名30259进入贵校的希望大吗？可以选择哪些专业？",
        "answer": "有难度，只能冲冲试试看"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-山东美术生综合分525.5",
        "question": "您好，山东物生地美术生综合分525.5有机会上贵校美术专业嘛？",
        "answer": "冲一下三个非师范，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-公费师范生",
        "question": "您好，文科生582，报考贵校面向青岛就业的公费师范生希望大吗？",
        "answer": "有希望，今年新增30个青岛学前教育计划，可以稳一稳"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-重庆历史类523分位次10397-10588报考贵校",
        "question": "重庆历史类考生523分位次10397-10588报考贵校【历史学(师范)】有希望吗？或者哪些其他专业能报呢？",
        "answer": "冲一下进校，志愿允许的时候，建议稳一稳"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取",
        "question": "山东政史地考生，553分，位次71344，选什么专业有机会被贵校录取？谢谢。",
        "answer": "非师范专业希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取",
        "question": "政史地601分，报考公费师范生录取几率怎么样",
        "answer": "概率很大，可以冲！"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取",
        "question": "请问政史地510分，英语语种，山东省位次155943，除地方专项外，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "有难度，只能冲冲看看"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取",
        "question": "文科位次八万一左右，老师报小学教育录取的概率高不高啊",
        "answer": "有难度，非师范希望大"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取",
        "question": "老师547文科位次八万一左右，能进该校吗，如果服从调剂进校的话，能转专业吗",
        "answer": "进校有希望，冲一下非师范的专业。允许转专业，需要参考当年教务处通知。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取",
        "question": "老师，美术生可以报考学校的公费师范生吗？如果不可以，那位次在2362录取美术学专业的希望大吗？费用高吗？谢谢老师",
        "answer": "我校无美术类公费师范生计划。美术学师范可以冲，有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-贵校日照校区有数学专业吗",
        "question": "贵校日照校区有数学专业吗",
        "answer": "在曲阜校区"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-分数",
        "question": "请问贵校的翻译专业是541分还是491分呢？政史地512可以报吗？",
        "answer": "难度很大，想冲可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-咨询",
        "question": "广西考生在该校的投档比例为多少，各专业对于单科成绩有要求吗",
        "answer": "若生源省份规定投档比，从其规定；若无，按照1:1"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-老师，山东音乐生综合分480能上吗？专业205，文化449",
        "question": "综合分省排名2200左右",
        "answer": "音乐表演还是音乐教育？"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-美术综合3404能不能报考曲师美术学师范类，希望大不大",
        "question": "美术综合3404能不能报考曲师美术学师范类，希望大不大",
        "answer": "非师范有希望"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-报考",
        "question": "山东考生物化政499 位次181011 不报考贵校中外合作 请问其他专业报考贵校有希望吗",
        "answer": "你好，希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取",
        "question": "请问山东美术综合分532.25，位次3030，美术分262.6，文化分408，有希望报本校吗",
        "answer": "非师范可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-询问",
        "question": "湖北大文561位次7322，想报历史，能上吗？",
        "answer": "你好，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-24年录取问题",
        "question": "山东物化生，分数593，有希望报考贵校公费师范生专业吗？",
        "answer": "你好，有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取",
        "question": "广西，历政地556分，位次5416,被贵校汉语言文学、法学、历史学、思想政治教育录取的概率大吗？在冲稳的哪段合适？",
        "answer": "比较有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-心理学",
        "question": "山东生政史547位次81062有希望报考贵校心理学吗，心理学有选课限制吗",
        "answer": "你好，有希望。没有选科限制。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取",
        "question": "1.山东考生，理科，554想报公费师范生有希望吗 2.公费师范生投档比是多少，会滑档吗",
        "answer": "你好，1、希望不大。2、公费师范生投档比为1：3."
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-是否有专项计划",
        "question": "是否开设满足专项计划的专业",
        "answer": "你好，我们只针对省内有地方专项计划。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-思想政治教育（师范）",
        "question": "政历地569报考思想政治教育（师范）希望大吗？",
        "answer": "你好，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-发展",
        "question": "计算机科学与技术师范类未来教什么",
        "answer": "师范类专业通过专业认证可以取得对应专业的教师资格证，未来教学需要自己考取对应的教师编。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-报考咨询",
        "question": "老师您好，山东考生政史地564分，位次56366，报考贵校的地理科学（师范类），思想政治教育（师范类），历史学（师范类），小学教育（师范类）有希望吗？还有师范类专业都是在曲阜校区吗？谢谢老师！",
        "answer": "有希望，上述专业都在曲阜，不是所有师范专业都在曲阜"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-556可以报考什么专业",
        "question": "556可以报考什么专业",
        "answer": "有希望进校，可以参考各专业历年录取位次报考专业，具体可以登录曲阜师范大学本科招生网（https://zsb.qfnu.edu.cn/），历年分数模块查看。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-报考",
        "question": "山东考生化生政505，报翻译（地方专项）",
        "answer": "你好，稍有困难"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取",
        "question": "广西历史类排名12245到12449，可以被汉语国际教育或者新闻学录取吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-534分报考日语专业",
        "question": "534分报考日语专业希望大还是日语（师范类）希望大？",
        "answer": "只能冲冲试试看，有难度。我校只有日语师范专业。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-贵校的软件工程在哪个校区",
        "question": "贵校的软件工程在哪个校区",
        "answer": "曲阜校区"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-报考",
        "question": "山东490生史地可以报考贵校哪些专业？有希望被录取吗？",
        "answer": "进校难度大"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-问题1：对往届生有特殊要求吗？2：534分报考贵校哪个专业？",
        "question": "问题1：对往届生有特殊要求吗？2：534分报考贵校哪个专业？",
        "answer": "无要求。选科是什么"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-翻译专业？",
        "question": "请问贵校翻译专业，在哪个校区？",
        "answer": "日照校区"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取",
        "question": "请问体育专业，623.85分，有希望录取贵校休闲体育专业吗？",
        "answer": "可以试试，还有足球运动专业"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-日语（曲阜师范大学）",
        "question": "请问美术分262.6，文化分408，综合分532.25，综合分山东省次位是3030，可以报本校日语吗",
        "answer": "日语需要在普通批报考，文化分多少"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-报考",
        "question": "山东政史地497有希望报翻译专业吗？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-历史",
        "question": "山东考生，569史政生，50499名，请问历史学或文博专业录取有希望吗？谢谢老师！",
        "answer": "可以冲，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取",
        "question": "山东生政地467分，位次261997，可以3+2进入贵校吗？ 地方专项可以吗？",
        "answer": "无3+2，地方专项进不来"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-日语",
        "question": "请问山东美术综合分532.25，次位是3030，语112（含听力），有希望报本校日语吗",
        "answer": "按照文化成绩报考？文化成绩多少？"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-专业",
        "question": "麻烦问一下贵校软件工程，计算机类专业水平如何",
        "answer": "很不错，可以登录两个学院网站看下相关介绍"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-音乐表演",
        "question": "你好，音表-声乐综合分数492.61，位次1533， 有机会报考本校吗？谢谢！",
        "answer": "符合项目要求的话，可以试试，进校有希望"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取",
        "question": "湖南全文考试546，位次10127，服从调剂，有望被贵校录取吗？推荐什么专业",
        "answer": "进校有希望，建议多选几个专业试试。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-报考",
        "question": "江苏考生物化政位次10万多可以冲工商管理或网络工程吗？",
        "answer": "可以先冲一下进校，有风险。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-音乐表演",
        "question": "你好，音表-声乐综合分数492.61 有机会报考本校吗？谢谢！",
        "answer": "看着有难度，位次多少"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取",
        "question": "请问山东美术 综合排名4000名 有希望被贵校录取吗",
        "answer": "可以冲一下非师范专业，绘画、环境设计、视觉传达设计"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取",
        "question": "请问山东美术 综合排名4000名 有希望被贵校录取吗",
        "answer": "有希望，冲一下几个非师范专业"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取",
        "question": "山东文科考生549分，位次78095，报考贵校教育学，录取几率大吗？",
        "answer": "有难度，其他非师范专业有希望"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取",
        "question": "老师，山东政史地512分，什么专业有希望录取",
        "answer": "进校有难度"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-专业录取",
        "question": "文科：538，排位：15800，第一志愿报贵校“文物与博物馆学”。请问第一志愿被录取的机率？会被调配吗。我很喜欢第一志愿的。",
        "answer": "分数优先，遵循志愿。专业计划满了之后，会被调剂至其他专业"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-招生",
        "question": "请问贵校对往届生录取有要求吗?谢谢啦",
        "answer": "没有要求"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取",
        "question": "安徽理科考生，分数521，省排名九万八，请问在专业服从调剂的情况下录取贵校的概率大吗",
        "answer": "可以试试。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取",
        "question": "山东理科520位次十三万有希望上贵校吗",
        "answer": "有难度，冲冲试试"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取",
        "question": "校投档比为多少 音乐教育综合分433 排名为5462 报考贵校录取率为多少 服从调剂 是否会滑档",
        "answer": "普通批1:1投档。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取",
        "question": "音教499.66排名1255可以报贵校吗",
        "answer": "声乐和器乐项目是什么？"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-曲师大",
        "question": "河北舞蹈专业综合分451。排名2449名有无身高要求？报考贵校的概率有多大？",
        "answer": "无身高要求，由于省外艺术计划少，变化大，可以冲冲试试"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取",
        "question": "老师好，江苏考生物生地513分，126938位次能报贵校吗？",
        "answer": "进校有难度"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-陕西",
        "question": "老师，陕西理工458，位次73074，教育技术学有机会吗？",
        "answer": "进校有希望，建议多冲几个专业"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-对口援疆招生",
        "question": "您好，想咨询下新疆理科普通类22500左右，想走对口援疆去贵校软件工程和统计学专业，有希望吗",
        "answer": "冲冲试试吧"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-曲埠师范",
        "question": "老师，陕西理工458，教育技术学有机会吗？",
        "answer": "位次多少。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-老师，你好，美术全省3450名，报咱们学校哪些专业的希望大吗",
        "question": "老师，你好，美术全省3450名，报咱们学校哪些专业的希望大吗",
        "answer": "可以试试三个非师范专业，绘画、环境设计和视觉传达设计"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-报考",
        "question": "山东物化政524分，录取希望大吗？可以报什么专业？",
        "answer": "有难度，试试看。冲一下软件工程、电气、自动化，旅游管理、物流管理等"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-山东美术",
        "question": "525美术生报考希望大不大",
        "answer": "冲一下非师范专业，绘画、环境设计和视觉传达设计"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-美术3450名，报咱们学校的希望大吗",
        "question": "美术3450名，报咱们学校的希望大吗",
        "answer": "冲一下三个非师范专业"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取",
        "question": "您好，我想请问一下，贵州省文科563分5209位次有没有希望进贵校？？？",
        "answer": "今年改革，冲一下试试，个人感觉有希望。多放几个专业"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取咨询",
        "question": "山东考生物化生组合514分，报考地方专项自动化有没有可能被贵校录取？",
        "answer": "有难度，试试看"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-@",
        "question": "贵校有在云南招体育专业吗？文科文化408体育72可以报考吗？",
        "answer": "不招体育专业"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-专业",
        "question": "老师547的话（山东文科）可以选报那几个专业，（小语种除外）",
        "answer": "戏剧影视文学、广播电视学、新闻学、哲学、国际经济与贸易、经济学、文化产业管理、文物与博物馆学等，还有物流管理、旅游管理、土地资源管理等，可以冲一下试试，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-江苏美术生",
        "question": "江苏美术历史类 综合分502 位次5800能上吗",
        "answer": "近几年各专业录取分数在我校官网，请登录查看并参考。由于省外计划少，会有波动，建议多查看几年数据。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取",
        "question": "福建文科538有希望上贵校的法学或教育学吗",
        "answer": "位次多少。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-河北舞蹈专业综合分451名次在2449",
        "question": "有无身高要求，报考贵校概率多大",
        "answer": "近几年各专业录取分数在我校官网，请登录查看并参考。由于省外计划少，会有波动，建议多查看几年数据。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取",
        "question": "老师您好，我是广西考生，453分位次89996，报考贵校录取机会大吗？",
        "answer": "有难度，冲一下进校"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取咨询",
        "question": "老师好，山东考生，女，物化生，分数557，选报师范类数学和英语，发现与去年正好相差不大，今年有把握吗？退而求其次二三志愿选化学与物理没有问题吧？还有问题就是招生简章里没有关于1志愿分数不够下落到2志愿的分级减分数差？我们实际操作中是多少？以便调整志愿",
        "answer": "这几个志愿，自己排好序，分数优先遵循志愿，到你投档的时候，满足哪个志愿就会投到哪个学院+专业志愿去。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-公费师范生",
        "question": "青岛 物化政 576分 41999位，报考定向青岛公费师范生除学前教育，其他专业录取概率多大？",
        "answer": "冲冲看看吧，热度很高，计划少，每年都有变化。多放几个专业志愿，学前教育可以放在后面"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取",
        "question": "山东物化地组合518分化学位次8万多地理位次5万多可以报该校的化学地理专业吗",
        "answer": "进校有难度"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-山东美术",
        "question": "请问今年综合分493，位次10676，23年同位次分数为542，有机会报考贵校吗",
        "answer": "进校有难度，可以试试数字媒体艺术中外合作办学专业，但是有难度"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取",
        "question": "贵州政史地考生，位次25257，专业选哲学有机会进贵校吗",
        "answer": "有机会进校，多选几个专业志愿"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取问题",
        "question": "山东政史地559分，省排名62992推荐的贵校专业",
        "answer": "冲一下师范专业，除了汉语言、英语、思政"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-咨询录取情况",
        "question": "你好，我是广西史政地考生，分数为412，在广西排名为46521-46983，是否符合贵校录取情况？",
        "answer": "有难度，冲一下进校"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取问题",
        "question": "贵校调档比例和转专业政策如何？",
        "answer": "普通批，省里统一按照1：1投档。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取",
        "question": "翻译专业除了外语为英语外，是否还有其他要求？",
        "answer": "无"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-山东省女",
        "question": "您好高考563报考免费师范生学前教育或小学青岛定向有希望吗，是包分配带编的吗",
        "answer": "公费师范生没希望，普通类进校可以冲冲非师范的专业"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-曲阜师范大学",
        "question": "河南理科472 有希望报吗",
        "answer": "位次多少？过一本线了么"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-报考",
        "question": "山东考生政史地579想要报考贵校的定向青岛的公费师范生，请问概率较大吗？",
        "answer": "可以冲，有风险，多放几个专业"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-广西文科生录取",
        "question": "广西文科生总分427位次在全省的39986名能报考吗",
        "answer": "可以冲一下进校"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-学校承诺进档不退档吗",
        "question": "四川理科529，第一志愿是曲阜师范大学。 选了专业调配，会被学校退档吗？",
        "answer": "若是1：1进档，且服从调剂，则不会"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-报考",
        "question": "山西文科排名3296～3389报考汉语言文学专业和思想政治教育被录取的概率分别有多大",
        "answer": "可以冲一下，建议多放几个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-曲阜师范大学",
        "question": "翻译，旅游管理等可以转法学吗😭",
        "answer": "转入学院接收就可以，可以去教务处官网查询下转专业的相关通知和政策"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-山东考生咨询",
        "question": "山东女政史地553分 位次71517 贵校财务管理专业可以报吗",
        "answer": "可以冲，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取",
        "question": "2024的广东物理考生可以报考吗？",
        "answer": "我校在贵省无普通计划"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-报考",
        "question": "山东女全文可以报考什么专业522分",
        "answer": "难度很大，冲一下戏剧影视文学、法语、俄语、翻译、广播电视学、旅游管理、物流管理试试"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-省属公费师范生",
        "question": "山东生政史考生545分提前批报考贵校的英语公费师范生 有希望被录取吗",
        "answer": "不建议报考我校公费，难度很大。普通类专业师范也有难度"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-投档比",
        "question": "请问对于湖南美术生投档不是1:1吗",
        "answer": "若生源省份有要求，则从其规定；若无要求则按照1:1"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取咨询",
        "question": "湖南考生物化地533，排名54801，能上贵校的自动化或者软件工程吗",
        "answer": "可以冲冲试试。近几年各专业录取分数在我校官网，请登录查看并参考。由于省外计划少，会有波动，建议多查看几年数据。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-曲阜师范大学",
        "question": "贵校的翻译是地方专项计划吗",
        "answer": "地方专项有5个计划，普通类也有计划"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-提前批",
        "question": "老师您好，请问曲师大的提前批录取是遵循分数优先，志愿优先还是设置级差？",
        "answer": "分数优先，遵循志愿"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-提档比例是多少？",
        "question": "今年学校在四川省的提档比例是多少？",
        "answer": "若生源省份规定比例，从其规定；若无，则按照1:1投档"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-山东考生报考咨询",
        "question": "您好 山东女553分 位次71517 可以报考贵校哪个专业 个人倾向于财会类",
        "answer": "考生你好，选科是什么？符合选科要求的非师范专业，可以冲冲试试。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-报考",
        "question": "学校是一本还是二本",
        "answer": "综合改革，不区分一本二本"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-老师您好",
        "question": "浙江考生，语105数95外118历82地82生71位次号5-107555",
        "answer": "进校有希望，冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-曲阜师范大学",
        "question": "女生政史地 528 位次116059，报考曲阜师范能报哪个专业或者报哪个专业易于转专业",
        "answer": "有风险，可以冲冲试试。旅游管理、广播电视学、国际经济与贸易、物流管理、翻译、法语、戏剧影视文学。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取",
        "question": "江苏考生，理科529分，排名106218，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "有难度，但是可以冲冲试试。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-关于免费师范生",
        "question": "您好，请问山东省高考563，报考免费师范生学前教育或小学青岛定向有希望吗",
        "answer": "冲冲试试，青岛是热门地市，竞争大。学前教育30个计划，可以冲一下看看。建议加上其他地市专业志愿"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-报考",
        "question": "你好，山东省物生地468分有希望报考日语吗？在高中学习的是日语",
        "answer": "没希望"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-小语种专业",
        "question": "请问山东考生505,16万名次，被贵校法语专业录取的可能性大吗？法语专业在哪个校区？",
        "answer": "希望很大，志愿往前放。法语在外国语学院，在曲阜校区。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-山东考生报考咨询",
        "question": "山东考生物化生538分，省排名95256，在选考物理考生中70651，在选考化学考生中65314，在选考生物考生中54320，请问我的成绩可报自动化、应用统计学、金融工程吗？",
        "answer": "可以试试，应用统计学今年不招生，有统计学和数据科学（今年新上），有希望，冲！"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取",
        "question": "江苏省考生物化政530冲工商管理或者网络工程有希望吗？",
        "answer": "位次多少？"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-咨询录取",
        "question": "山东考生政史地521.25分，省排名131231，美术生，想报贵校美术设计专业有希望吗？",
        "answer": "看下综合分"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-关于调档比和退档",
        "question": "请问贵校在安徽的调档比是多少，调档后是否会退档?",
        "answer": "若贵省规定投档比，从其规定；若无规定，按照1：1投档"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-广西历史类考生",
        "question": "536分，位次8647，有希望录取贵校吗？",
        "answer": "希望很大，冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-报考",
        "question": "全文，523 全省排名十二万+，可以考虑贵校哪些专业",
        "answer": "有难度，冲冲试试。戏剧影视文学（艺术类专业，普通类招生），翻译、法语、旅游管理、物流管理、广播电视学、国际经济与贸易"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-公费师范生",
        "question": "584政史地公费定向青岛可能性大吗？",
        "answer": "希望很大，多放几个组合志愿。学前教育今年有30个计划，机会很好，可以作为一个志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-环境",
        "question": "请问贵校住宿及校园环境如何，山东文科574有机会冲击公费师范生吗",
        "answer": "有机会，可以冲冲试试。住宿设施齐全，全部有空调"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-足球运动",
        "question": "老师您好，浙江男生体育88分，文化课463分，综合分563分，位次1576，热爱足球，请问是否有机会被贵校足球运动专业录取？",
        "answer": "我校足球运动专业无省外计划"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-您好老师 山东553/71536位次 可以冲一下教育学吗",
        "question": "1",
        "answer": "冲冲试试，有机会，但是有风险，可以多试试几个专业，心理学、小学教育，如果选科物理可以试试教育技术学。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取",
        "question": "山东物化生510能报考吗？",
        "answer": "进校难度很大，冲一下看看。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取咨询",
        "question": "广西文科考生总分428，分位段在39520~39891有希望被贵校录取吗",
        "answer": "进校有希望的，可以登录我校本科招生官网查询下历年分数，多比较两年"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-招生",
        "question": "贵校去年体育类公费师范生录取最低分是多少",
        "answer": "面向菏泽，637.76分。可以登录我校本科招生官网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-咨询",
        "question": "山东考生政史生，503分，报考咱们学校，机会大吗？",
        "answer": "进校难度很大，不建议报考，或者冲冲试试"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取咨询",
        "question": "广西考试总分428，分位段在39520~39891有希望录取于贵校吗",
        "answer": "可以试试，冲！"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-转专业",
        "question": "日照校区的同学转专业转到曲阜校区吗",
        "answer": "可以参考23年教务处网站的转专业通知"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取",
        "question": "河南理科女生，567分，位次52721，被录取的几率大吗？",
        "answer": "有把握进校，建议登录我校本科招生网官网查询历年分数，多参考几年"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-文科生高考527",
        "question": "有没有机会冲击贵校的翻译专业，以后好不好再转专业",
        "answer": "可以试试，符合要求就可以转专业"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-自我介绍",
        "question": "老师我今年理科528,报考贵校的数学与应用数学能录取吗",
        "answer": "去年数学与应用数学专业最低是497，由于省外计划少，变量因素多，建议参考进几年的数据，请登录我校本科招生网“历年分数”模块查看并参考，网址：https://zsb.qfnu.edu.cn/static/front/qfnu/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-毕业要求",
        "question": "请问贵校是否要求毕业时要通过英语四级？",
        "answer": "无要求"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取",
        "question": "浙江美术生今年考了552位次为5322想考你们的美术学师范类能不能上？",
        "answer": "冲冲试试吧，我校在浙江美术类专业计划20个，建议都试试。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-高考572分，排名46689，报考公费师范生，定位到青岛",
        "question": "咨询一下是否有希望",
        "answer": "可以试试，今年我校学前教育专业有30个定向青岛的计划，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-520分能报贵校的商务英语吗？",
        "question": "520分能报贵校的商务英语吗？",
        "answer": "我校今年无商务英语专业，恢复英语（非师范）招生，还有翻译专业招生。520分有难度，只能冲冲试试"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-公费师范生",
        "question": "山东581分报我校公费师范生录取概率大吗？",
        "answer": "录取概率大，完全可以冲，做好地市+专业组合志愿"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-报考",
        "question": "山东考生539报考物流管理专业有把握吗？",
        "answer": "可以试试，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-山东音乐教育228分，文化课405分报考贵校音乐学机会大吗？",
        "question": "综合分487.5 器乐是竹笛 声乐是美声",
        "answer": "你好，符合民乐方向招生要求，去年综合分最低是530，等位次下来对一下吧。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-咨询录取",
        "question": "老师，您好，想问一下山东女孩全文545能被贵校哲学专业录取吗",
        "answer": "是有希望的，冲冲试试看，建议加上其他志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取",
        "question": "山东省美术综合分532能报贵校吗？",
        "answer": "去年美术类中外合作专业录取最低分551，可以等下位次，预估8000以内可报中外合作办学专业，4000以内报普通专业"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-山东",
        "question": "老师山东考生2.3万名选科政史生 定向济南的公费师范生 录取概率大",
        "answer": "可以试试，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-想要报考汉语言文学的公费师范生",
        "question": "老师您好，我是山东省青岛市的应届毕业生，高考分数576，排名41937名。如果想要报考贵校的汉语言文学专业的公费师范生，稳妥吗？",
        "answer": "青岛的汉语言有难度，可以试试。青岛有30个学前教育计划，可以自主选择。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-扩招",
        "question": "今年贵校美术扩招吗？",
        "answer": "基本维持去年计划"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-招生位次",
        "question": "请问山东省美术生的招生位次控在哪里？",
        "answer": "考生你好！美术学专业预计在2800以内，视觉传达设计、环境设计预计在3000以内，绘画预计在4000以内，数字媒体艺术（中外合作）预计在8400以内"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-公费师范生",
        "question": "美术专业，综合分532能报公费师范生吗？",
        "answer": "我校无美术学公费师范生计划"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-公费师范生",
        "question": "贵校公费师范生录取分数是多少",
        "answer": "建议8万以内报考，5万以内报考较热门地市"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-器乐表演-笙",
        "question": "音乐表演-民族器乐-笙，专业成绩261.369，文化成绩354，综合分503.74，这个成绩能去本校本科吗？",
        "answer": "音乐表演只招生钢琴项目"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取",
        "question": "老师山东考生2.3万名选科政史生 定向青岛的公费师范生 录取概率大",
        "answer": "可以冲，今年有30个学前计划，可以多放几个志愿组合"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-1",
        "question": "天津分数551 位次24672 有可能上英语专业吗",
        "answer": "冲冲试试吧，进校有希望"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-专业",
        "question": "请问贵校有无关于辅修专业的要求？",
        "answer": "无额外要求，统一按照上级文件要求，详情请到教务处官网查询相关通知及文件。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-体育特长生报考体育教育",
        "question": "综合成绩630,想报考公费体育师范生或体育教育专业.请提供一些建议.谢谢!",
        "answer": "公费可能有难度，可以试试。体育教育目前看着有希望，等一下位次，900位次左右有希望"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-是否可以报名",
        "question": "山东文科女 491 位次201573 曲阜师范翻译专业有多大希望",
        "answer": "难度很大，不建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-山东音乐教育228分，文化课405分报考贵校音乐学机会大吗？",
        "question": "山东音乐教育228分，文化课405分报考贵校音乐学机会大吗？",
        "answer": "综合分多少？声乐和器乐项目是什么？"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-报考",
        "question": "政史地543分，有希望上历史学师范类吗？",
        "answer": "师范类希望不大，非师范可以"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-请问山东化生政考生今年552分，有希望考上贵校的什么专业",
        "question": "如上",
        "answer": "师范可以避开热门专业冲一下，非师范专业符合选科要求的可以试试。政治学与行政学（限思想政治），哲学、国际经济贸易、经济学等，详情请登录我校本科招生官网招生快讯发布了省内招生简章，含近三年各专业录取位次，请参考。网址：https://zsb.qfnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取",
        "question": "老师您好，山东考生分数为563，位次为57071，报考贵校的公费师范生有希望吗？",
        "answer": "有希望，建议避开太热门组合"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-报考",
        "question": "山东省美术生综合分501.75，可以报考贵校吗？",
        "answer": "有难度，可以等等综合分位次，8000以内中外合作办学可以试试，4000以内可以试试普通美术类专业"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-曲阜师范大学",
        "question": "山东，纯文552分，可以上贵校的政治学类专业吗？谢谢",
        "answer": "冲一下政治学与行政学、哲学"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-报考",
        "question": "高考546分，位次82644，可以报考贵校政治类师范专业吗",
        "answer": "冲一下哲学和政治学与行政学试试，但是建议辅助其他专业"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取",
        "question": "请问山东考生（政史生）598分 定向青岛的公费师范生录取的希望大吗",
        "answer": "考生你好，希望很大！符合选科要求的都可以试试组合，今年我校还有30个青岛公费计划。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-公费师范生考研",
        "question": "1.公费师范生可以在培养期考研吗？ 2.贵校的教室和宿舍都有空调吗？宿舍空调可以随便开吗？",
        "answer": "公费师范生在与就业地市协议后，可以考研，具体可以查看下上级文件。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-公费师范生考研",
        "question": "请问是所有的公费师范生专业都可以考本校的研究生吗？",
        "answer": "公费师范生可以考研，有专业要求，具体请查阅省级文件关于公费师范生考研的说明"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-报考",
        "question": "山东女生物化政535分能报考贵校哪些专业",
        "answer": "可以试试新上专业：智能感知工程、数据科学，还有数学与应用数学（非师），软件工程，电气工程及其自动化，自动话，金融工程，国际经济贸易，工商管理，土地资源管理，物流管理等专业"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-公费师范生",
        "question": "山东 593分 物化生 想报英语专业的公费师范生 录取的概率是多少？",
        "answer": "录取机会很大"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-报考",
        "question": "山东，532分，物生地，有录取的可能吗？能报什么专业？",
        "answer": "有希望，可以试试，理工类的非师范专业可以冲一下。我校本科招生官网公布了各专业的招生计划及历年分数，建议参考位次填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-公费师范生",
        "question": "山东考生，总分520，位次132434可以报吗",
        "answer": "公费师范生难度很大，每年位次大概在七八万左右"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-辽宁纯理404分想报考我校的日语专业",
        "question": "老师您好，辽宁纯理404分想报考我校的日语专业，全省九万多名，请问有希望录取吗？",
        "answer": "考生你好！今年我校在贵省没有日语专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-咨询",
        "question": "老师您好，广西考生分数463，位次26559，有机会上贵校吗",
        "answer": "希望很大，可以多选择几个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-关于公共外语是否开设俄语的咨询",
        "question": "老师你好，孩子是高考外语语种为俄语的考生，报考贵校后，公共外语是否有俄语？谢谢解答。",
        "answer": "你好，我校公共外语课有俄语"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-历史方向",
        "question": "老师您好 山东威海考生 生政史 总位次6W3 历史考生中位次1W6 报考咱们学校历史方向有具体的合适的专业和批次吗？",
        "answer": "考生你好！可以冲一下历史学（师范）专业试试。文物与博物馆学和文化产业管理比较有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-天津想报考师范类物理学",
        "question": "天津考生544，位次26869想报考师范类的专业物理 ，化学，数学，生物科学，可以录上吗",
        "answer": "考生你好，这几个专业有点难度，可以冲冲进校。详情，可以登录曲阜师范大学本科招生网查询下近几年分数情况。由于省外计划少，有浮动，位次差不多可以试试。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-公费师范生",
        "question": "山东567分，能报贵校公费师范生吗",
        "answer": "考生你好，你的位次是多少？可以拨打招生咨询电话，0537-7033666（智能客服，可转人工）"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-想报考汉语言专业",
        "question": "老师福建位次6155像报考您们学校的汉语言专业，能录上嘛？",
        "answer": "考生你好！我校在贵省未有汉语言文学专业计划，有汉语国际教育专业及其他历史类专业计划。你的位次还不错，有希望进校，建议登录我校本科招生官网“历年分数”模块查询近几年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-服表艺术生综合分数为512分报考服务艺术与管理专业能录取吗？",
        "question": "服表艺术生综合分数为512分（文化394分+专业252分）报考服务艺术与管理专业录取希望大吗？",
        "answer": "考生你好，综合分位次在530左右的，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-报考",
        "question": "山东省的考生，文学或者历史的录取大约是多少分",
        "answer": "12万位次以内可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取",
        "question": "山东省美术生文科504.5有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，综合分多少？"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取",
        "question": "甘肃505，位次30480，有20分地域分，加上位次大概为25000，能被贵校录取吗？",
        "answer": "2.5万的位次是有希望的，建议登录我校本科招生官网“历年分数”模块，查询近几年各专业的录取情况。网址：https://zsb.qfnu.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-想报考日语专业",
        "question": "老师辽宁449，位次77866想报考你们学校的日语专业，能录上嘛",
        "answer": "考生，你好！今年我校在贵校投放专业稍有调整，目前物理类有教育技术学（师范）、数学与应用数学（师范）、化学（师范）、自动化、生物工程、网络工程六个专业。参考前几年的录取数据，有点难度。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-地方专项",
        "question": "地方专项的（心理学）有选科要求吗？",
        "answer": "你好，我校心理学专业不提科目要求。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-投档比例",
        "question": "曲阜师范大学在山东省的投档比例是多少",
        "answer": "你好！根据省文件规定，普通类常规批投档比例为1:1"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-山西省理科518分",
        "question": "？请问山西省理科518分，省排名37800能被贵人工智能或电子信息工程专业录取吗？",
        "answer": "你好！可以冲一下试试，有希望。我校本科招生官网设有历年招生计划和历年分数模块，可查询2024年招生计划和前几年的录取情况，请登录查看：https://zsb.qfnu.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取",
        "question": "江苏文科537，省排名23305有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好！有难度，志愿允许范围内可以冲冲试试。去年我校在贵省历史类录取最低分专业为法语，录取位次为2.2万左右。详情请登录我校本科招生官网查询历年各省各专业录取分数。网址：https://zsb.qfnu.edu.cn/static/front/qfnu/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-报考",
        "question": "请问贵校在四川文科有没有一本批次，往年最低录取分数线或者位次是多少，有没有法学招生计划，如若有往年录取分数线或者位次是多少是多少？",
        "answer": "你好！我校文史类专业均在“本科二批次”，设有汉语言文学（师范）、历史学（师范）、思想政治教育（师范）、政治学与行政学、新闻学、文物与博物馆学六个专业招生，无法学专业。建议登录我校本科招生官网“招生计划”模块查询，网址：https://zsb.qfnu.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-报考",
        "question": "河南理科报考最低位次",
        "answer": "你好！我校2023年在贵省理工类专业录取最低分为540，位次在8万左右，各专业录取分数等情况，详情请登录我校本科招生官网“历年分数”模块查询：https://zsb.qfnu.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-请问软件大三、大四会不会涨价？在日照还是曲阜校区",
        "question": "请问软件大三、大四会不会涨价？在日照还是曲阜校区",
        "answer": "你好！请问你咨询的是软件工程专业么？统一按照学分制收费，不额外收取费用。软件工程专业属于网络空间安全学院，在曲阜校区。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-报考",
        "question": "请问辽宁省物化生组合388分省排名107447能被贵校日语专业录取吗",
        "answer": "你好！今年我校在贵省的招生专业和计划稍作调整，物理类招生专业有：教育技术学（师范）、化学（师范）、数学与应用数学（师范）、自动化、生物工程、网络工程 六个专业。报考我校有难度。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-书法生",
        "question": "曲阜师范学院对江苏书法生招生吗",
        "answer": "你好！我校今年在贵省无书法学专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-报考",
        "question": "老师您好，化学，云南最低录取位次为多少？",
        "answer": "你好！我校在云南投放的化学（师范）专业为非西定西专业，2023年化学最低分为492，位次大概在4.3万左右。详情可以登录我校本科招生网-历年分数模块查询。https://zsb.qfnu.edu.cn/static/front/qfnu/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-报考",
        "question": "云南文科540分能上贵校吗",
        "answer": "你好！按照贵省相关规定及要求，我校在贵省的批次为“二本及预科”。请参考以下数据：2023年我校文史类专业录取最低分为521，省控线为465；2022年文史类专业录取最低分为583，省控线为505；2021年文史类专业录取最低分为571，省控线为520。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-体育教育",
        "question": "体育生615分左右考体育教育这个专业有把握吗 这个专业考研率有多少",
        "answer": "您好！2023年我校体育教育专业录取最低综合分为628.19，最低位次在900名左右；2022年我校体育教育专业录取最低综合分为621.9，最低位次不到1000名。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-音乐表演（中外合作）专业",
        "question": "山东考生专业课成绩250.485，如果报咱们音乐表演中外合作专业，文化课需要多少分？文化课必须要过线吗？",
        "answer": "你好！根据上级规定，所有使用省级统考成绩的艺术类本科高校及专业不得低于我省相应专业类别本科文化录取控制分数线。其中，音乐类文化录取控制分数线为普通类一段线的75%。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-招生位次",
        "question": "云南招生位次多少名",
        "answer": "你好！按照贵省相关规定及要求，我校在贵省的批次为“二本及预科”。2023年我校文史类专业录取最低分为521，省控线为465；2022年文史类专业录取最低分为583，省控线为505；2021年文史类专业录取最低分为571，省控线为520。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-录取",
        "question": "云南文科位次19774能录吗",
        "answer": "你好！2023年我校文史类专业录取最低分为521，位次在1.6w左右；2022年文史类专业录取最低分为583，位次不到1w；2021年文史类专业录取最低分为571，位次在1w左右。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-招生",
        "question": "云南5多万名可以录上吗？",
        "answer": "你好！2023年我校理工类专业录取最低分为482；2022年我校理工类专业录取最低分为502；2021年我校理工类专业录取最低分为507，三年位次均在5万以内。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-公费",
        "question": "2023公费师范生录取分数线位次",
        "answer": "您好！根据省里下达及分配计划，各地市投放专业及计划均不相同，且不同专业不同地市录取情况不等，详情请参考我校招生官网公布的《2023年山东省提前批录取分数》，请登录以下链接：https://zsb.qfnu.edu.cn/static/front/qfnu/basic/html_cms/frontViewArticle.html?id=7f1241e83c1245f5b64f...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-曲阜师范大学小语种问题",
        "question": "学校提供俄语公共课吗？学士学位证书与英语四级证书挂钩吗",
        "answer": "您好！我校公共外语为英语、日语、俄语，学位证书与英语四级无关联。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-投档比例是多少",
        "question": "对黑龙江省招生的投档比例是多少",
        "answer": "若贵省规定投档比例，则按照规定的投档比例；若无，则按照1:1投档。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-法学专业考研率与司考率",
        "question": "请问法学专业考研率与司考率有多少",
        "answer": "您好！我校每年毕业生中有近三分之一的学生考取硕士研究生，考研成功率总体在30%以上，个别专业达到50%以上，法学专业考研率基本在学校平均值。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜师范大学",
        "title": "曲阜师范大学-公费师范生",
        "question": "公费师范生有年龄限制吗？",
        "answer": "您好，无年龄限制，报名公费师范生的考生，需满足以下条件："
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-中外合作",
        "question": "老师您好，咨询贵校以下问题： 1、广播电视编导中外合作办学是否必须出国，如出国需在国外学习几年？ 2、毕业证上是否会标注“中外合作办学”？与普通本科的毕业证书、学位证书是否一样？ 3、如录取为中外合作办学专业，入学后是否可以转专业？",
        "answer": "我校中韩合作办学的广播电视编导专业录取的学生与其他同期入学的普通新生享有同等待遇，学位证和毕业证与普通广播电视编导专业的完全一致。学校设有中外合作办学项目专项奖学金，资助学生出国交流学习。学生毕业后既可报考国内硕士研究生，也可申请韩国高校继续攻读硕士研究生；目前中韩合作...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-录取",
        "question": "山东物化生考生496位次188954报考贵校的什么专业录取的可能性较大",
        "answer": "您好，去年录取最低位次是西班牙语185494，日语152861，您还可以考虑一下广播电视编导专业。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-贵州历地政",
        "question": "537 9470 请问报法学或者汉语言文学希望大吗",
        "answer": "您好，是有希望的，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-录取",
        "question": "山东 政史地 536 100471 报学校的法学 知识产权 录取几率大吗？",
        "answer": "您好，法学去年录取最低位次98836，可以冲一下。知识产权录取概率更大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-聊城大学",
        "question": "河南省文科435，位次90950.可以被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，录取概率不是很大。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-录取",
        "question": "山东495，位次192407，汉语言或者法学有希望录取吗",
        "answer": "您好，可能性不太大。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-山东纯文522分排名128860 普通批 地理科学师范类希望",
        "question": "山东纯文522分排名128860 普通批 地理科学师范类希望",
        "answer": "去年录取最低位次是105078，概率不是特别大，您可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-录取",
        "question": "四川520分，107830位，报考聊城（机械电子工程）专业，请问会被录取吗",
        "answer": "录取可能性是比较大的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-中外合作",
        "question": "老师您好，咨询贵校以下问题： 1、广播电视编导中外合作办学是否必须出国，如出国需在国外学习几年？ 2、毕业证上是否会标注“中外合作办学”？与普通本科的毕业证书、学位证书是否一样？ 3、如录取为中外合作办学专业，入学后是否可以转专业？",
        "answer": "我校中韩合作办学的广播电视编导专业录取的学生与其他同期入学的普通新生享有同等待遇，学位证和毕业证与普通广播电视编导专业的完全一致。学校设有中外合作办学项目专项奖学金，资助学生出国交流学习。学生毕业后既可报考国内硕士研究生，也可申请韩国高校继续攻读硕士研究生；目前中韩合作...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-山东政史地497有希望报考本校吗，可能性大吗",
        "question": "山东政史地497有希望报考本校吗,可能性大吗",
        "answer": "您可以冲一下的。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-录取",
        "question": "安徽文科生 522分 21117位次 能够录取什么专业 希望大吗",
        "answer": "针对安徽省今年历史类您可以报汉语言文学和广播电视编导（中外合作办学）试一下。由于今年首次实行新高考改革，所以去年录取参考价值不大。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-美术综合分500报考贵校可以录取吗",
        "question": "老师你好",
        "answer": "您好，美术类综合分508.5录取概率较大，您可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-山东物化地485可以报贵校的计算机专业吗",
        "question": "山东物化地485可以报贵校的计算机专业吗",
        "answer": "去年计算机科学与技术录取最低位次是107904，您可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-江苏物化生520分，11w多名次有希望吗",
        "question": "您好，老师",
        "answer": "材料科学与工程、高分子材料与工程录取的希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-江苏省物化生考生520. 排名11w可以有希望吗",
        "question": "您好，老师，想要报考您的学校，不知道有没有希望",
        "answer": "有希望的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-山东舞蹈生，综合成绩389.75，位次5152，有希望么？",
        "question": "老师您好，我是山东的舞蹈生，综合成绩389.75，位次5152，想报考咱们学校的舞蹈专业有希望么？",
        "answer": "舞蹈学综合成绩位次在600以内录取概率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-报考",
        "question": "山东纯理科男生521分，12万9位次，能报贵校哪些专业？录取概率大吗？谢谢",
        "answer": "您好，你的成绩报考我校非热门专业录取概率很高，您可以选择的专业比较多，建议您登录聊城大学本科招生网，参考去年数据进行报考专业。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-山东考生政史地541分法学专业",
        "question": "山东考生政史地541分位次91415（普通批次未走地方专项）能报考聊城大学的法学专业吗？",
        "answer": "去年法学录取最低位次是98836，您可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-地方专项计划",
        "question": "网上说报农村专项计划说限制报考名额，请问贵校的计划学校是否限制名额及限制多少名额",
        "answer": "您好，我校今年地方专项计划招生180人，招生专业和招生计划与去年相同，您可以登录聊城大学本科招生网查看具体专业及计划。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-广西考生450分,位次90000,可以报考成功吗",
        "question": "第一志愿就填",
        "answer": "您好，由于广西今年首次实行新高考改革，去年录取成绩及位次参考价值不大。您的成绩可以报考试试，是有较大希望录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-录取咨询",
        "question": "山东，选科是政史地，分数是530，排名111553，被历史学专业录取的几率大吗",
        "answer": "去年录取最低位次是101200，您可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-山东美术生",
        "question": "你好，请问分数516排名5300报考本校的希望大吗？",
        "answer": "美术与设计类综合分508.5，位次7044以内录取希望较大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-美术公费师范生",
        "question": "山东美术生，专业223.6，文化475，综合分517，位次5200左右，面向济宁就业报考贵校公费师范生能录取吗",
        "answer": "文化分在480以上，专业240以上报考美术学公费师范生希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-中外合作",
        "question": "老师您好，咨询贵校以下问题： 1、广播电视编导中外合作办学是否必须出国，如出国需在国外学习几年？ 2、毕业证上是否会标注“中外合作办学”？与普通本科的毕业证书、学位证书是否一样？ 3、如录取为中外合作办学专业，入学后是否可以转专业？",
        "answer": "我校中韩合作办学的广播电视编导专业录取的学生与其他同期入学的普通新生享有同等待遇，学位证和毕业证与普通广播电视编导专业的完全一致。学校设有中外合作办学项目专项奖学金，资助学生出国交流学习。学生毕业后既可报考国内硕士研究生，也可申请韩国高校继续攻读硕士研究生；目前中韩合作...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-山东省，555分，位次67611，能报考公费师范生吗？",
        "question": "报考公费师范生有机会吗？",
        "answer": "您好，七万名以内报考不限专业和地市希望较大，可以报考试试。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-安徽考生",
        "question": "安徽505，排名118463，有希望被本校录取吗",
        "answer": "由于安徽首次实行新高考，关于分数没有相关参考。您的成绩是有一定希望的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-聊大",
        "question": "山东省美术生综合分498位次9414可以报吗",
        "answer": "美术与设计类位次在7044录取概率较大，您可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-录取",
        "question": "您好，山东考生536分，全省100529名，政史地组合，有望录取贵校历史师范专业吗？或者可以录取贵校什么专业呢？",
        "answer": "您好，参考去年历史学录取位次为101200，您是有希望的，可以报一下。其他专业如地理科学、教育学、哲学、应用心理学、地理信息科学、行政管理等录取概率更大。具体可以登录聊城大学本科招生网。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-山东考生",
        "question": "山东政史地513能否报考贵校旅游管理和日语专业呢？",
        "answer": "您具体位次是多少呢？去年日语专业录取最低位次是152861，由于去年旅游管理是校企合作，参考价值不大，2022年旅游管理录取的最低位次是152375，您可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-档案",
        "question": "在贵州提档是1∶1还是105％",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-公费师范生",
        "question": "山东省考570分，排名49201，想报考公费师范生，录取概率大吗",
        "answer": "录取概率还是比较大的，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-报考",
        "question": "你好，山东政史地497分有希望报考贵校吗，或者是有能推荐的专业吗？",
        "answer": "您具体位次是多少呢?去年录取西班牙语最低位次是185494，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-录取",
        "question": "云南排名六万二可以录取吗",
        "answer": "您好，是很有希望的，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-湖北录取情况",
        "question": "您好！我是湖北文科生，分数524，位次15461。我想请问一下内容： 1，我想报考法学专业，录取概率大不大。 2，如果服从调剂，有可能会调剂到哪些专业。 3，从别的专业转到法学的转专业政策如何，难易程度如何。 谢谢！",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-录取概率",
        "question": "山东艺术生，排名10399录取的可能大吗",
        "answer": "录取概率不太大。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-录取",
        "question": "对于艺术生的录取是否按照生源地的综合排名由高到低录取",
        "answer": "是按照综合分录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-报考",
        "question": "湖北历政生524省排15461有机会报考吗？大概有什么专业？",
        "answer": "可以报考法学和应用心理学，去年录取位次在一万六千多。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-录取咨询",
        "question": "老师您好，518分位次31962适合报考贵校的材料科学与工程专业吗？录取概率大不大？",
        "answer": "您好，参考去年录取最低分是503，位次是34504，录取概率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-录取",
        "question": "山东考生523物化生报考您校的材料科学与工程可以吗",
        "answer": "该专业去年没有对普通类招生，参考2022年录取最低位次是169875，您可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-中外合作",
        "question": "老师您好，咨询贵校以下问题： 1、广播电视编导中外合作办学是否必须出国，如出国需在国外学习几年？ 2、毕业证上是否会标注“中外合作办学”？与普通本科的毕业证书、学位证书是否一样？ 3、如录取为中外合作办学专业，入学后是否可以转专业？",
        "answer": "我校中韩合作办学的广播电视编导专业录取的学生与其他同期入学的普通新生享有同等待遇，学位证和毕业证与普通广播电视编导专业的完全一致。学校设有中外合作办学项目专项奖学金，资助学生出国交流学习。学生毕业后既可报考国内硕士研究生，也可申请韩国高校继续攻读硕士研究生；目前中韩合作...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-录取",
        "question": "老师您好，想问一下山东政史地523 位次126783可以报考贵校什么专业？谢谢",
        "answer": "您好，参考去年录取位次，您可以报考哲学、应用心理学、地理信息科学、行政管理、旅游管理、外国语言与外国历史、日语、西班牙语等专业，录取概率较大。具体数据您可以登录聊城大学本科招生网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-报考",
        "question": "山东物生政525分，位次120778，有希望报考贵校什么专业呢",
        "answer": "可以参考一下去年的录取位次，会计110203，哲学129777，应用心理学131472，教育技术学131647，经济学133263，行政管理135793，位次在14万之后的有金融工程、建筑学、质量管理工程、日语、园林、西班牙语。这些专业都是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-1",
        "question": "高考语种为小语种可以报考学校的公费师范生吗",
        "answer": "除了英语外是可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-报考",
        "question": "河南理综500分147838名有希望上贵校吗 贵校转专业能否全校专业随便转 如果不能有何要求",
        "answer": "您好，可以冲一下。去年针对河南理工类录取的最低分为507，专业是土木工程、智慧农业、、园林，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-聊城大学",
        "question": "你好，山东考生，美术与设计类，双过线综合成绩485，综合排名12800，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，美术与设计类综合分508.5，位次7044录取概率较大，您可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-是否可以选修第二专业",
        "question": "以中外合作办学专业录入，是否允许选修如法学、管理类作为第二专业？",
        "answer": "您好，是可以辅修的。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-能否录取",
        "question": "你好，山东考生，美术与设计类，双过线综合成绩485，综合排名12800，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，美术与设计类综合分508.5，位次7044录取概率较大。您可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-山东考生男史地生成绩518，位次137792可以报贵哪个专业",
        "question": "山东考生男史地生成绩518，位次137792可以报贵哪个专业",
        "answer": "您好，可以给您去年的一个录取最低位次作为参考，行政管理135793，外国语言与外国历史146213，日语152861，园林166059"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-法学录取",
        "question": "老师您好，529分，全省排名113770，报考法学专业有希望吗？",
        "answer": "可以冲一下。去年录取最低位次是98836，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-录取咨询",
        "question": "您好，579的分数，39256的位次，报考贵校定向滨州公费师范生的思想政治或者英语或者汉语言，录取希望大不",
        "answer": "是有希望的。去年定向滨州的公费师范生中汉语言文学录取最低位次是43561，英语32222，思想政治教育43561，可以作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-公费师范",
        "question": "山东考生558位次64177报考小学教育",
        "answer": "报考菏泽、济宁、聊城、枣庄等城市录取希望大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-录取",
        "question": "您好，山东纯文482 22万5千排名，有希望冲击本校吗？",
        "answer": "可以冲一下。去年录取最低位185494，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-录取咨询",
        "question": "您好，579分，39258的位次，想报考贵校的英语公费师范生（滨州为主，聊城第二），有希望吗",
        "answer": "可以报考试试，上年报考滨洲地区的录取的最低位次是32222，聊城地区录取的最低位次是63822"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-公费师范",
        "question": "山东考生，纯文558分，位次64177，报考公费师范生",
        "answer": "您是想报考什么专业呢？7万名以内不限专业和地区的报考，希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-河北",
        "question": "老师您好，河北音表生，统考217文化377综合459，声乐省排名1853左右有机会报考吗",
        "answer": "上年该专业录取的综合分最低分是540.27.计算方法是文三专七。您可以做个参考。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-中外合作",
        "question": "老师您好，咨询贵校以下问题： 1、广播电视编导中外合作办学是否必须出国，如出国需在国外学习几年？ 2、毕业证上是否会标注“中外合作办学”？与普通本科的毕业证书、学位证书是否一样？ 3、如录取为中外合作办学专业，入学后是否可以转专业？",
        "answer": "我校中韩合作办学的广播电视编导专业录取的学生与其他同期入学的普通新生享有同等待遇，学位证和毕业证与普通广播电视编导专业的完全一致。学校设有中外合作办学项目专项奖学金，资助学生出国交流学习。学生毕业后既可报考国内硕士研究生，也可申请韩国高校继续攻读硕士研究生；目前中韩合作...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-数据科学与大数据技术专业",
        "question": "贵校去年的数据科学与大数据技术专业的选科要求是物理或化学还是物理和化学",
        "answer": "您不用考虑去年的要求，今年是按照24年统一的专业选课要求选报的。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-录取",
        "question": "老师你好 ，我想咨询一下山东考生成绩502，位次17万左右，报考贵校广播电视编导有希望吗？",
        "answer": "您可以考虑一下广播电视编导的中外合办专业。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-录取咨询",
        "question": "您好，579能报考贵校的公费师范生（滨州或聊城）嘛",
        "answer": "您的具体位次是多少呀？想要报考哪个专业呢？"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-美术生报考",
        "question": "江苏省历史类美术生498， 文化分432，专业分239，志愿师范。有机会录取吗",
        "answer": "可以报一下试试，有希望。上年的美术专业师范类录取的最低综合分是482，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-江苏",
        "question": "贵校面对江苏的投档比是多少啊？",
        "answer": "体检没问题的话，服从调剂一般不会出现退档的。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-录取",
        "question": "老师您好 江苏历史类考生兼报艺术主项为声乐的音乐教育 排名552 能否被贵校音乐学专业录取",
        "answer": "同学，你好。咱们上一年的声乐方向最低的录取的专业分数是200分，您可以做个参考。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-录取概率",
        "question": "浙江美术考生综合分544，排名6678录取概率大不大",
        "answer": "同学，你好。今年面向浙江地区的美术展业暂时没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-江苏美术生投档",
        "question": "江苏美术生（历史类），平行志愿投档，体检合格且服从调剂，是否进档不退档。",
        "answer": "原则上，体检合格且接受调剂的话一般是不会退档的。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-聊城大学录取",
        "question": "请问政史地510分，英语语种，山东省位次155943，除地方专项外，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "建议选报小语种专业（日语和西班牙语），录取机会稍微大一点。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-山东物化政",
        "question": "老师您好，考生480分物化政，根据今年的物化捆绑政策有希望冲咱学校的土木工程吗？近两年土木工程首批报考人数多吗？",
        "answer": "同学，您好。请问你今年的位次大概在多少呀？上年土木工程的最低录取位次是151709.您可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-报考",
        "question": "山东物生政503分172073能报贵校什么专业",
        "answer": "建议报考西班牙语专业希望较大，上年的西班牙语最低的录取位次是185494，您可以做个参考。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-公费提前批",
        "question": "山东聊城考生文科521，能报上聊城大学的公费师范生吗",
        "answer": "您的位次大概是在多少呢？七万名以内报考不限专业和就业市希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-老师，山东音乐生综合分480能上吗？专业205，文化449",
        "question": "综合分省排名2200左右",
        "answer": "可以冲刺一下。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-志愿",
        "question": "请问文科生535分 位次十万名左右 报贵校的什么专业比较好？考研就业前景好？",
        "answer": "可以冲刺一下文科的师范类专业，汉语国际教育专业。这些专业的考研率还是比较高的。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-中外合作",
        "question": "老师您好，咨询贵校以下问题： 1、广播电视编导中外合作办学是否必须出国，如出国需在国外学习几年？ 2、毕业证上是否会标注“中外合作办学”？与普通本科的毕业证书、学位证书是否一样？ 3、如录取为中外合作办学专业，入学后是否可以转专业？",
        "answer": "我校中韩合作办学的广播电视编导专业录取的学生与其他同期入学的普通新生享有同等待遇，学位证和毕业证与普通广播电视编导专业的完全一致。学校设有中外合作办学项目专项奖学金，资助学生出国交流学习。学生毕业后既可报考国内硕士研究生，也可申请韩国高校继续攻读硕士研究生；目前中韩合作...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-录取",
        "question": "山东考生物化政499 位次181011 不报考贵校中外合作 请问其他专业报考贵校有希望吗",
        "answer": "可以考虑一下西班牙语专业，上年录取的最低位次是185494。也可以冲刺一下智慧牧业科学与工程专业。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-录取",
        "question": "你好，山东考试生历地506分，位次164395录取概率大吗，什么专业可以",
        "answer": "可以考虑一下园林专业，限制专业是生物，上年录取的最低位次是166059。或者也可以考虑西班牙语专业，上年录取的最低位次是185494."
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-体育生",
        "question": "山东体育生，545可以报考贵校吗？",
        "answer": "上年体育专业的录取专业最低分是614.7，录取最低分是90.48。您可以参考一下往年的录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-机械电子工程和机械设计制造及自动化",
        "question": "色盲色弱学生在学习和就业过程中会不会有很大影响？贵校是否有该专业硕士点？是否有专业老师电话",
        "answer": "教育部发布的体检工作指导意见没有要求限制的话，基本上问题不大。您可以具体联系一下机械与汽车工程学院，学院电话是0635-8239275"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-报考",
        "question": "山东省，化生地479有希望报考本校吗",
        "answer": "您的具体位次是大概在多少呀?希望不是很大，您也可以冲冲试试。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-选科要求",
        "question": "请问贵校的数据科学与大数据技术专业去年的选科要求是物理或化学还是物理和化学，注意是去年",
        "answer": "具体的您可以询问一下计算机学院，学院电话是0635-8238774"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-咨询",
        "question": "物化生491 能不能报考上聊城大学的生物制药",
        "answer": "您的具体位次是多少，建议14万前进行报考，您也可以冲刺冲刺。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-专业",
        "question": "请问贵校的特色专业与一流专业是哪几个专业",
        "answer": "1.国家级特色专业：汉语言文学、思想政治教育、历史学、化学2.一流本科专业建设点：汉语言文学、通信工程、小学教育、历史学、化学、数学与应用数学、思想政治教育、英语、物理学3.省级品牌特色专业：化学、思想政治教育、汉语言文学、历史学、教育学、物理学、生物科学、数学与应用数学、高...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-报考",
        "question": "山东考生 ，物化组合488分，报考贵校录取的机率高吗？",
        "answer": "您的位次大概是在多少呢？15万以上建议报考，录取几率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-山东文",
        "question": "475能上贵校吗",
        "answer": "你好，请参考我校历年分数。聊城大学本科招生网--历年分数 (lcu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-录取",
        "question": "江苏文科543省排20077可以报什么专业",
        "answer": "你好，请参考我校历年分数。聊城大学本科招生网--历年分数 (lcu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-录取",
        "question": "老师，山东考生政史地512分，什么专业有希望录取",
        "answer": "你好，请参考我校历年分数。聊城大学本科招生网--历年分数 (lcu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-法学专业考研与司考率",
        "question": "请问法学专业考研与司考率是多少，保研率多少",
        "answer": "你好，具体分数以及排名问题请登录聊城大学本科招生网或致电聊城大学招生热线进行咨询。每个学院的保研率是不同的，具体问题你可以咨询学院。0635-8238234"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-法学专业硕士点",
        "question": "请问贵校有法学专业硕士点吗",
        "answer": "我校有法律（法学）和法律（非法学）硕士招生"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-专业",
        "question": "请问今年院校开设动物医学专业吗 山东物化生组合 168408名能否报考",
        "answer": "可以报考，录取希望不大。请参考我校历年分数，聊城大学本科招生网--历年分数 (lcu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-中外合作",
        "question": "老师您好，咨询贵校以下问题： 1、广播电视编导中外合作办学是否必须出国，如出国需在国外学习几年？ 2、毕业证上是否会标注“中外合作办学”？与普通本科的毕业证书、学位证书是否一样？ 3、如录取为中外合作办学专业，入学后是否可以转专业？",
        "answer": "我校中韩合作办学的广播电视编导专业录取的学生与其他同期入学的普通新生享有同等待遇，学位证和毕业证与普通广播电视编导专业的完全一致。学校设有中外合作办学项目专项奖学金，资助学生出国交流学习。学生毕业后既可报考国内硕士研究生，也可申请韩国高校继续攻读硕士研究生；目前中韩合作...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-地方专项计划",
        "question": "486分地方专项计划能上动物医学吗",
        "answer": "请参考我校历年分数。https://admission.lcu.edu.cn/static/front/lcu/basic/html_web/lnfs.html "
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-录取",
        "question": "您好，贵州文史类考生527，位次11602有机会上贵校吗？如果有，能报哪些专业？另外，请问聊城大学在贵州的投档比是多少？",
        "answer": "你好，请参考我校历年分数。聊城大学本科招生网--历年分数 (lcu.edu.cn)。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-录取",
        "question": "请问本校像已取消校企合作的专业录取分数会变化很大吗，例如数据科学与大数据技术。计算机科学与技术物生政514可以录取吗",
        "answer": "你好，12-15万名且选考“物理+化学”的考生，报考非热门专业，录取概率很高。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-录取",
        "question": "山东物生政514可以报考贵校吗，有哪些专业呢",
        "answer": "你好，该分数位次不是很高，可以放在前面冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-体育教育",
        "question": "文化334体育109报考贵校的体育教育有希望吗",
        "answer": "我校在河南未投放体育类计划"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-能否录取",
        "question": "您好，我是云南省考生，文科 量化分22总成绩387艺术238.7，请问有希望能报考贵校吗？21",
        "answer": "你好，请参考我校历年分数。聊城大学本科招生网--历年分数 (lcu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-录取",
        "question": "校投档比为多少 音乐教育综合分433 排名为5462 报考贵校录取率为多少 服从调剂 是否会滑档",
        "answer": "我校投档比1：1。该成绩没有希望"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-聊城大学",
        "question": "河北舞蹈生综合分451，排名2449名，有无身高要求？报考贵校的概率有多大？在河北省招多少名舞蹈考生？",
        "answer": "你好，请参考我校历年分数，聊城大学本科招生网--历年分数 (lcu.edu.cn)。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-排名10万4能否报考贵校地理信息科学专业？",
        "question": "您好，我是山东考生，成绩534，排名104101，我被贵校地理信息科学专业录取的可能性大吗？",
        "answer": "你好，该成绩希望很大。请参考我校历年分数，聊城大学本科招生网--历年分数 (lcu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-录取",
        "question": "江苏考生，物生地508分，位次134000，报考贵校概率大吗，服从调剂",
        "answer": "你好，请参考我校历年分数，聊城大学本科招生网--历年分数 (lcu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-住宿",
        "question": "贵校园林专业的宿舍有空调吗",
        "answer": "你好，我校宿舍空调已经实现全覆盖。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-老师您好，山东考生，全文政史地，分数510，省排15w5",
        "question": "可以报考贵校师范类专业吗",
        "answer": "你好，该成绩希望不大。请参考我校历年分数，聊城大学本科招生网--历年分数 (lcu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-咨询",
        "question": "请问山西美术学文综合分454能上贵校吗",
        "answer": "你好，山西今年首次实行艺术类的平行志愿，分数难以预估"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-中外合作",
        "question": "老师您好，咨询贵校以下问题： 1、广播电视编导中外合作办学是否必须出国，如出国需在国外学习几年？ 2、毕业证上是否会标注“中外合作办学”？与普通本科的毕业证书、学位证书是否一样？ 3、如录取为中外合作办学专业，入学后是否可以转专业？",
        "answer": "我校中韩合作办学的广播电视编导专业录取的学生与其他同期入学的普通新生享有同等待遇，学位证和毕业证与普通广播电视编导专业的完全一致。学校设有中外合作办学项目专项奖学金，资助学生出国交流学习。学生毕业后既可报考国内硕士研究生，也可申请韩国高校继续攻读硕士研究生；目前中韩合作...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-咨询",
        "question": "请问山西美术学文综合分454能上贵校吗",
        "answer": "你好，山西今年首次实行艺术类的平行志愿，分数难以预估"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-江苏体育生",
        "question": "江苏体育理科投档分512，位次647-667能上贵校吗",
        "answer": "你好，该成绩有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-咨询",
        "question": "山东美术生综合分506.5，位次7524，有没有希望报考本校，有什么专业推荐？？",
        "answer": "你好，7000以内希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-录取",
        "question": "老师好，请问湖北考生，选课物理生物政治，外语语种日语，分数513排位在77703-78557之间，有没有希望报考贵校",
        "answer": "你好，请参考我校历年分数，聊城大学本科招生网--历年分数 (lcu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-录取",
        "question": "山东物化地511分，男孩，报考贵校，录取可能希望咋样？谢谢！",
        "answer": "你好，12-15万名且选考“物理+化学”的考生，报考非热门专业，录取概率很高。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-专业招生",
        "question": "化学工程与工艺专业招生限制条件是什么，女生物化政504分能报吗",
        "answer": "你好，可以报考，该成绩位次偏低。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-专科招生吗？",
        "question": "山东考生,日语，选的地理历史政治，考了431分，位次348725，上贵校的专科录取希望大吗？推荐哪个专业比较有把握？谢谢",
        "answer": "你好，我校无专科招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-录取",
        "question": "老师您好，我是云南文科考生，位次14325有没有机会能被贵校录取。",
        "answer": "你好，请参考我校历年分数，聊城大学本科招生网--历年分数 (lcu.edu.cn)。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-公费师范生",
        "question": "青岛 物化政 576分 41999位，报考定向青岛公费师范生除学前教育，其他专业录取概率多大？",
        "answer": "你好，请参考我校历年分数，聊城大学本科招生网--历年分数 (lcu.edu.cn)。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-报考 安徽分数518 位次101727 选课物理化学地理",
        "question": "老师好，安徽物理组，选课物理化学地理，分数518位次101727， 报考贵校能录取嘛？",
        "answer": "你好，请参考我校历年分数，聊城大学本科招生网--历年分数 (lcu.edu.cn)。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-江苏省音乐教育类方向（器乐）",
        "question": "江苏省音乐教育类方向（器乐）投档综合分468，位次608，文化分（历史类）464有望报考贵校音乐学专业吗？谢谢",
        "answer": "你好，请参考我校历年分数，聊城大学本科招生网--历年分数 (lcu.edu.cn)。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-志愿填报",
        "question": "2024届山东考生分数509，位次158224，不知能否被贵校护理专业录取？",
        "answer": "你好，可以报考，该成绩位次偏低。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-中外合作",
        "question": "老师您好，咨询贵校以下问题： 1、广播电视编导中外合作办学是否必须出国，如出国需在国外学习几年？ 2、毕业证上是否会标注“中外合作办学”？与普通本科的毕业证书、学位证书是否一样？ 3、如录取为中外合作办学专业，入学后是否可以转专业？",
        "answer": "我校中韩合作办学的广播电视编导专业录取的学生与其他同期入学的普通新生享有同等待遇，学位证和毕业证与普通广播电视编导专业的完全一致。学校设有中外合作办学项目专项奖学金，资助学生出国交流学习。学生毕业后既可报考国内硕士研究生，也可申请韩国高校继续攻读硕士研究生；目前中韩合作...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-您好，录取",
        "question": "您好，全文男孩515分，可以报冲贵校哪些专业？",
        "answer": "请参考我校历年分数。https://admission.lcu.edu.cn/static/front/lcu/basic/html_web/lnfs.html "
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-中外合作",
        "question": "老师您好，咨询贵校以下问题： 1、广播电视编导中外合作办学是否必须出国，如出国需在国外学习几年？ 2、毕业证上是否会标注“中外合作办学”？与普通本科的毕业证书、学位证书是否一样？ 3、如录取为中外合作办学专业，入学后是否可以转专业？",
        "answer": "我校中韩合作办学的广播电视编导专业录取的学生与其他同期入学的普通新生享有同等待遇，学位证和毕业证与普通广播电视编导专业的完全一致。学校设有中外合作办学项目专项奖学金，资助学生出国交流学习。学生毕业后既可报考国内硕士研究生，也可申请韩国高校继续攻读硕士研究生；目前中韩合作...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-中外合作",
        "question": "老师您好，咨询贵校以下问题： 1、广播电视编导中外合作办学是否必须出国，如出国需在国外学习几年？ 2、毕业证上是否会标注“中外合作办学”？与普通本科的毕业证书、学位证书是否一样？ 3、如录取为中外合作办学专业，入学后是否可以转专业？",
        "answer": "我校中韩合作办学的广播电视编导专业录取的学生与其他同期入学的普通新生享有同等待遇，学位证和毕业证与普通广播电视编导专业的完全一致。学校设有中外合作办学项目专项奖学金，资助学生出国交流学习。学生毕业后既可报考国内硕士研究生，也可申请韩国高校继续攻读硕士研究生；目前中韩合作...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-中外合作",
        "question": "老师您好，咨询贵校以下问题： 1、广播电视编导中外合作办学是否必须出国，如出国需在国外学习几年？ 2、毕业证上是否会标注“中外合作办学”？与普通本科的毕业证书、学位证书是否一样？ 3、如录取为中外合作办学专业，入学后是否可以转专业？",
        "answer": "我校中韩合作办学的广播电视编导专业录取的学生与其他同期入学的普通新生享有同等待遇，学位证和毕业证与普通广播电视编导专业的完全一致。学校设有中外合作办学项目专项奖学金，资助学生出国交流学习。学生毕业后既可报考国内硕士研究生，也可申请韩国高校继续攻读硕士研究生；目前中韩合作...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-中外合作",
        "question": "老师您好，咨询贵校以下问题： 1、广播电视编导中外合作办学是否必须出国，如出国需在国外学习几年？ 2、毕业证上是否会标注“中外合作办学”？与普通本科的毕业证书、学位证书是否一样？ 3、如录取为中外合作办学专业，入学后是否可以转专业？",
        "answer": "我校中韩合作办学的广播电视编导专业录取的学生与其他同期入学的普通新生享有同等待遇，学位证和毕业证与普通广播电视编导专业的完全一致。学校设有中外合作办学项目专项奖学金，资助学生出国交流学习。学生毕业后既可报考国内硕士研究生，也可申请韩国高校继续攻读硕士研究生；目前中韩合作...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-中外合作",
        "question": "老师您好，咨询贵校以下问题： 1、广播电视编导中外合作办学是否必须出国，如出国需在国外学习几年？ 2、毕业证上是否会标注“中外合作办学”？与普通本科的毕业证书、学位证书是否一样？ 3、如录取为中外合作办学专业，入学后是否可以转专业？",
        "answer": "我校中韩合作办学的广播电视编导专业录取的学生与其他同期入学的普通新生享有同等待遇，学位证和毕业证与普通广播电视编导专业的完全一致。学校设有中外合作办学项目专项奖学金，资助学生出国交流学习。学生毕业后既可报考国内硕士研究生，也可申请韩国高校继续攻读硕士研究生；目前中韩合作...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-中外合作",
        "question": "老师您好，咨询贵校以下问题： 1、广播电视编导中外合作办学是否必须出国，如出国需在国外学习几年？ 2、毕业证上是否会标注“中外合作办学”？与普通本科的毕业证书、学位证书是否一样？ 3、如录取为中外合作办学专业，入学后是否可以转专业？",
        "answer": "我校中韩合作办学的广播电视编导专业录取的学生与其他同期入学的普通新生享有同等待遇，学位证和毕业证与普通广播电视编导专业的完全一致。学校设有中外合作办学项目专项奖学金，资助学生出国交流学习。学生毕业后既可报考国内硕士研究生，也可申请韩国高校继续攻读硕士研究生；目前中韩合作...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-中外合作",
        "question": "老师您好，咨询贵校以下问题： 1、广播电视编导中外合作办学是否必须出国，如出国需在国外学习几年？ 2、毕业证上是否会标注“中外合作办学”？与普通本科的毕业证书、学位证书是否一样？ 3、如录取为中外合作办学专业，入学后是否可以转专业？",
        "answer": "我校中韩合作办学的广播电视编导专业录取的学生与其他同期入学的普通新生享有同等待遇，学位证和毕业证与普通广播电视编导专业的完全一致。学校设有中外合作办学项目专项奖学金，资助学生出国交流学习。学生毕业后既可报考国内硕士研究生，也可申请韩国高校继续攻读硕士研究生；目前中韩合作...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-中外合作",
        "question": "老师您好，咨询贵校以下问题： 1、广播电视编导中外合作办学是否必须出国，如出国需在国外学习几年？ 2、毕业证上是否会标注“中外合作办学”？与普通本科的毕业证书、学位证书是否一样？ 3、如录取为中外合作办学专业，入学后是否可以转专业？",
        "answer": "我校中韩合作办学的广播电视编导专业录取的学生与其他同期入学的普通新生享有同等待遇，学位证和毕业证与普通广播电视编导专业的完全一致。学校设有中外合作办学项目专项奖学金，资助学生出国交流学习。学生毕业后既可报考国内硕士研究生，也可申请韩国高校继续攻读硕士研究生；目前中韩合作...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "聊城大学",
        "title": "聊城大学-中外合作",
        "question": "老师您好，咨询贵校以下问题： 1、广播电视编导中外合作办学是否必须出国，如出国需在国外学习几年？ 2、毕业证上是否会标注“中外合作办学”？与普通本科的毕业证书、学位证书是否一样？ 3、如录取为中外合作办学专业，入学后是否可以转专业？",
        "answer": "我校中韩合作办学的广播电视编导专业录取的学生与其他同期入学的普通新生享有同等待遇，学位证和毕业证与普通广播电视编导专业的完全一致。学校设有中外合作办学项目专项奖学金，资助学生出国交流学习。学生毕业后既可报考国内硕士研究生，也可申请韩国高校继续攻读硕士研究生；目前中韩合作...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-德州学院",
        "question": "您好，山东政史地组合文科477排名23万位次可以冲击贵校专业吗？",
        "answer": "477分，位次在23万6千左右，可报考我校不限科目要求的专业冲一下，具体可参考我校去年专业录取位次：https://zsw.dzu.edu.cn/info/1156/1753.htm"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "同学你好，我校在江苏省物理类只有一招生专业制药工程，去年在江苏省录取最低分505分，高出江苏省控制线57分。你可以参照江苏省去年的成绩位次做一下参考。"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-转专业",
        "question": "请问贵校关于转专业方面政策要求宽松吗？",
        "answer": "我校最新转专业政策：https://zsw.dzu.edu.cn/info/1153/1717.htm"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取",
        "question": "老师.山东考生物化地482.位次223446，报咱学校有希望吗、什么专业稳妥",
        "answer": "报考我校中外合作办学专业有希望，可以冲一下非织造材料与工程专业。"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-专业询问",
        "question": "护理学是否存在选科要求",
        "answer": "护理学专业选科要求：生物"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-德州学院 甘肃",
        "question": "您好 甘肃理科391 位次八万过点 能否被贵校的护理专业录取",
        "answer": "同学你好，我校在甘肃省招生专业只有新闻学和环境工程两个专业，近三年在甘肃省录取情况如下："
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-山东女孩历政生专业486分，位次213101，能报考贵校吗？",
        "question": "可以冲一下哪个专业，老师",
        "answer": "建议报考我校不限科目要求的专业冲一下，"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-山东美术与设计类",
        "question": "老师好，山东美术与设计类，16585名，报考贵校美术学（师范类）专业是否有把握被录取？",
        "answer": "希望不太大，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-德州学院",
        "question": "请问山东的考生28万可以报考该校吗概率大吗",
        "answer": "可参考我校去年专业录取位次：https://zsw.dzu.edu.cn/info/1156/1753.htm"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-山东政史地497有希望报考本校吗",
        "question": "山东政史地497有希望报考本校吗",
        "answer": "497分，位次在18万6千左右，建议报考以下专业，希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取",
        "question": "生史地，504分，排名169582，哪些专业比较有希望呢？",
        "answer": "以下专业均可报考，希望较大，"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-河北音乐艺考",
        "question": "统考音乐表演成绩246.86，文化成绩332，综合成绩474，有机会报考贵校吗？",
        "answer": "同学你好，文化成绩和专业成绩双过线就可以报考我校，可以参照去年的录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-报考录取（德洲学院）",
        "question": "山东408纯文报考专科口腔医学技术能录取吗",
        "answer": "我校2024年无口腔医学技术专科专业招生"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-报考录取",
        "question": "老师，孩子山东物化生476 排名239151 报考贵校有希望录取吗?麻烦了谢谢",
        "answer": "可报考我校中外合作办学专业冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-您好",
        "question": "纯文490位次20万左右报考贵校希望大吗",
        "answer": "有希望，可报考我校服装设计与工程、俄语专业试一下"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-山东舞蹈生，综合成绩389.75，位次5152，有希望么？",
        "question": "老师您好，我是山东的舞蹈生，综合成绩389.75，位次5152，想报考咱们学校的舞蹈专业有希望么？",
        "answer": "舞蹈类（包含中国舞方向、现代舞方向、国际标准舞方向）综合分排名前1800名考生鼓励报考。5152位次，希望不太大"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-山东",
        "question": "山东政史地501位次177754报考贵校风景园林和人文地理与城乡规划有希望吗？",
        "answer": "这是2023年我校2个专业的录取情况，有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-江苏考生",
        "question": "你好，物生政476 江苏考生 位次 172471有机会吗、",
        "answer": "同学你好，我校在江苏省物理类只有一招生专业制药工程，选考科目要求为物理和化学，你的选考科目不符合报该专业的选考科目要求。"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-甘肃省理工类394分，可以报咱们学校吗？",
        "question": "正常专业和中外合作有能上岸的吗",
        "answer": "同学你好，我校在甘肃省招生专业只有新闻学和环境工程两个专业，中外合作办学专业未在甘肃省投放招生计划。近三年在甘肃省录取情况如下："
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取",
        "question": "山东在物化捆绑的情况下，全文495，位次19.2万，报什么专业稳？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-德",
        "question": "山东省美术生综合分498位次9414可以报吗？视觉传达设计吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-本科",
        "question": "春季高考，酒店管理专业，位次556能报考贵校本科吗？",
        "answer": "26酒店管理专业对应报考我校行政管理专业，可以报考，希望不太大"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取",
        "question": "山东纯文491能被贵校工商管理录取吗",
        "answer": "491分，位次在20万左右，可参考去年我校国际经济与贸易专业录取位次，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-德州学院-中外",
        "question": "中外合作：能源与动力工程： 1、该校毕业生就业到什么单位？有往年就业数据吗？ 2、毕业证和学位证是否标注“中外”“ 中..... ”等类似文字？ 3、允许转专业吗？ 4、颁发几个学位证书？ 5、4+0，还是出国？",
        "answer": "1、现在大学生就业均为与用人单位双向选择"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-山东艺考生",
        "question": "老师您好，我是本届美术应届生，艺术综合分排名在12147，有望被贵校录取吗",
        "answer": "可参考去年的最低录取位次，美术综合分排名12147，有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-河北",
        "question": "老师你好，河北音表生，统考217文化377综合459，声乐省排名1853左右，有机会报考吗",
        "answer": "同学你好，文化成绩和专业成绩双过线就可以报考我校，可以参照去年的录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取",
        "question": "山东全理460分有能报的专业吗？",
        "answer": "建议报考我校中外合作办学专业冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取",
        "question": "山东484物化生能被哪些专业录取概率大？",
        "answer": "484分，位次在22万左右，物化生，可报考非织造材料与工程专业冲一下试试，报考我校中外合作办学专业希望大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-报考",
        "question": "广西物化政381分，位次15万左右能报考贵校吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取",
        "question": "山东考生物化地490位次205177报考贵校哪些专业有希望",
        "answer": "这是去年的部分专业录取情况，具体可参考我校去年专业最低录取位次：https://zsw.dzu.edu.cn/info/1156/1753.htm"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-咨询",
        "question": "物化生491能报德州学院的那些专业",
        "answer": "491分，位次在20万2千左右，报考专业具体可参考我校去年的专业录取位次：https://zsw.dzu.edu.cn/info/1156/1753.htm"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-江苏历史美术生省排名9711-德州学院",
        "question": "老师，您好！请问江苏历史类美术生，专业分217，文化441，合计482，省排名9711，可以报考贵校吗？谢谢！",
        "answer": "以上为2023年我校的录取分数，可参考，可以报上试试。欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-德州学院",
        "question": "面向山东招收俄语专业人数是多少？ 语言类专业总共招收多少？",
        "answer": "具体可查看我校2024年招生计划：https://zsw.dzu.edu.cn/info/1147/1829.htm"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取",
        "question": "全文502 175299可以报哪些专业 投档比是多少 知识产权大约多少",
        "answer": "我校投档比为1:1，预估知识产权录取位次在16万以内，报考专业具体可参考我校去年专业录取位次：https://zsw.dzu.edu.cn/info/1156/1753.htm"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-志愿录取",
        "question": "贵校专科是否还有中外合作？男生，423，物化生，报贵校专科有希望吗？谢谢！",
        "answer": "今年我校专科无中外合作办学专业，423分，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取",
        "question": "山东政史地501位次177754报考贵校希望大吗？推荐什么专业",
        "answer": "希望较大，"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-山东",
        "question": "山东音乐综合分456，学习俄语可以被贵校录取吗",
        "answer": "音乐学专业，音乐教育类综合分排名前3600名鼓励报考；音乐表演专业，音乐表演-声乐综合分排名前1900名、音乐表演-器乐综合分排名前1900名考生鼓励报考。"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-音乐专业录取",
        "question": "声表483录取的希望大吗？",
        "answer": "音乐表演专业，音乐表演-声乐综合分排名前1900名、音乐表演-器乐综合分排名前1900名考生鼓励报考。"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-报考录取",
        "question": "408纯文报考学校专科专业能录取吗",
        "answer": "希望不太大，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-德州学院",
        "question": "你好，山东考生，美术与设计类，双过线综合成绩485，综合排名12800，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "可参考去年的录取位次：https://zsw.dzu.edu.cn/info/1156/1753.htm"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-转专业",
        "question": "本校可以转专业吗？？ 本省考生22万5千录取几率大吗？",
        "answer": "没有选考科目，不易给出报考建议。如果选考了物理和化学，报考我校中外合作办学专业希望较大。我校最新转专业政策：http://jwc.dzu.edu.cn/show-2932.html"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取",
        "question": "老师，物化生，501分，被贵学院录取的几率大吗",
        "answer": "报考我校理工类专业希望较大，具体可参考我校去年专业录取位次：https://zsw.dzu.edu.cn/info/1156/1753.htm"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-能否录取",
        "question": "我是江苏省物化生考生，485分，162353名，我想咨询一下上贵校的02专业组的概率大吗，或者进档的概率大不大",
        "answer": "以上为我校近三年在江苏省录取情况，可做参考，欢迎报考德州学院。"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-高考成绩441可以报本校吗？",
        "question": "如果可以报的话，哪些专业比较适合呢？（选的政史生）",
        "answer": "今年我校共有四个专科专业招生，可以报考，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-山东考生男史地生成绩518，位次137792可以报贵哪个专业",
        "question": "山东考生男史地生成绩518，位次137792可以报贵哪个专业",
        "answer": "请勿重复提问，具体可参考我校去年专业录取位次：https://zsw.dzu.edu.cn/info/1156/1753.htm"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-能否录取",
        "question": "你好，山东考生，美术与设计类，双过线综合成绩485，综合排名12800，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考，服装与服饰设计专业希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-河北录取",
        "question": "艺术类，统考246.86文化332综合分474.58，有机会报考贵校吗",
        "answer": "希望不是很大，建议报考冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-山东考生男史地生成绩518，位次137792可以报贵哪个专业",
        "question": "山东考生男史地生成绩518，位次137792可以报贵哪个专业",
        "answer": "以下专业均可报考："
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-请问该学校限制俄语生报考吗",
        "question": "进入本校后可以继续学俄语吗",
        "answer": "我校大学公共外语有大学英语、大学日语和大学俄语"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取",
        "question": "山东考生物化地490分位次20w能被贵校什么专业录取希望较大",
        "answer": "物化生20万位次，可报考我校环境生态工程等专业，具体可参考我校去年专业录取位次：https://zsw.dzu.edu.cn/info/1156/1753.htm"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-江苏艺术生",
        "question": "老师您好，江苏艺术类(文科历史类)483报美术师范类专业希望大吗",
        "answer": "以上为2023年我校的录取分数，可参考，可以报上试试。欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-安徽历生地",
        "question": "安徽历生地474分 39967名能上吗",
        "answer": "以上为我校近三年在安徽省录取最低分情况，可做参考。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-报考",
        "question": "安徽考生历政生高考成绩480分 位次在37794名有希望报考贵校吗",
        "answer": "以上为我校近三年在安徽省录取最低分情况，可做参考。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取",
        "question": "山东考生490分位次20w能被贵校计算机类专业或电子信息类专业录取到吗",
        "answer": "希望不太大，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-德州学院",
        "question": "山东文科477排名23万位次报考贵校的小语种专业被录取的希望大吗？",
        "answer": "希望不太大，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取",
        "question": "山东生政地467分，位次261997，专科旅游管理有希望吗？ 如果地方专项，服装设计与工程专业有希望吗? 两个哪个希望更大？",
        "answer": "报考我校专科旅游管理专业希望较大，我校无地方专项计划"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-德州学院",
        "question": "河北舞蹈专业综合分451分，排名2449名报考贵校或被贵校录取的概率有多大？有无身高要求？",
        "answer": "你好，文化、专业成绩双过线报考我校就有希望。我校舞蹈学专业无身高要求。"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取",
        "question": "山东物化地474报考录取几率大吗",
        "answer": "可报考我校中外合作办学专业冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取概率",
        "question": "浙江美术考生综合分544，排名6678录取概率大不大",
        "answer": "你好，我校在浙江省未投放美术类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-德州学院计算机科学与技术",
        "question": "老师好，山东考生，物化政501分，能考入贵校的计算机科学与技术专业吗？",
        "answer": "希望较大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取",
        "question": "你好，山东纯文496位次190028在今年物化捆绑的情况下被该校录取可能性大吗，有什么专业推荐吗",
        "answer": "这是2023年我校相关专业的录取情况，不限科目要求，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取",
        "question": "山东物化考生214908名有希望被贵校录取吗",
        "answer": "这是去年2个专业录取情况，位次214908有希望，另，报考我校中外合作办学专业希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取",
        "question": "你好，山东纯文496位次190028在今年物化捆绑的情况下被该校录取可能性大吗，有什么专业推荐吗",
        "answer": "这是2023年我校相关专业的录取情况，不限科目要求，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取",
        "question": "请问山东的考生（459）报考该校的概率大吗 请问可以报考知识产权吗",
        "answer": "希望不太大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-老师，山东音乐生综合分480能上吗？专业205，文化449",
        "question": "综合分省排名2200左右",
        "answer": "音乐学专业，音乐教育类综合分排名前3600名鼓励报考；音乐表演专业，音乐表演-器乐综合分排名前1800名、音乐表演-声乐综合分排名前1800名考生鼓励报考。有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取",
        "question": "山东考生物化政499 位次181011 不报考贵校中外合作 请问其他专业报考贵校有希望吗",
        "answer": "以上专业均可报考"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取",
        "question": "你好，山东考试生历地506分，位次164395录取概率大吗，什么专业可以",
        "answer": "报考我校服装设计与工程、新闻学、汉语国际教育(师范类)、人文地理与城乡规划、国际经济与贸易、商务英语、俄语等专业，希望较大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-山东考生",
        "question": "老师，山东政史地纯文组合492分位次200195，报考本校工商管理 知识产权 商务英语，有机会被录取吗？工商管理专业今年是不是取消校企合作了呢?",
        "answer": "这是2023年我校相关专业录取情况，预估知识产权专业录取在16万位次以内，工商管理可参考国际经济与贸易的最低录取位次。有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-投档比",
        "question": "请问浙江投档比",
        "answer": "你好，我校再浙江省投档比例为1:1"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-报考咨询",
        "question": "你好，我是山东政史地考生，分数466分。想报考贵校新开设的知识产权。录取的概率大吗？",
        "answer": "466分，位次在26万5千左右，预估我校知识产权专业录取位次在16万以内"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-艺术类专业报考",
        "question": "请问报考音乐表演器乐类专业有器乐种类限制吗？",
        "answer": "音乐表演（器乐方向）无器乐种类限制"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-报志愿",
        "question": "山东体育生606.45能报着咱学校么？",
        "answer": "606.45，位次在4390左右，社会体育指导与管理专业有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取",
        "question": "物化政考生，480分225995名有希望被录取吗",
        "answer": "可报考我校中外合作办学专业，希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取",
        "question": "老师您好，山东纯文481分有什么比较稳妥的专业推荐呢？",
        "answer": "可报考我校不限科目要求的专业试一下，481分，位次在22万7千左右，无稳妥的专业推荐。"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-本校专科招生限制选科吗",
        "question": "本校专科招生限制选科吗",
        "answer": "我校专科专业招生无选科限制"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取",
        "question": "外语选俄语的可以报名材料化学专业吗",
        "answer": "外语选俄语，可以报名我校材料化学专业"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-报考",
        "question": "今年取消校企合作了，去年是校企合作的专业在今年分数和位次会上升吗，去年的分数和位次能作为参考吗",
        "answer": "同一专业，普通计划和校企合作的最低录取位次肯定不一样。可参考相关专业，如计算机科学与技术专业，可参考去年的网络工程专业最低录取位次。"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-河南录取",
        "question": "贵校的美术学中有文物修复与保护吗？",
        "answer": "你好，我校在河南省没有投放美术类专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-河南录取",
        "question": "文化330美术242报考贵校的希望大吗？",
        "answer": "你好，我校在河南省没有投放美术类专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-俄语录取",
        "question": "历生政外语科目为俄语，选贵校的俄语专业被录取的概率有多大呢",
        "answer": "无分数和位次，无法判断录取概率"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取",
        "question": "材料化学和高分子材料与工程是一样吗？山东考生物化生位次222000能上材料化学吗？",
        "answer": "两个专业不完全一样。我校去年的材料化学专业最低录取位次202379，22万2千位次，希望不太大"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取",
        "question": "校投档比为多少 音乐教育综合分433 排名为5462 报考贵校录取率为多少 服从调剂 是否会滑档",
        "answer": "我校投档比为1:1，我校去年山东省音乐类专业录取情况如下，5462位次，希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-山东音乐",
        "question": "您好 我是山东考生，想报考贵校编号为09的音乐表演（声乐方向）专业。我的专业课成绩为241分，在山东双达线分段中的排名为1081。文化课成绩为370分，在山东双达线分段中的排名为3199。按照山东政策划分比例的综合成绩为486.61分，分段排名为1908。请问报考贵校 是否有希望被录取？",
        "answer": "我校去年山东省音乐表演专业（不分声乐器乐），最低录取位次3742。3742÷2＝1871，你的综合成绩排名1908，有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-江苏考生",
        "question": "历史类艺术考生 高考分468 排名 12706 有希望吗",
        "answer": "以上为2023年我校的录取分数，可参考，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-山东考生生政历",
        "question": "山东考生生政历490能报嘛",
        "answer": "可报考我校不限科目要求的专业，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-专业咨询",
        "question": "国际经济与贸易和国际经济与贸易（数字贸易）有什么不同",
        "answer": "教学内容有区别，具体可咨询我校经管学院，电话：0534-8985692"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-报考",
        "question": "山东考生，选课物化政482，可以报考贵校什么专业？",
        "answer": "482分，位次在22万5千左右，物化政，可报考我校中外合作办学专业，希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-报考",
        "question": "山东考生位次23万可以报考吗",
        "answer": "可以报考，无具体选考科目，不易给出报考建议"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取",
        "question": "请问贵校24年在四川有招生计划吗？",
        "answer": "你好，我校2024年在四川省没有投放招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-报考",
        "question": "山东物化地483，位次221309有希望报贵校什么专业?",
        "answer": "我校纺织工程、非织造材料与工程专业可以冲一下试试，报考我校中外合作办学专业，希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-咨询",
        "question": "老师您好，山东文科500分能报贵校的汉语言文学或者会计学吗",
        "answer": "这是我校去年2个专业的录取情况，可参考最低录取位次。500分，位次大约在18万左右，可以冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-史政地",
        "question": "老师好，江苏考生艺术类文科综合分483有希望报考贵校吗？",
        "answer": "以上为2023年我校的录取分数，可参考，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-河南录取",
        "question": "贵校的美术学中有文物修复与保护吗？",
        "answer": "你好，我校在河南省没有投放美术类专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取",
        "question": "山东考生物化地480，被贵校软件工程录取的几率大吗",
        "answer": "480分，位次在23万左右，报考我校软件工程专业希望不大。可参考我校去年专业录取位次：https://zsw.dzu.edu.cn/info/1156/1753.htm"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取",
        "question": "山东理科482,223667，可以上贵校的什么专业",
        "answer": "选科有物理和化学，可报考我校中外合作办学专业，希望较大。德州学院2024年招生计划：https://zsw.dzu.edu.cn/info/1147/1829.htm"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-专科招生吗？",
        "question": "山东考生，日语，选的地理历史政治，考了431分，位次348275，上贵校的专科录取希望大吗？推荐哪个专业比较有把握？谢谢",
        "answer": "我校今年专科共有四个专业招生，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-山东物化地485可以报贵校的计算机专业吗",
        "question": "山东物化地485可以报贵校的计算机专业吗",
        "answer": "485分，位次在21万7千左右，报考我校计算机专业希望不太大，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-山东史地生494",
        "question": "请问老师，这个分数可以填报贵校除中外合作以外的那些专业呢",
        "answer": "我校中外合作办学专业，均为理工科专业，选科要求物理和化学。"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取",
        "question": "山东全文491，可以去贵校的工商管理吗录取的可能性大吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取",
        "question": "山东考生物生地508分位次158584可以报考本校会计学录取希望大吗",
        "answer": "我校去年的会计学专业最低录取位次157311，有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取",
        "question": "老师您好，山东政史地496分国际经贸能被录取吗",
        "answer": "希望较大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-江苏美术",
        "question": "江苏文科美术生文化427专业208综合分464位次13760能够被德州学院录取吗？几率有多大",
        "answer": "以上为2023年我校的录取分数，可参考，可以报上冲一下试试。欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-志愿填报",
        "question": "2024届山东考生分数509，位次158224，不知能否被贵校护理专业录取？",
        "answer": "我校护理专业选考科目要求为：生物，2023年的录取最低位次159703，如选科符合要求，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取",
        "question": "山东物化地考生461分位次276357，报考物理化学限制的专业有机会录取么？",
        "answer": "可以报考，冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-专业",
        "question": "您好山东考生史地生，493分，196122名，有机会录取什么专业吗？",
        "answer": "这是我校2023年相关专业的录取情况，可参考最低录取位次，根据自己的情况，进行报考"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-山东政史生513",
        "question": "报考本校法学或思想政治教育有希望吗",
        "answer": "这是2023年我校2个专业的录取情况，可参考最低录取位次。513分，位次在14万9千左右，可以冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取",
        "question": "山东物生地477分能报我们学校吗",
        "answer": "可以报考我校不限科目要求的专业，冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-山东考生",
        "question": "老师，山东考生481物化生，位次22万7，不考虑中外合作的话，有希望报考贵校吗，可以报哪些专业，谢谢",
        "answer": "这是2023年我校两个专业的录取情况，22万7千位次，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-山东生物考生位次23万可以报考吗",
        "question": "山东生物考生位次23万可以报考吗",
        "answer": "可报考我校不限科目要求的专业，冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-山东 487分 物化生",
        "question": "在本院能被哪个专业能录取",
        "answer": "报考我校纺织工程、非织造材料与工程专业有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-德州学院",
        "question": "山东 物化生487 报本学院的俄语专业和电气工程及其自动化 几率大吗",
        "answer": "以上为2023年我校2个专业的录取情况，可参考最低录取位次。487分，位次在21万2千左右，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取",
        "question": "山东纯文政史地441报考本校专科专业有机会录取嘛",
        "answer": "今年我校共有四个专科专业招生，可以报考，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-dz报考",
        "question": "河南文科477位次54095有希望报考贵校嘛",
        "answer": "我校往年在河南省录取情况如下表，可以根据往年录取情况参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取",
        "question": "老师你好我是山东考生471位次251916能否被材料化学专业录取",
        "answer": "我校材料化学专业2023年最低录取位次202379，位次25万，希望不大，可以报上试试"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-咨询",
        "question": "山东物化地考生478报考有希望被录取吗",
        "answer": "可报考我校中外合作办学专业，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-舞蹈专业招生",
        "question": "河北舞蹈联考233.4分文化356分，综合成绩469.75，排名1353，请问能否有几率被贵校录取？贵校的投档比例是多少，是否有双学位，如果服从调剂是否会被退档",
        "answer": "这个分有希望，可以冲冲试试。我校投档比例是1:1。双学位是被我校录取后的在校生自己报名选择。1:1投档没有调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-河南录取",
        "question": "贵校在河南省招生是本科吗？贵校在河南省美术招生规则和分数是如何？文化330艺术242能上贵校的希望大吗？",
        "answer": "你好，我校在河南省没有投放美术类专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-专科录取",
        "question": "山东考生选的化学生物政治，考了434分，位次34万，上贵校的专科录取希望大吗？推荐哪个专业比较有把握？谢谢",
        "answer": "今年我校共有四个专科专业招生，可以报考，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取",
        "question": "贵校在河南省招生是本科吗？贵校在河南省美术招生规则和分数是如何？文化330艺术242能上贵校的希望大吗？",
        "answer": "你好，我校在河南省没有投放美术类专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-黑龙江考生445分位次为17309名",
        "question": "请问俄语专业有希望吗",
        "answer": "你好，可以参照一下我校往年在黑龙江省的录取情况："
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取",
        "question": "山东省考生物化生488可以报考本校物联网工程吗",
        "answer": "我校物联网工程专业去年最低录取位次186133，488分，位次在21万左右，希望不太大，可以报上试一下"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-山东文科502分",
        "question": "可以报你们学校的地理科学吗？",
        "answer": "我校地理科学专业选考科目限地理，如符合选科要求，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取",
        "question": "湖南音乐249文化339能报吗",
        "answer": "同学你好，文化成绩和专业成绩双过线就可以报考我校，可以参照去年的录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-转专业",
        "question": "想了解贵校转专业政策",
        "answer": "我校最新转专业政策：http://jwc.dzu.edu.cn/show-2932.html"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-报考",
        "question": "山东考生455，292564可以报本校吗",
        "answer": "可以试一下，希望不太大"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取",
        "question": "河北省器乐生教育位次1425表演位次1642可以报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，文化成绩和专业成绩双过线就可以报考我校，可以参照去年的录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-希望被录取",
        "question": "老师您好，本省考生，文科491分，报考贵校会记学，工商管理，行政管理能否被录取谢谢",
        "answer": "491分，位次在20万2千左右。可参考我校2023年相关专业录取位次，工商管理专业2023年为校企合作专业招生，可参考国际经济与贸易的最低录取位次，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取",
        "question": "贵校在河南历年美术招生规则和分数是如何？",
        "answer": "你好，我校在河南省没有投放美术类专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-志愿",
        "question": "今年取消校企合作了，去年是校企合作的专业在今年分数和位次会上升吗，去年的分数和位次能作为参考吗",
        "answer": "同一专业，普通计划相对校企合作，录取位次肯定会上升，可参考相关专业的普通计划最低录取位次。"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-山东物化地 501 175411",
        "question": "问下上本校电气工程及其自动化 或 自动化专业几率大吗",
        "answer": "去年我校相关专业录取情况，有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-报考",
        "question": "山东省物生地468分二十六万名次，有机会报考今年的日语或者俄语专业吗？高中学习的日语，可以报考本校的小语种吗？",
        "answer": "可以报考试一下，希望不太大"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-报考",
        "question": "23万位次可报考贵校什么专业",
        "answer": "没有具体选考科目，不易给出专业报考建议。如选科有物理和化学，可报考我校中外合作办学专业，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-报考",
        "question": "山东物化地483分，位次221309有希望报贵校的软件工程专业吗？",
        "answer": "可参考2023年网络工程专业录取情况，位次221309报考软件工程专业，希望不太大。 "
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-报考",
        "question": "山东考生，选课政史生，503分，报考咱们学校哪些专业，把握比较大？",
        "answer": "建议报考我校不限科目要求的相关专业，参考专业最低录取位次报考。"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取",
        "question": "山东考生，选课政史生，503，报考咱们学校哪些专业比较容易录取？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取",
        "question": "518政史地能报考知识产权吗",
        "answer": "可以，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取",
        "question": "老师，河北历史组舞蹈生，综合分469排名1353，报考贵院稳吗",
        "answer": "你好，文化、专业成绩双过线报考我校就有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-山东省2024美术生",
        "question": "2024年山东省美术生综合分503分有希望报考贵校吗",
        "answer": "可以试一下，希望不太大"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取咨询",
        "question": "山东物化地466分被录取的可能性大吗？能报贵校什么专业？",
        "answer": "可以报考我校中外合作办学专业试一下"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取",
        "question": "你好，江苏物化463有机会吗",
        "answer": "你好，可以参照我校往年在江苏省的录取情况："
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-报考",
        "question": "您校的投档比是多少？",
        "answer": "我校投档比是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-报考",
        "question": "山东女生物化地483，位次221309能报您校的计算机专业吗？",
        "answer": "可以报考试一下，希望不太大"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-安徽历史509分，省排26099，可以报贵校？",
        "question": "安徽历史509分，省排26099，可以报贵校",
        "answer": "你好，可以参照一下我校往年在安徽省的录取情况："
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-报考咨询",
        "question": "山东女生物化地483，位次221309可以报考您校吗？",
        "answer": "常规批专业可以冲一下，报考我校中外合作办学专业希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-物化生女孩472分，能报考贵校吗？什么专业合适？谢谢",
        "question": "物化生女孩472分，能报考贵校吗？什么专业合适？谢谢",
        "answer": "472分，位次在24万9千左右，建议报考我校中外合作办学专业试一下"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取",
        "question": "山东化生地494分，能否被本校录取",
        "answer": "494分，位次在19万5千左右，我校服装设计与工程、国际经济与贸易、商务英语、俄语等专业有希望"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-山东史地生",
        "question": "480，报考本校有希望吗？",
        "answer": "史地生，480分，位次在23万左右，可报考我校不限科目要求的专业试一试"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-山东考生报考",
        "question": "山东考生481分位次228058可以报什么专业",
        "answer": "没有选考科目，不易给出专业报考建议。如果是纯文，可报考我校不提科目要求的专业试一试"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取",
        "question": "山东选课物生政，高考489，排名207000，录取可能性大吗？",
        "answer": "建议报考我校不提科目要求的专业试一试，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-报考",
        "question": "山东物化地考生261分，276600名，报考贵校有希望嘛？",
        "answer": "261分，确定是276600位次吗？"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-报考",
        "question": "山东物地生430报考有机会吗？",
        "answer": "可报考我校专科专业，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-英语",
        "question": "山东考生选科政史生，503分，报考咱们学校英语或会计专业，希望大吗？",
        "answer": "以上为2023年我校会计学和英语录取最低分和最低位次，503分，位次在17万1千位次左右，可以冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-报考",
        "question": "纯文499可以上吗",
        "answer": "可报考我校不提科目要求的专业，有希望。德州学院2024年本科招生专业选考科目要求（山东省）https://zsw.dzu.edu.cn/info/1153/1717.htm"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-请问贵校今年在重庆有专科招生计划吗",
        "question": "谢谢",
        "answer": "你好，我校在重庆市没有投放本、专科招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-物理化学生物 485分，位次215805",
        "question": "请问山东考生选考物理化学生物 485分，位次215805 报考贵校录取概率大吗？哪些专业是建议报考的呢",
        "answer": "我校纺织工程、非织造材料与工程专业可以报考试试，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-河南国标舞艺考生",
        "question": "我文化课283 艺术课232 有希望考上吗？",
        "answer": "你好，我校在河南省没有投放舞蹈学招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-山东",
        "question": "物化史488分20万名报考电气类有可能上吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-报考",
        "question": "文科485建议报考吗",
        "answer": "建议报考我校不提科目要求的专业试一试，参考我校2023年各专业录取分数统计表https://zsw.dzu.edu.cn/info/1156/1753.htm"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-德州",
        "question": "河北器乐生的文化，专业分数线是多少",
        "answer": "你好，河北考生是根据河北省的文化成绩和专业成绩控制线要求。文化成绩和专业成绩双过线才可报考我校，录取情况只能等录取结束才会有。"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取",
        "question": "山东考生物政地组合男469分，请问进入贵校概率大吗",
        "answer": "建议报考试一下，希望不太大"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-报考招录",
        "question": "老师您好，请问化生政476有希望录取吗",
        "answer": "建议报考试一下，希望不太大"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-湖南艺术女生",
        "question": "音乐243省控线249，历史类423省控线316.可以报考贵校吗？综合297，是否一定要双过线才能报贵校？",
        "answer": "你好，文化成绩和专业成绩双过线才可报考我校，如果你都过线了，报考我校还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-山东纯文",
        "question": "山东纯文498，报会计有希望吗",
        "answer": "以上为2023年我校会计学专业录取情况，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取",
        "question": "山东美术考生（历史）综合分472有希望报考贵校吗",
        "answer": "欢迎报考，希望不太大"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取",
        "question": "请问山东考生选科化、生、地490分，报考贵校国际经济与贸易专业，能被录取吗？",
        "answer": "以上为2023年我校国际经济与贸易专业录取情况，可参考，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-生活环境",
        "question": "老师您好，我想了解一下贵校的食宿环境，万分感谢",
        "answer": "同学你好，了解我校的食宿环境科一登录我校官网去看看我校的图片，了解一下我校情况。https://www.dzu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取",
        "question": "老师您好，我是天津的考生，选科全文，分数502，排名38171，您看我有机会报考贵校的新闻学专业吗，会不会被退档",
        "answer": "同学你好，去年我校在天津市录取的最低分为508分，高出本科控制线36分。可以根据去年的成绩位次作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-山东理科生",
        "question": "老师好，我是山东理科生471，位次250945，有希望报考贵校吗",
        "answer": "可以报考我校中外合作办学专业试一下"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取和专业",
        "question": "老师好，请问山东女考生成绩490当前排名20万3千多，选的物化地能上贵校吗？有没有推荐的专业",
        "answer": "以上为2023年我校部分专业录取情况，可参考录取位次，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-物化地 录取",
        "question": "山东 物化地 分数493 位次195389，可以报考计算机科学与技术，或软件工程吗，我看今年不是校企合作了，分数会不会涨啊",
        "answer": "可参考2023年我校网络工程和物联网工程专业的录取位次。"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取",
        "question": "物化生485分21万多位次有希望被录取吗，有哪些专业希望大，进入该学院之后转专业好转吗",
        "answer": "可报考我校纺织工程、非织造材料与工程专业试一下，报考我校中外合作办学专业希望较大。我校最新转专业政策：http://jwc.dzu.edu.cn/show-2932.html"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-美术咨询",
        "question": "老师您好，我想咨询一下山东美术综合分492分，在服从调剂的情况下，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "山东省为高考改革省份，按“专业+学校”进行投档，不存在服从调剂。美术综合分492分，希望不太大，可以报考试一下"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-毕业要求",
        "question": "请问贵校是否要求毕业前通过英语四级？",
        "answer": "按照最新毕业要求，不再要求大学外语四级成绩"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取",
        "question": "老师您好，山东考生518分位次136864是否有机会被贵校法学或汉语言文学专业录取",
        "answer": "以上为2023年我校两个专业的录取情况，可参考最低录取位次，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-报考",
        "question": "江苏美术艺考生，综合488，位次8432，美术学师范有机会吗",
        "answer": "你好，可以参照往年的录取情况。还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-2024招生计划咨询",
        "question": "您好！山东480物化生可以报考贵校什么专业？",
        "answer": "480分，位次在23万左右，物化生，可报考我校中外合作办学专业，有希望！"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取",
        "question": "报语种类专业是不是需要高考后的口语成绩",
        "answer": "我校英语、商务英语专业要求外语语种为英语，外语口试成绩不限。"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取",
        "question": "山东考生物化历473分有希望报考贵校吗",
        "answer": "可报考我校中外合作办学专业试一下"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-贵州考生406分",
        "question": "您好。请问一下，贵州考生406分 位次132954 有望报本校吗？",
        "answer": "同学你好，你没有说明你是物理类还是历史类，只能是把我校往年在贵州省的录取情况给你看一下，仅作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取",
        "question": "今年山东物化历472有希望录取吗 位次二十四万多",
        "answer": "可报考我校中外合作办学专业试一下"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-报考咨询",
        "question": "请问，山东480分，228677名，可以报考贵校哪些专业，如果报考知识产权能被录取吗",
        "answer": "没有选考科目，不易给出报考建议。位次228677，报考我校知识产权专业希望不太大"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取",
        "question": "物化生能够474可以报考该学校吗？有什么专业适合报？",
        "answer": "474分，位次在24万5千左右，可报考我校中外合作办学专业，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-你好，我是山东考生",
        "question": "山东生政地485，位次216455，有希望报考贵校吗",
        "answer": "可报考我校国际经济与贸易、俄语等专业试一下"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-物化地465山东能上",
        "question": "男生物化地465山东能上吗",
        "answer": "465分，位次在26万7千左右，可以冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取率 考研及转专业",
        "question": "您好，宁夏理科392，位次22422有希望报考贵校吗？还有就是考研的话可以报考本校的研究生吗？如果被调剂了，入校之后可以转专业吗，这个具体是有什么要求的。",
        "answer": "你好，我校在宁夏理工类只有一个招生：网络工程，所以不存在调剂，被录取的学生在每个学期末都可以申请转专业，具体要求请看我校转专业管理办法，网址：http://jwc.dzu.edu.cn/show-2932.html"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取",
        "question": "物化生479有多大概率能被贵校录取普通本科批",
        "answer": "479分，位次大约在23万2千左右，报考我校普通本科批希望不太大"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-山东考生",
        "question": "您好，山东考生物化地422分报考贵校有希望吗？",
        "answer": "可报考我校专科专业，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-山东472",
        "question": "山东物化政472分可以上本校录取吗",
        "answer": "可报考我校中外合作办学专业试一下"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-跨省招生",
        "question": "1请问贵校对江苏省文科美术生的两个专业录取综合分是怎样计算的，文化和专业分都要达到该校该专业录取最低分吗？ 2江苏文化427专业208江苏美术投档分排名13760能有把握被贵校美术学或者服设录取吗？ 3为什么江苏给出该校艺术最低投档分是470与该校给出的江苏美术的最低投档分不一样，怎么回事？...[详细]",
        "answer": "同学你好，我们是按照江苏省的美术类投档成绩录取的，我们学招生信息网上公布的是在江苏省的录取分数是文化成绩和专业成绩，不是综合分。你可以参照江苏省公布的投档成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-报考",
        "question": "老师您好，潍坊的纯文考生508分有希望德院的汉语国际教育专业吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考德州学院！"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-关于公共外语是否开设俄语的咨询",
        "question": "老师你好，孩子是高考外语语种为俄语的考生，报考贵校后，公共外语是否有俄语？谢谢解答。",
        "answer": "可以，我校大学公共外语有大学英语、大学日语和大学俄语。"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-江苏美术生",
        "question": "江苏美术生文化427专业208综合分464排名13600可以被德州学院录取吗？",
        "answer": "以上为2023年我校的录取分数，可参考，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-山东纯文478。",
        "question": "山东政史地478报考希望不？",
        "answer": "我校2023年文科专业最低录取位次202154，俄语专业。478分，位次大约在23万5千，可以报上冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取",
        "question": "今年物化地467分为次262764报考贵校概率大吗？",
        "answer": "希望不太大，可以报上冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-2022、2023年音乐表演贵校河北省的录取位次？",
        "question": "2022、2023年音乐表演贵校河北省的录取位次？",
        "answer": "具体可查看德州学院招生信息网—>往年招录，有各年的录取最低分"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-物生地 480分 16万八千名左右",
        "question": "录取概率大吗",
        "answer": "我校在江苏招生的物理类专业，为制药工程，选考科目要求为物理和化学。"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取",
        "question": "江苏美术文化407，艺术193，报考本校美术学被录取的希望大吗",
        "answer": "以上为2023年我校的录取分数，可参考，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取",
        "question": "江苏文科考生文化分400左后，艺术193，报考贵校被录取的可能性大吗",
        "answer": "您如果是美术类考生，参考一下我校去年在江苏省的录取情况，综合分析一下。网址：https://zsw.dzu.edu.cn/info/1156/1753.htm。我校去年在江苏省美术学专业文化录取最低分为382分，专业录取最低分为218分；服装与服饰设计专业文化录取最低分为392分，专业录取最低分为193分。"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-投档 录取，宿舍环境",
        "question": "今年的投档比是多少？如果不服从调剂会被退档吗？一共几个校区？校区的在哪里？宿舍环境怎么样？",
        "answer": "同学你好，山东省普通批都是1:1投档，如果不是因为体检不合格一般不会退档，新高考改革填报志愿里面没有是否服从调剂。我校校区在德州市，东西两个校区，校区间就一条马路间隔。宿舍为4-6人间，东校区为4人间，只有女生宿舍；西校区6人间，有男生宿舍和女生宿舍。"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-硕士点",
        "question": "请问贵校有没有硕士点",
        "answer": "目前没有，我校已申请硕士点，正在等待教育部审批。"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-录取",
        "question": "江苏文科考生，艺术193，综合430左右，想报考贵校美术学，能被录取吗",
        "answer": "参考一下我校去年在江苏省的录取情况，综合分析一下。我校去年在江苏省美术学专业文化录取最低分为382分，专业录取最低分为218分。"
    },
    {
        "schoolName": "德州学院",
        "title": "德州学院-组合问题",
        "question": "2024年收取政史生组合的吗",
        "answer": "你的选考科目政史生可以报考我校不提科目要求的专业，也可以报考思想政治专业和护理学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东航空学院",
        "title": "山东航空学院-民航机务工程",
        "question": "物化生，507分能报吗？",
        "answer": "可以报考，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "山东考生选化生政482，位次223221，有机会报考吗",
        "answer": "你好，可以冲一冲我校国际经济与贸易（中美学分互认联合培养项目）"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-山东考生 物化地 511 位次152752",
        "question": "有希望冲击贵校食品科学与工程、园艺吗 谢谢",
        "answer": "你好，可考虑我校应急技术管理、土木工程、园艺、水产养殖学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "526分119426可以选择那些专业？心理学被录取的概率大不大呀",
        "answer": "你好，可以冲一冲心理学专业。也可考虑我校国际经济与贸易、传播学、社会工作等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-老师，孩子山东物化生476 排名239151 报考贵校有希望",
        "question": "老师，孩子山东物化生476 排名239151 报考贵校有希望录取吗?麻烦了谢谢",
        "answer": "你好，可以冲一冲我校船舶与海洋工程（中外合作办学）专业。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "山东考生物化生496位次188954报考贵校的什么专业录取的可能性较大",
        "answer": "你好，496分可考虑我校葡萄与葡萄酒工程（中外合作办学）、电气工程及其自动化（中外合作办学）、机械设计制造及其自动化（中外合作办学）、船舶与海洋工程（中外合作办学）专业。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-在线询问",
        "question": "茌平男生政史地512报考贵校有希望吗",
        "answer": "你好，可考虑我校广播电视编导、旅游管理、日语、朝鲜语专业。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-今年在陕西省投档比是多少",
        "question": "今年在陕西省投档比是多少",
        "answer": "你好，在陕西省理工类，投档比1:1"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-宿舍分配结果",
        "question": "分配结果大概什么时候会出来，祝您假期愉快",
        "answer": "你好，新生入学报到时，会知晓宿舍信息。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-江西物化生497，排名91250有机会报考贵校吗",
        "question": "江西物化生497，排名91250有机会报考贵校吗",
        "answer": "你好，可以根据选考科目以及历年录取情况报考，历年录取查询网址https://zscx.ldu.edu.cn/static/front/ldu/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-小语种",
        "question": "贵校是否开设有俄语公共外语课？",
        "answer": "你好，我校设有俄语公共外语班。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取 河北553位次15144",
        "question": "本人能被贵校录取吗，可以报考什么专业",
        "answer": "你好，可以根据选考科目以及历年录取情况报考，历年录取查询网址https://zscx.ldu.edu.cn/static/front/ldu/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-山东物化地485可以报贵校的计算机专业吗",
        "question": "山东物化地485可以报贵校的计算机专业吗",
        "answer": "你好，按照往年录取情况看，希望不太大。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-免费师范生",
        "question": "请问一下鲁东大学免费师范生的大约位次是什么？",
        "answer": "公费师范生计划变化大，分数不好预估，建议填报喜欢的专业和就业地市志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-鲁东大学",
        "question": "山东考生选科史政地成绩478，位次23万 报考贵校有希望吗？有什么专业推荐？若选择服从调剂，会不会被退档？若有专科面向山东招生吗？",
        "answer": "你好，我校无专科招生。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-湖北纯文505，位次20400，有希望吗",
        "question": "鲁东大学",
        "answer": "你好，按照往年录取情况看，希望不太大。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-山东美术生",
        "question": "请问综合分516排名5300有希望报考本校吗",
        "answer": "你好，按照往年录取情况看，可以冲一冲，不完全有把握。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-是否可以转专业？",
        "question": "您好，我想请问一下江西政史地考生，高考成绩为538分，排名14141，若报本校经济类学院，后续是否可以跨专业转到汉语言文学或法学系？",
        "answer": "你好，可以根据选考科目以及历年录取情况报考，历年录取查询网址https://zscx.ldu.edu.cn/static/front/ldu/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取咨询",
        "question": "湖北纯理531 排名63695有机会上贵校吗？有机会的话推荐什么专业呢？谢谢",
        "answer": "你好，可以根据选考科目以及历年录取情况报考，历年录取查询网址https://zscx.ldu.edu.cn/static/front/ldu/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "安徽479物化地156330可以报考本校吗",
        "answer": "你好，可以根据选考科目以及历年录取情况报考，历年录取查询网址https://zscx.ldu.edu.cn/static/front/ldu/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-鲁东大学",
        "question": "山东文科政史地组合477，23万位次，可以报考贵校的什么专业？",
        "answer": "你好，可以冲一冲我校国际经济与贸易（中美学分互认联合培养项目）"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-山东省，位次67611，分数555，能报考公费师范生吗？",
        "question": "能报考公费师范生吗？位次67611",
        "answer": "公费师范生计划变化大，分数不好预估，建议填报喜欢的专业和就业地市志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-山东考生物生地",
        "question": "山东今年547、省80581位，外语语种为英语，但没有参加口语考试，请问能报考贵校英语专业吗",
        "answer": "可以，我校所有专业都不要求英语口试。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-鲁东大学录取",
        "question": "您好，山东考生536分，全省100529名，政史地组合，可以录取贵校什么专业呢？",
        "answer": "你好，可考虑我校心理学（师范类）、汉语国际教育、经济学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-鲁东大学-中外与韩国蔚山大学合作办学-山东",
        "question": "中外与韩国蔚山大学合作办学的船舶与海洋工程、葡萄与葡萄酒工程、机械设计制造及其自动化之间是转专业政策是什么？ 船舶与海洋工程本科毕业一般就业到什么单位？ 考研率如何？ 机械设计制造及其自动化本科毕业一般就业到什么单位？ 考研率如何？",
        "answer": "中外合作办学不允许转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-招生",
        "question": "社会工作专业在重庆历史类的投档比；该专业的宿舍环境",
        "answer": "你好，1:1投档。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-定向西藏招生录取",
        "question": "请问理科女 483 排名16w 有没有机会上贵校的定向专业qwq 很喜欢计算机科学与技术 今年上不了就与贵校无缘了qwq",
        "answer": "你好，可以根据历年录取情况报考，历年录取查询网址https://zscx.ldu.edu.cn/static/front/ldu/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取概率",
        "question": "山东艺术生，排名10399录取贵校的概率大吗",
        "answer": "你好，按照往年录取情况看，希望不太大。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-2024年投档比多少 有无服从调剂选项",
        "question": "请问贵校2024年投档比多少 有无服从调剂选项",
        "answer": "普通类常规批1:1投档，无调剂志愿"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-鲁东大学中外-山东",
        "question": "机械设计制造及其自动化(中外合作办学)(与韩国）-山东考生问题： 1、2024填报志愿指南大绿本显示学制4年，是全部在国内鲁东大学完成学业吗？还是必须出国几年？ 2、毕业证和学位证是否标注“中外”“ 中..... ”等类似文字？ 3、中外间允许转专业吗？ 4、颁发几个学位证书？ 5、教学语言是全部外语吗...[详细]",
        "answer": "1.不是必须出国。2.毕业证和学位证上不标注“中外合作办学”字样。3.中外合作办学专业不允许转专业。4.符合双方规定条件的可同时获得双方的学位证书。5.多数为汉语教学。6.按照往年录取情况看，有希望，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-公费师范生",
        "question": "济宁考生 史政地 554 排名69587 建议贵校吗",
        "answer": "公费师范生计划变化大，分数不好预估，建议填报喜欢的专业和就业地市志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "安徽省512分位次109970，进农学院有机会吗",
        "answer": "你好，可以根据选考科目以及历年录取情况报考，历年录取查询网址https://zscx.ldu.edu.cn/static/front/ldu/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取咨询",
        "question": "请问安徽考生物化地，515分全省排名10万5千位，想报车辆工程专业，录取概率大吗",
        "answer": "你好，可以根据选考科目以及历年录取情况报考，历年录取查询网址https://zscx.ldu.edu.cn/static/front/ldu/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-陕西考生",
        "question": "请问陕西考生理科447，位次80665可以上贵校吗",
        "answer": "你好，按照往年录取情况看，有希望，但也不是完全有把握。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-鲁东",
        "question": "您好，湖北美术生综合分582.8，位次5826可以报贵校吗？",
        "answer": "你好，可参考我校2023年艺术体育类专业投档情况，网址https://www.zs.ldu.edu.cn/info/1426/2971.htm"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-转专业有什么要求呢？可不可以心理学转思想政治？",
        "question": "可以转专业吗，大概什么时间",
        "answer": "1.学生入学两年内可以申请转专业；转专业一般每年春季学期组织一次；录取学生必须完成原专业当前学期的学习和考试，从下一学期(当年秋季学期)开始进入新专业学习。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-526分位次119426，报心理学录取概率大吗",
        "question": "526分能稳进心理学吗",
        "answer": "你好，可以冲一冲，不完全有把握"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "请问，山东体育类4939位次，报贵校的中外合作“社会体育指导与管理”能录取吗",
        "answer": "你好，平行志愿，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-专业",
        "question": "山东考生，选科生政史，省排名128135,522分，请问有几率被贵校录取吗？什么专业呢",
        "answer": "你好，可考虑我校社会工作、广播电视编导、旅游管理几个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "老师您好，请问广西文509 名次14181 能否就读贵校呢？应该选择哪个专业呢？",
        "answer": "你好，可以根据选考科目以及历年录取情况报考，历年录取查询网址https://zscx.ldu.edu.cn/static/front/ldu/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "老师，您好，我想咨询一下，湖南考生物化生500分（有国家专项，地方专项），能报贵校（鲁东大学）软件工程，机械设计制造及自动化之类的专业录取吗？入校后，可调专业吗？",
        "answer": "我校2023年在湖南机械设计制造及其自动化专业录取最低位次74311，软件工程专业录取最低位次65709，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-报考",
        "question": "山东物化政考生505，位次167082可以报考贵校的哪些专业？感谢！",
        "answer": "你好，可考虑我校朝鲜语专业。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-报考",
        "question": "山东物化政考生505可以报考贵校的哪些专业？感谢！",
        "answer": "你好，可考虑我校朝鲜语专业。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-公费师范生",
        "question": "请问540分文科报考您校公费师范生，希望大吗？",
        "answer": "公费师范生计划变化大，分数不好预估，建议填报喜欢的专业和就业地市志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "湖北美术586 位次5382能不能进入贵校学习",
        "answer": "你好，可参考我校2023年艺术体育类专业投档情况，网址https://www.zs.ldu.edu.cn/info/1426/2971.htm"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "山东省政史地总分559分，位次62922名可以学本大学的思想政治教育吗？机会大不大？",
        "answer": "你好，按照往年录取情况看，有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-鲁东大学",
        "question": "请问政史地510分，英语语种，山东省位次155943，除地方专项外，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，我校无地方专项计划，可以冲一冲我校日语、朝鲜语专业。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-理482报考贵校的旅游管理风险大吗，建不建议冲一冲，谢谢",
        "question": "理482报考贵校的旅游管理风险大吗，建不建议冲一冲，谢谢",
        "answer": "希望不是特别大"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-定向问题",
        "question": "关于海北州定向 是如何定向 工作会定向到哪里 被录取的可能性高不高",
        "answer": "主要是定向海北州招生，毕业后不给安排工作。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "老师，您好，我想咨询一下，湖南物化生500分（有国家专项，地方专项），能报贵校理工智能制造工程，自动化，机械设计制造及自动化之类的专业录取吗？",
        "answer": "你好，我校今年在湖南有机械设计制造及其自动化招生，没有专项计划。智能制造工程在湖南没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "山东选科史地生578分可以选报贵校什么专业",
        "answer": "你好，我校不限选考科目的专业都可以考虑，"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "四川515概率大吗",
        "answer": "你好，可以根据选考科目以及历年录取情况报考，历年录取查询网址https://zscx.ldu.edu.cn/static/front/ldu/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-山西",
        "question": "山西考生美术分215文化分346综合分441.75能否尝试报考鲁东大学内的美术专业",
        "answer": "你好，山西省美术学专业今年投档规则变化较大，不好预估今年的录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-定向问题",
        "question": "关于面向海北州学生定向的问题 具体怎样定向 学校是否有清真食堂",
        "answer": "定向海北州招生，只有海北州的考生可以报考。学校有清真食堂。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-报考",
        "question": "山东考生 物化政 499 位次181011 不报考贵校中外合作 请问其他专业报考贵校有希望吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "山东考生物化政499 位次181011 不报考贵校中外合作 请问其他专业报考贵校有希望吗",
        "answer": "你好，我校中外合作办学的几个普通类专业都要求必选物理和化学。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "你好，山东考试生历地506分，位次164395录取概率大吗，什么专业可以",
        "answer": "你好，可以考虑我校朝鲜语专业。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-辽宁",
        "question": "请问辽宁考生报考该校思想政治教育有什么需要注意的吗或者有什么限制吗",
        "answer": "你好，思想政治教育专业要求必选政治科目"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-机械设计制造及自动化",
        "question": "色盲色弱学生在学习和就业过程中会不会有很大影响？贵校是否有该专业硕士点？是否有专业老师电话",
        "answer": "我校有机械（机械工程）专业学位硕士点。所在学院为交通学院，咨询电话：0535-6681478/6681436/6681469"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "山西省美术生专业217文化(文科)304有机会上贵校吗？能上美术类专业？",
        "answer": "你好，山西省美术学专业今年投档规则变化较大，不好预估今年的录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "山东考生，生政史529能否上贵校的学前教育公费师范生",
        "answer": "公费师范生计划变化大，分数不好预估，建议填报喜欢的专业和就业地市志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-报考",
        "question": "山东物化组合，488分报考贵校能录取吗？",
        "answer": "你好，488分可考虑我校葡萄与葡萄酒工程（中外合作办学）、电气工程及其自动化（中外合作办学）、机械设计制造及其自动化（中外合作办学）、船舶与海洋工程（中外合作办学）专业。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-山东考生",
        "question": "山东美术生综合分422分报考鲁东大学贵校的专科批有希望吗",
        "answer": "你好，我校今年没有专科招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "湖南历生地478位次34648，有希望被贵校的法学专业录取吗",
        "answer": "你好，可以根据选考科目以及历年录取情况报考，历年录取查询网址https://zscx.ldu.edu.cn/static/front/ldu/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-鲁东大学",
        "question": "浙江美术生综合分548位，次号6009。贵校的视觉传达设计有希望吗？宿舍环境怎么样？是上床下桌吗？",
        "answer": "本科生宿舍一般为六人间，有上床下桌，也有上下床。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-法学专业硕士点",
        "question": "请问贵校有法学专业硕士点吗",
        "answer": "你好，没有。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "安徽理科考生，分数521，省排名九万八，请问录取贵校汉语言文学（师范）的概率大吗",
        "answer": "你好，我校汉语言文学专业在安徽物理类没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "老师，山东考生政史地512分，什么专业有希望录取",
        "answer": "你好，可考虑我校日语和朝鲜语专业。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-法学专业考研与司考率",
        "question": "请问法学专业考研与司考率多少",
        "answer": "你好，请咨询我校法学院，电话0535-6697948/6693659"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "老师，山东考生512分，什么专业有希望录取",
        "answer": "你好，可以根据选考科目以及历年录取情况报考，历年录取查询网址https://zscx.ldu.edu.cn/static/front/ldu/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-报考",
        "question": "山东考生，471分，250969名，报考贵校葡萄与葡萄酒工程的几率大吗？",
        "answer": "你好，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "老师，请问一下，江西历史考生493排位35000，能否被贵院录取？如果服从调剂",
        "answer": "你好，可以根据选考科目以及历年录取情况报考，历年录取查询网址https://zscx.ldu.edu.cn/static/front/ldu/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "校投档比为多少 音乐教育综合分433 排名为5462 报考贵校录取率为多少 服从调剂 是否会滑档",
        "answer": "你好，我校音乐学专业投档比1:1，无调剂志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-山东",
        "question": "山东557，位次6万5左右，可以报法学吗",
        "answer": "你好，96个平行志愿，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取情况",
        "question": "山东政史地，497分，排名18万多，报考我校国际经济与贸易，有多大希望",
        "answer": "你好，可以考虑我校国际经济与贸易（中美学分互认联合培养项目）"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-报考咨询",
        "question": "山东考生选科物化生，总分477位次23790，有希望被贵校工科类专业录取吗？",
        "answer": "你好，可以考虑我校船舶与海洋工程（中外合作办学）专业。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "甘肃省物化生463分，位次为48098有望报考贵校吗",
        "answer": "你好，可以根据选考科目以及历年录取情况报考，历年录取查询网址https://zscx.ldu.edu.cn/static/front/ldu/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-咨询专业",
        "question": "山东文科男，538分，95555位次，能冲一下贵校的法学；汉语言；会计；审计专业吗",
        "answer": "你好，我校没有会计学和审计专业，可以冲一下汉语言和法学，但是根据往年情况，希望不是太大。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-咨询",
        "question": "山东美术生综合分506.5，位次7524，有希望报考该校吗？有什么专业推荐？？",
        "answer": "你好，按照往年录取情况看，希望不太大，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-山东考生生政历",
        "question": "山东考生生政历490能报嘛",
        "answer": "你好，可以冲一冲我校国际经济与贸易（中美学分互认联合培养项目）"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "山东考生女生，选科物化生514，名次14万6千 能否报考贵校的生物制药，生物工程? 能否转专业，有什么条件？能不能考第二学历，有什么条件？能不能考研，有无硕士点？",
        "answer": "你好，可以冲一冲生物制药，生物工程两个专业"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "湖北考生历政地547录取希望大吗",
        "answer": "你好，可以根据选考科目以及历年录取情况报考，历年录取查询网址https://zscx.ldu.edu.cn/static/front/ldu/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "山东503史地生有希望报贵校吗？",
        "answer": "你好，可以考虑我校国际经济与贸易（中美学分互认联合培养项目）"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-能有机会录取吗？怎么调档？转专业问题!",
        "question": "你好，想学贵校的电气工程及其自动化专业，广西物理59700位次有希望吗？如果调剂请问是在，广西招生考试院招生计划的专业组内调剂，还是贵校电气工程及其自动化有关的专业学院内专业调剂，被调剂后，转专业容易吗？非常感谢回答！",
        "answer": "你好，我校2023年在广西省电气工程及其自动化录取最低位次50483，仅供参考。调剂为组内调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-；",
        "question": "贵校有在云南招体育专业吗？文科文化408体育72可以报考吗？",
        "answer": "你好，我校在云南省不招收体育类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-山东体育考生询问",
        "question": "体育综合分630.3分 位次 1200名报名贵校的录取几率大吗 （想报体育教育专业）",
        "answer": "你好，按照往年录取情况看，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "你好，山东省美术生综合分501.75，有希望被贵校录取吗？适合什么专业？",
        "answer": "你好，按照往年录取情况看，希望不太大，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-贵校的汉语言和汉语言文学专业在课程设置和培养方向上有何区别",
        "question": "本人546，是否有可能被贵校的汉语言专业（代号06）录取",
        "answer": "你好，课程设置和培养相关问题可咨询我校文学院，咨询电话：0535-6672782/6681034"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-公费师范生",
        "question": "青岛 物化政 576分 41999位，报考定向青岛公费师范生除学前教育，其他专业录取概率多大？",
        "answer": "公费师范生计划变化大，分数不好预估，建议填报喜欢的专业和就业地市志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "湖南理科433能上吗",
        "answer": "你好，按照往年录取情况看，希望不太大。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-免费师范生",
        "question": "您好，贵校的免费师范生学前教育专业青岛定向，高考山东省563有希望吗，是带编包分配的吗",
        "answer": "公费师范生计划变化大，分数不好预估，建议填报喜欢的专业和就业地市志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-您好",
        "question": "吉林省384分排名59192有机会被贵校的食品科学与工程专业录取吗",
        "answer": "你好，可以根据选考科目以及历年录取情况报考，历年录取查询网址https://zscx.ldu.edu.cn/static/front/ldu/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-学费问题",
        "question": "想问一下该校中外合作的专业国际经济与贸易，学费收费标准是什么呢",
        "answer": "中外合作办学专业中，没有国际经济与贸易专业。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "请问在河南招生吗，招生计划是多少，文科314，艺术202，请问有希望吗",
        "answer": "你好，我校今年在河南没有艺术类专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "2024贵州省442分98254位次报鲁东大学的法学专业可以吗",
        "answer": "你好，我校今年在贵州省没有法学专业招生。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-美术生录取",
        "question": "湖北美术生564、7761名，有机会被录取吗",
        "answer": "你好，我校2023年在湖北省视觉传达设计专业综合分录取最低分585.6分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "老师 广西物化生426位次113329有希望报考贵校吗有可能被录取吗我需要准确回答谢谢",
        "answer": "你好，我校2023年在广西理工类录取最低位次78844，仅供参考，广西今年高考改革，无法预估分数。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "湖北纯文美术生综合分564今年能被贵校录取的可能性大吗",
        "answer": "你好，我校2023年在湖北省视觉传达设计专业综合分录取最低分585.6分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "山东物化政513，位次148180，有希望被贵校录取吗？谢谢老师",
        "answer": "你好，可以考虑我校港口航道与海岸工程、应急技术管理、土木工程、园艺、水产养殖学等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "江苏考生，理科529分，排名106218，可以报考地理科学类吗",
        "answer": "你好，可以根据选考科目以及历年录取情况报考，历年录取查询网址https://zscx.ldu.edu.cn/static/front/ldu/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-甘肃考生文科515分位次6710报贵校会计专业有多大几率",
        "question": "甘肃考生文科515分位次6710报贵校会计专业有多大几率",
        "answer": "你好，我校无会计学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "湖北物理类525排位68678可以报贵校的03专业组吗",
        "answer": "你好，可以根据选考科目以及历年录取情况报考，历年录取查询网址https://zscx.ldu.edu.cn/static/front/ldu/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "福建考生物化地513有希望上贵校吗",
        "answer": "你好，可以根据选考科目以及历年录取情况报考，历年录取查询网址https://zscx.ldu.edu.cn/static/front/ldu/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-报考",
        "question": "山东物化地483分，位次221309有希望报贵校的环境工程专业吗？",
        "answer": "你好，可以冲一冲，希望不是特别大。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取咨询",
        "question": "江西物化生496，排名91723，能否有机会被贵校录取？",
        "answer": "你好，可以根据选考科目以及历年录取情况报考，历年录取查询网址https://zscx.ldu.edu.cn/static/front/ldu/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "山西考生美术分215文化分346综合分441.15能否尝试包括本校",
        "answer": "你好，山西省美术学专业今年投档规则变化较大，不好预估今年的录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-L录取",
        "question": "山东考生生政地组合465分，位次在26万贵校的新增专业广播电视编导有机会录取吗",
        "answer": "你好，希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-宿舍",
        "question": "宿舍有几人间，是否有空调，上床下桌？",
        "answer": "鲁东大学地处美丽的滨海城市烟台市，这里风景秀丽，气候宜人，夏季平均气温在24度左右（夏季的大部分时间晚上睡觉需要盖夏凉被），烟台夏季最热的时间在7-8月份（暑假期间），高温天气周期（约2个月）远低于南方城市和北方内陆城市（约4-6个月）。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "请问湖北历史方向543分有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，可以根据选考科目以及历年录取情况选择专业，历年录取查询网址https://zscx.ldu.edu.cn/static/front/ldu/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-报考",
        "question": "甘肃理科483排名39348可以报哪些专业",
        "answer": "你好，可以根据选考科目以及历年录取情况选择专业，历年录取查询网址https://zscx.ldu.edu.cn/static/front/ldu/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "山东考生，物化生515，位次143453有希望报考贵校哪些专业",
        "answer": "你好，可考虑我校环境工程、化学工程与工艺、高分子材料与工程、食品科学与工程、港口航道与海岸工程、菌物科学与工程等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "成绩515，位次143453有希望报考学校哪些专业",
        "answer": "你好，可以根据选考科目以及历年录取情况选择专业，历年录取查询网址https://zscx.ldu.edu.cn/static/front/ldu/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "体育类色弱考生报考贵校体育教育专业会被录取吗",
        "answer": "你好，可以报考，考虑到考生利益，体育教育专业不会因色弱被退档，但考生自身要考虑色弱对于以后得学习和就业有无影响。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取以及转专业",
        "question": "请问一下四川考生文科528分，位次20885位这个成绩可以上吗？另外该校转专业有什么条件？可以修双学位吗",
        "answer": "你好，我校2023年在四川省文科录取最低位次21377，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "山东高考525分，位次12w，化生政，可以报考贵校农业专业吗",
        "answer": "你好，我校今年农学专业只招春季高考考生。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "请问贵校今年在福建的招生项目，福建省物化政选科 总分525 排名56905 ，这个成绩有什么专业可以上",
        "answer": "你好，我校2023年在福建省物理类录取最低位次61531，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-报考专业",
        "question": "老师，麻烦问一下，河南考生520分，位次11.6万左右，报学校的软件工程或集成电路专业有希望吗",
        "answer": "你好，我校2023年在河南省招生理工类录取最低位次118760，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "老师您好，山东政史地536能否报考本校，推荐什么专业",
        "answer": "你好，可以根据选考科目以及历年录取情况选择专业，历年录取查询网址https://zscx.ldu.edu.cn/static/front/ldu/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-学校",
        "question": "老师好，今年报考免师的话一般会被分到南北东这三个校区的哪一个啊？",
        "answer": "你好，汉语言文学、数学与应用数学在南区，英语、物理学、地理科学在北区，小学教育、学前教育在东区。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-江苏省音乐教育类方向",
        "question": "江苏省音乐教育类方向投档综合分468，位次608，文化分464有望报考贵校吗？谢谢",
        "answer": "你好，可参考我校2023年艺术体育类专业投档情况，网址https://www.zs.ldu.edu.cn/info/1426/2971.htm"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-对于院校录取的询问",
        "question": "安徽考生，物化地515分，请问贵校的地理信息科学专业有机会录取吗，录取概率大吗",
        "answer": "你好，我校2023年在安徽省理工类专业录取最低位次119685，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "你好，山东省考生，生政地总分378分，能否报考贵校的专科专业？有什么推荐吗？",
        "answer": "你好，我校今年没有专科专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "物化地487，210951名有没有希望被贵校录取",
        "answer": "你好，487分可考虑我校葡萄与葡萄酒工程（中外合作办学）、电气工程及其自动化（中外合作办学）、机械设计制造及其自动化（中外合作办学）、船舶与海洋工程（中外合作办学）专业。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "老师您好，我是今年湖南的文科生，成绩515，报考历史学录取可能性大吗",
        "answer": "你好，我校2023年在湖南省历史类录取最低位次19479，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "你好，江苏考生（男）物化地493排名15万多可以报考贵校吗？若可以，专业推荐，谢谢。",
        "answer": "你好，我校2023年在江苏省物理类录取最低位次87985，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-物化政495",
        "question": "我能报考贵校的专业有哪些，有录取的希望吗？",
        "answer": "你好，495分可考虑我校葡萄与葡萄酒工程（中外合作办学）、电气工程及其自动化（中外合作办学）、机械设计制造及其自动化（中外合作办学）、船舶与海洋工程（中外合作办学）专业。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-旅游管理",
        "question": "山东考生，政史生，503分，报考咱们的旅游管理，希望大吗？",
        "answer": "你好，可以冲一冲，希望不是太大。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-报考",
        "question": "山东美术生综合分488有机会报考贵校吗",
        "answer": "你好，按照往年录取情况看，希望不太大。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-报考",
        "question": "美术生综合分488有机会报考贵校吗",
        "answer": "你好，按照往年录取情况看，希望不太大。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "您好，山东物化地497位次18万能上贵校土木工程吗",
        "answer": "你好，可以冲一冲，希望不是特别大"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-报考",
        "question": "山东考生，排名226506，481分，政史生，有报考的可能吗？",
        "answer": "你好，可以冲一冲我校国际经济与贸易（中美学分互认联合培养项目）"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-山东",
        "question": "老师你好，江苏物化政472分，177856位次可报贵校，谢谢",
        "answer": "你好，我校2023年在江苏物理类录取最低位次87985，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-投档比",
        "question": "请问投档比是多少",
        "answer": "你好，平行志愿投档比1:1"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "高考426文科可以报考嘛？",
        "answer": "你好，我校2023年在贵州文科录取最低分540分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取规则",
        "question": "四川考生的录取规则是什么",
        "answer": "分数优先，遵循志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-山东考生物政地386分报考贵校专科有希望吗？",
        "question": "专科有那些专业？",
        "answer": "你好，我校今年无专科专业招生。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-化生政报考",
        "question": "老师您好，请问化生政考生476有希望被录取到吗",
        "answer": "你好，录取希望较小。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-山东省高考564分排名55000是否有希望报考贵校汉语言文学",
        "question": "我希望学习汉语文文学专业，是否有希望报考",
        "answer": "你好，按照往年录取情况，有希望，可以放在“稳”的志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-山东464政史生，总位次269438，冲击广播电视编导",
        "question": "女生",
        "answer": "你好，可以冲一冲，但是录取概率不大。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "您好，广东物化政考生479，排名186180，请问报考贵校录取几率大吗？",
        "answer": "你好，我校2023年在广东省物理类录取最低位次116899，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "您好请问甘肃历史考生494省排9658有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，我校2023年在甘肃省文史类录取最低位次7949，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "您好请问重庆40118位次分数537能报贵校吗",
        "answer": "你好，我校2023年在重庆物理类录取最低位次53344，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-山东化历政492能报什么专业",
        "question": "山东化历政492能报什么专业",
        "answer": "你好，可以冲一冲朝鲜语专业，录取希望不太大。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取 鲁东大学",
        "question": "老师你好，云南理科485可以被贵校什么专业录取",
        "answer": "你好，我校2023年在云南理工类录取最低分471分，分专业录取情况查询网址：https://zscx.ldu.edu.cn/static/front/ldu/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-公费师范生",
        "question": "山东政史地 581分 位次37801 可否报考贵校公费师范生",
        "answer": "公费师范生计划变化大，分数不好预估，建议填报喜欢的专业和就业地市志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-体育录取",
        "question": "老师您好，山东体育考生综合分成绩607分，专业成绩98分，文化课成绩297分，可以被贵校录取吗，如果可以，建议选哪个专业",
        "answer": "你好，607分报考我校社会体育指导与管理（中外合作办学）专业有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "湖北历史位次12715有机会报考吗",
        "answer": "你好，我校2023年在湖北省历史类录取最低位次12572，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-你好文科454排名48806可以上吗",
        "question": "你好文科454排名48806可以上吗",
        "answer": "你好，我校2023年在安徽文科录取最低位次23652，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "山东艺考生美术综合分472有希望报考贵校吗",
        "answer": "你好，希望不太大。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "纯文507省内位次163153报考贵校成功率大吗",
        "answer": "你好，507分可以冲一冲旅游管理、日语、朝鲜语三个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "老师不收新疆少数民族学生吗",
        "answer": "你好，我校今年在新疆有6个少数民族单列计划，学前教育专业。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取和专业",
        "question": "老师好，请问山东女考生，物化地，490分，位次20万3千多能否报考贵校，有没有推荐的专业",
        "answer": "你好，490分可考虑我校葡萄与葡萄酒工程（中外合作办学）、电气工程及其自动化（中外合作办学）、机械设计制造及其自动化（中外合作办学）、船舶与海洋工程（中外合作办学）专业。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-报考",
        "question": "浙江物化组合考生528报考贵校有希望吗",
        "answer": "你好，今年我校在浙江省首次招收中外合作办学专业，没有往年录取数据可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-考生",
        "question": "物化地组合451分，位次300273，中外合作办学专业录取概率如何",
        "answer": "你好，451分录取概率较低"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-江苏美术",
        "question": "江苏美术生综合471位次12288能录取吗",
        "answer": "你好，可参考我校2023年艺术体育类专业投档情况，网址https://www.zs.ldu.edu.cn/info/1426/2971.htm"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-转专业、四级英语",
        "question": "请问该校能转专业吗？转专业的要求是什么呢？英语四级可以大一就报考了吗",
        "answer": "1.学生入学两年内可以申请转专业；转专业一般每年春季学期组织一次；录取学生必须完成原专业当前学期的学习和考试，从下一学期(当年秋季学期)开始进入新专业学习。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取与专业",
        "question": "山东省高考生531可以报贵校吗，如果可以可以报哪些专业",
        "answer": "你好，可以根据选考科目以及历年录取情况选择专业，历年录取查询网址https://zscx.ldu.edu.cn/static/front/ldu/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-2024年公费师范生",
        "question": "2024年公费师范生计划招收什么专业？就业地区是哪里？各多少？",
        "answer": "你好，我校2024年公费师范生招生计划查询网址https://zscx.ldu.edu.cn/static/front/ldu/basic/html_web/zsjh.html"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "福建省物化政选科 总分525 排名56905 有机会进本校计算机类专业吗",
        "answer": "你好，我校2023年在福建省物理类录取最低位次61531，仅供参考，但我校今年在福建省没有计算机类专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "老师你好，重庆物化政485 位次68563 可以报考你们学校的哪些专业，在大学期间是否可以换专业？",
        "answer": "你好，我校2023年在重庆物理类录取最低位次53344，仅供参考。中美学分互认联合培养项目不允许转专业。普通类其他专业可以申请。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-提前批",
        "question": "518分，女，在贵院有机会录取提前批吗？",
        "answer": "你好，可以根据选考科目以及历年录取情况选择专业，历年录取查询网址https://zscx.ldu.edu.cn/static/front/ldu/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "甘肃物化政480位次40590有被贵校录取的可能吗",
        "answer": "你好，我校2023年在甘肃省理工类录取最低位次40820，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "老师你好，请问云南理科485能否被贵校录取",
        "answer": "你好，我校2023年在云南省理工类录取最低分471分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-专业录取",
        "question": "你好，江西物理组525，名次60384能报什么贵校什么专业",
        "answer": "你好，我校2023年在江西省理工类录取最低位次63992，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-江苏考生",
        "question": "老师你好，江苏物化政472分177856位次，可不可以报考贵校，谢谢",
        "answer": "你好，我校2023年在江苏省理工类录取最低位次87985，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "贵校食品科学与工程有硕士点吗？",
        "answer": "你好，我校有农业（食品加工与安全领域）专业学位硕士点。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-免费师范",
        "question": "老师好，我是山东省考生，高考581分全省37393名，若报考贵校的免费师范定向青岛，汉语言文学或小学教育或学前教育，这几个的成功率分别大概有多少啊？",
        "answer": "公费师范生计划变化大，分数不好预估，建议填报喜欢的专业和就业地市志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-您好，山东考生物化生，总分533，是否可以报，推荐什么专业",
        "question": "您好，山东考生物化生，总分533，是否可以报，推荐什么专业",
        "answer": "你好，可考虑我校地理信息科学、统计学、机械设计制造及自动化、车辆工程、智能制造工程、集成电路设计与集成系统。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-山东史政生510分",
        "question": "山东考生510分，选科史政生能考上吗",
        "answer": "你好，可考虑我校旅游管理、日语、朝鲜语专业。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-毕业要求",
        "question": "请问贵校是否要求毕业前通过英语四级？",
        "answer": "你好，没有此限制。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-报考咨询",
        "question": "山东考生，选课物化生507分，排名161193，报考贵校什么专业有希望录取？谢谢",
        "answer": "你好，可考虑我校水产养殖学、港口航道与海岸工程、土木工程、应急技术与管理专业。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-报考",
        "question": "黑龙江考生，461分位次47954，有可能进入贵校学习吗",
        "answer": "你好，我校2023年在黑龙江省理工类录取最低分376分，最低位次49842，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "我是山东文科女生，选择政史地，分数496分，可以选择贵校哪个专业？",
        "answer": "你好，可以冲一冲我校朝鲜语专业。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-529报咱哪个专业，可能性大",
        "question": "529报咱哪个专业，可能性大",
        "answer": "你好，可以根据选考科目以及历年录取情况选择专业，历年录取查询网址https://zscx.ldu.edu.cn/static/front/ldu/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-咨询",
        "question": "湖北物理考生503报考贵校财务管理有可能吗。",
        "answer": "你好，今年我校财务管理专业停招了"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-江西省美术生",
        "question": "江西省综合排名12172，美术214.33文化388 我非常喜欢贵校有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，我校今年在江西省无美术类专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-咨询录取",
        "question": "老师，您好，想问一下山东女孩全文545，排名84660能被贵校汉语言录取吗？历史学师范类是否可以录取？",
        "answer": "你好，我校2023年汉语言专业录取最低位次81205，历史学专业录取最低位次85437，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "你好，请问广东物化地的考生517分，有机会录取到吗，如果可以录取到是否有机会转专业？",
        "answer": "你好，我校2023年在广东省物理类录取最低分518，仅供参考。如果被录取，入校后可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-江苏高考志愿填报",
        "question": "老师您好，江苏文科总分528，位次27266，报考贵校有希望吗？选哪个专业录取几率大一些？进校是否可以转专业？",
        "answer": "你好，我校2023年在江苏省历史类录取最低位次26284，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "老师山东考生2.3万名选科政史生 定向青岛的公费师范生 录取概率大",
        "answer": "公费师范生计划变化大，分数不好预估，建议填报喜欢的专业和就业地市志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "529能报哪个专业",
        "answer": "你好，可以根据选考科目以及历年录取情况选择专业，历年录取查询网址https://zscx.ldu.edu.cn/static/front/ldu/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-器乐表演-笙",
        "question": "音乐表演-民族器乐-笙，专业成绩261.369，文化成绩354，综合分503.74，这个成绩能去本校本科吗？",
        "answer": "你好，我校在山东省音乐学专业招收音乐教育类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "湖北历史两万一千502可以录取吗",
        "answer": "你好，我校2023年在湖北省历史类录取最低位次为12572，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "河南文科490能上该校吗",
        "answer": "你好我校2023年在河南省文史类录取最低分551分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-填报",
        "question": "山东，494分，物化地，19万2千多，有机会报考贵校吗",
        "answer": "你好，可以考虑我校中外合作办学的4个专业。葡萄与葡萄酒工程（中外合作办学）、电气工程及其自动化（中外合作办学）、船舶与海洋工程（中外合作办学）、机械设计制造及其自动化（中外合作办学）。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-山东，494分，物化地，19万2千多，有机会报考贵校吗",
        "question": "山东，494分，19万2千多，有机会报考贵校吗",
        "answer": "你好，可以考虑我校中外合作办学的4个专业。葡萄与葡萄酒工程（中外合作办学）、电气工程及其自动化（中外合作办学）、船舶与海洋工程（中外合作办学）、机械设计制造及其自动化（中外合作办学）。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-请问一下，山东物化生493分，195100名，报考希望大吗？",
        "question": "请问一下，山东物化生493分，195100名，报考希望大吗？哪些专业可以报名？谢谢！",
        "answer": "你好，可以考虑我校中外合作办学的4个专业。葡萄与葡萄酒工程（中外合作办学）、电气工程及其自动化（中外合作办学）、船舶与海洋工程（中外合作办学）、机械设计制造及其自动化（中外合作办学）。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-报考",
        "question": "老师您好，潍坊的纯文考生508分有希望冲鲁东大学的旅游管理专业吗",
        "answer": "你好，可以冲一冲，也可以考虑我校日语和朝鲜语专业。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-关于公共外语是否开设俄语的咨询",
        "question": "老师你好，孩子是高考外语语种为俄语的考生，报考贵校后，公共外语是否有俄语？谢谢解答。",
        "answer": "你好，我校设有俄语公共外语班。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-环境",
        "question": "贵校能源动力工程专业宿舍是几人间",
        "answer": "你好，本科省宿舍是6人间。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "今年物化地467分为次262764报考贵校概率大吗？",
        "answer": "你好，467分报考我校录取概率较小。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-鲁东大学",
        "question": "四川文科考生537分报考贵校希望大吗",
        "answer": "你好，我校2023年在四川文科录取最高分536分，建议喜欢的专业都报上，且专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "高考成绩504，选科政史地，省排名170274，能被录取吗?如果能，能报什么专业",
        "answer": "你好，可以考虑我校朝鲜语专业，有希望，不保证录取。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "高考成绩504，选科政史地，省排名1702",
        "answer": "你好，可以考虑我校朝鲜语专业。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "山东541分，91567名贵校希望大吗？",
        "answer": "你好，541分报考我校有希望，要结合选考科科目要求选择合适的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-贵校专业对单科成绩是否有要求",
        "question": "贵校专业对单科成绩是否有要求",
        "answer": "我校所有专业都不限制单科成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "你好，云南理科502分，位次48779报贵校生物工程专业有希望录取吗",
        "answer": "你好，我校2023年在云南省生物工程专业录取最低分475分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-安徽物化生",
        "question": "安徽考生483分15万名有希望进入本校吗？",
        "answer": "你好，我校2023年在安徽省理工类录取最低分466分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "四川467 68160 是否有望被贵校录取吗，谢谢！",
        "answer": "你好，我校2023年在四川文科录取最低526分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "四川 467 68160，有望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，我校2023年在四川文科录取最低526分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "四川文科考生537分位次16326建议报考贵校什么专业",
        "answer": "你好，我校2023年在四川文科录取最高分536分，建议喜欢的专业都报上，且专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "对贵州的最低录取位次?如果选择法学专业录取位次会变高吗？",
        "answer": "你好，我校2023年在贵州省文科最低录取位次11883，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-美术生",
        "question": "往年最低位次是多少啊，综合分522能上嘛，位次在4404～4592",
        "answer": "你好，我校在四川省没有美术类专业招生"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-安徽物化生",
        "question": "451 192875，有望被贵校录取吗",
        "answer": "我校2023年在安徽省理工类录取最低分466分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "福建物理类的分数线是多少",
        "answer": "我校2023年在福建省物理类录取最低分490分。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-专业",
        "question": "进校后能转专业吗",
        "answer": "1.学生入学两年内可以申请转专业；转专业一般每年春季学期组织一次；录取学生必须完成原专业当前学期的学习和考试，从下一学期(当年秋季学期)开始进入新专业学习。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-生物工程是定向西藏吗",
        "question": "生物工程是定向西藏吗",
        "answer": "今年我校在四川省设有两个定向西藏就业招生专业，分别是生物工程和计算机科学与技术。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "宁夏，理科，415，能被贵校录取吗？ 选择法学专业，能录取没吗？",
        "answer": "你好，我校2023年在宁夏理工类录取最低分382分，理工类无法学专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-预科班",
        "question": "请问今年贵校有少数民族预科班吗",
        "answer": "你好，我校在重庆没有少数民族预科班"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "您好，请问云南文科559，位次11342，报考贵校的小学教育（今年首次向云南招生）有机会被录取吗",
        "answer": "我校2023年在云南省招生小学教育专业录取最低分531分，最低位次13393，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-陕西考生文科女438位次31384 有机会报考吗？",
        "question": "陕西省文科录取分数线大概多少？",
        "answer": "我校2023年在陕西省招生文科录取最低分478分，最低位次17937，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "请问贵校认同地方加分政策",
        "answer": "录取时，认可生源省（区、市）招生主管部门审定的政策性加分，考生分数以投档成绩为准。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "请问贵校认同地方加分政策吗",
        "answer": "录取时，认可生源省（区、市）招生主管部门审定的政策性加分，考生分数以投档成绩为准。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "请问贵校认同地方加分政策吗",
        "answer": "录取时，认可生源省（区、市）招生主管部门审定的政策性加分，考生分数以投档成绩为准。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "请问贵校认同地方加分政策吗",
        "answer": "录取时，认可生源省（区、市）招生主管部门审定的政策性加分，考生分数以投档成绩为准。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "请问贵校认同地方加分政策吗",
        "answer": "录取时，认可生源省（区、市）招生主管部门审定的政策性加分，考生分数以投档成绩为准。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-请问软件大三、大四会不会涨价？",
        "question": "请问软件大三、大四会不会涨价？",
        "answer": "我校是实行学费制改革高校，招生专刊及各省招办对考生发布的学费标准中，中外合作办学专业学费为确切年度收费标准，其余专业学费均为按照培养方案学分测算出的平均每年收费标准，仅供参考，入学后将按照最新批复的的学费标准和上级有关文件规定的收费流程缴纳学费。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-请问法学的收费标准是多少？",
        "question": "法学的收费标准高不高？",
        "answer": "我校实行学分制收费，法学专业根据培养方案核算，大概每年学费4400元。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "四川理科519，加25分，能读到贵校吗",
        "answer": "你好，去年我校在四川省理工类录取最低分500分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-矫正视力问题咨询",
        "question": "矫正视力850度可以报考贵校土木类专业吗？",
        "answer": "你好，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取分数线",
        "question": "我们所在的区域是少数民族地区，但不是少数民族，有一个地方加分项目。录取的话会承认这个加分项目吗",
        "answer": "录取时，认可生源省（区、市）招生主管部门审定的政策性加分，考生分数以投档成绩为准。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "云南理科441位次89680能被录取吗",
        "answer": "你好，去年我校在云南理工类最低录取为此为56202，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-硕士点",
        "question": "贵校有硕士点的专业",
        "answer": "设有教育学博士后科研流动站、“问题青少年教育矫正管理”服务国家特殊需求博士人才培养项目;现有马克思主义理论、教育学、心理学、体育学、中国语言文学、外国语言文学、中国史、世界史、数学、物理学、化学、材料科学与工程、地理学、城乡规划学、生物学、生态学、计算机科学与技术、园艺学...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-投档 录取，宿舍环境",
        "question": "今年的投档比是多少？如果不服从调剂会被退档吗？一共几个校区？校区的在哪里？宿舍环境怎么样？",
        "answer": "在山东省常规批投档比是1:1，没有调剂志愿。我校只有一个校区，分南区、北区和东区。学校在烟台市芝罘区。本科宿舍一般为六人间。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "宁夏423排名15834可否录取您校化学专业，如果不可以能否调剂到其他专业。您校有民族餐厅吗？",
        "answer": "我校去年在宁夏招生化学专业录取最低分382，排名16939，仅供参考。我校有民族餐厅。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-录取",
        "question": "宁夏423排名15834可否录取您校化学专业，如果不可以能否调剂到其他专业。您校有民族餐厅吗？",
        "answer": "我校去年在宁夏招生化学专业录取最低分382，排名16939，仅供参考。我校有民族餐厅。"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-请问山东录取",
        "question": "请问山东选科史政生可以报考贵校哪个专业/23年录取线多少",
        "answer": "史政生可选择报考以下专业：汉语言文学（师范类）、汉语言、传播学、广播电视编导、汉语国际教育、历史学（师范类）、法学、社会工作、英语（师范类）、日语、朝鲜语、小学教育（师范类）、学前教育（师范类）、心理学（师范类）、经济学、国际经济与贸易、旅游管理、思想政治教育（师范类）...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "鲁东大学",
        "title": "鲁东大学-投档比例",
        "question": "服从调剂情况下在黑龙江省的招生投档比例是多少",
        "answer": "你好，生源省（区、市）招生主管部门规定投档比例的，按生源省（区、市）规定执行；无明确规定的，学校按招生计划的100%确定提档比例。"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-贵州录取",
        "question": "贵州文科457，35896有希望被贵校录取吗？录取的话是什么专业？",
        "answer": "可以冲一冲，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-投档比",
        "question": "请问贵校投档比是多少呢?",
        "answer": "投档比为1：1"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-咨询",
        "question": "您好！山东物化地515分有希望报考贵校的自动化或者应用化学么",
        "answer": "自动化可以冲一冲，应用化学希望相对更大"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-河南书法考生这个分数可以上吗",
        "question": "按照投档比是461.5",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-报考",
        "question": "河南文科513 位次30106能报考贵校吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-政史地514有希望吗",
        "question": "位次146810",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-投档比",
        "question": "请问一下今年江苏文科的投档比",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-山东文",
        "question": "475有希望上本校吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望，建议报考中外合作专业，希望更大"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "安徽理科460分，位次18万2500，有希望进入贵校吗",
        "answer": "可以冲一冲，欢迎报考临沂大学"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-宿舍",
        "question": "请问贵校宿舍是否是上床下桌的模式？",
        "answer": "上床下桌、上床下桌模式均有，宿舍随机分配"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-咨询",
        "question": "今年486可以报地方专项计划吗",
        "answer": "我校无地方专项计划，该分数可考虑尝试报考我校小语种或中外合作专业，欢迎报考临沂大学"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "广西物化地491分全省62216名有希望报考贵校吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-考生咨询",
        "question": "老师您好，我是一名河南播音文科考生，我的文化课成绩是418，专业课成绩是227，我十分喜欢贵校，我想咨询一下我的分数上贵校有希望吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-报考",
        "question": "河南书法专业235文化427可以被贵校录取吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-咨询",
        "question": "山东生政史509可以报考贵校哪些专业？",
        "answer": "我校普通类专业均可尝试报考，如护理学、俄语、中草药栽培与鉴定等多个专业都有较大希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-报考",
        "question": "山东考生527分位次116778有希望报考贵校汉语言文学专业吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取几率",
        "question": "广东省历史类考生，总分512，排名31885。报贵校的汉语言文学（师范）专业录取可能性有多大？",
        "answer": "有希望，欢迎报考临沂大学"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-山东考生",
        "question": "您好，今年高考488，选科物生政，位次大学21万，报考贵校的食品科学与工程有希望吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望，更建议报考中外合作专业"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-想咨询化妆品科学与技术专业",
        "question": "您好，我来自山东，今年488，选科物生政，位次大约21万，能上这个专业吗",
        "answer": "可以冲一冲，建议报考中外合作专业，希望会更大，欢迎报考临沂大学"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-报考",
        "question": "辽宁省文科540.位次7170，有机会上贵校的汉语言或者思政（师范）专业吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考临沂大学"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-临沂大学计算机科学与技术",
        "question": "老师好，山东考生，物化政501分，能考入贵校的计算机科学与技术专业吗？",
        "answer": "可以冲一冲，建议报考小语种或中外合作等专业，希望会更大"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "山东省，物化地，510分，省排名155717，报贵校有推荐的专业吗",
        "answer": "我校普通类专业均可尝试报考，有希望，欢迎报考临沂大学"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "山东省，物化地，510分，省排名155717，报贵校有推荐的专业吗",
        "answer": "我校普通类专业均可尝试报考，欢迎报考临沂大学"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-报考",
        "question": "四川525位次在22548左右 有无可能上汉语言文学 专业",
        "answer": "可以冲一下，欢迎报考临沂大学"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "请问广东考生如果达到了专业最低分且服从调剂，但是人数招满了，会被退档吗",
        "answer": "1：1投档，若人数招满，就不会接收到考生投档信息"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "福建考生物化地513/64800有希望上贵校的机械设计自动化或者其他工科类吗",
        "answer": "我校机械设计制造及其自动化专业今年不在福建招收考生，欢迎报考我校其他专业，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-山东今年招专科吗",
        "question": "山东今年招专科吗",
        "answer": "招收"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "校投档比为多少 音乐教育综合分433 排名为5462 报考贵校录取率为多少 服从调剂 是否会滑档",
        "answer": "投档比为1：1。有希望，欢迎报考。山东省内考生无调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "山东生政地467，位次261997，3+2能够进入贵校吗？",
        "answer": "比较有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-专业",
        "question": "转专业好转吗",
        "answer": "符合条件即可转专业"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-报考",
        "question": "今年在福建招法学或汉语言文学的人吗，物理类483够吗",
        "answer": "招收汉语言文学（师范类），有希望报考，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-舞蹈生",
        "question": "我是民族舞考生统考230.16综合分394.70位次4853 可以报咱们学校吗？录取成功几率大吗？录取是以专科录取吗",
        "answer": "我校民舞专业无专科"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "1.投档比是1:1吗 2.物化政509分 位次15万7 想报考临大的药学（校企合作）专业 能否被录取啊 3.此专业是在哪个校区啊？",
        "answer": "是"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-山东考生506分报考计算机科学与技术专业希望大吗？",
        "question": "报考普通的计算机科学与技术专业与非西藏生定向西藏的计算机科学与技术专业一样吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，可以冲一下，建议报考中外合作专业，希望大一些。普通专业与定向西藏专业同步上课"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "广东考生史政地510，排位三万多，有希望被录取吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取概率",
        "question": "请问河南文科517位次27870报考贵校新闻学或者英语师范有机会被录取吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-山东考生",
        "question": "山东美术生综合分422分报考贵校专科批有希望吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-湖北考生选的物化政",
        "question": "您好 湖北考生518可以录到贵校嘛",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "湖北考生物生政 500分 位次在88668-89501之间，可以报考贵校吗？具体可以报考哪些专业呢？",
        "answer": "可报考，电气工程及其自动化、生物质能源与材料、金融科技、食品卫生与营养学等多个专业均可报考"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-河南文科",
        "question": "老师你好，河南文科494分，位次42000左右有希望被贵校录取吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "山东490生史地可以报考贵校吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-您好，贵校护理学选地理,政治,生物能报吗",
        "question": "您好，贵校护理学选地理,政治,生物能报吗",
        "answer": "选考生物即可报考，欢迎报考临沂大学"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "贵校投档比是多少？转专业有什么要求吗？河南文科478录取几率大不大？",
        "answer": "投档比为1：1，我校可转专业，欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取可能",
        "question": "老师您好，山东考生，物化生，495分，191679名，报考贵校较好的工科专业有希望吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-报考",
        "question": "山东美术综合分495.25，位次10158有希望报考贵校的艺术类专业吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-报考",
        "question": "福建考生物理类483，位次86323，是不是没机会报贵校",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-报考",
        "question": "山东省美术生综合分501.75，位次8586，报考贵校稳吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-报考",
        "question": "天津考生 566 位次20337-20589 同位次253 按去年位次今年冲一下思政在填一个法学合适吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-临沂大学",
        "question": "老师您好，我是云南文科考生，分数549，位次14325有没有机会能被贵校汉语言文学录取，如果被调剂了可不可以转专业？转专业有些什么要求？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-山东物化地485可以报贵校的计算机专业吗",
        "question": "山东物化地485可以报贵校的计算机专业吗",
        "answer": "分数有点低"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-江苏物政地476，172471名录取临沂 稳吗？可能大不大？",
        "question": "江苏物政地476，172471名录取临沂 稳吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "469分能上该学校吗？",
        "answer": "专科专业可以"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "山东考生530分112207位次报汉语言文学专业、法学专业和会计专业那个录取概率大",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，师范类相对分数稍高"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-临沂大学",
        "question": "老师，河南理科522，位次112738，有无可能报考贵校生命科学学院",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "请问贵校河南文科467，位次63016有机会被录取吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，希望有点低"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "2024年贵校在河南省文科扩招吗，或是缩招，或是和2023年差不多。",
        "answer": "计划一致"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "贵州纯文科分数484，排名24880有希望录取吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-专业分级差",
        "question": "请问一下，贵司有设专业志愿级差分吗？",
        "answer": "我校没有志愿级差分"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-专业",
        "question": "问一下，贵校今年有没有农业智能装备工程？如果有该专业，山东考生女生，选科物化生514，名次14万6千多，有没有机会报考？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "老师好，请问湖北考生，选课物理生物政治，外语语种日语，分数513排位在77703-78557之间，有没有希望报考贵校",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-临沂大学",
        "question": "老师您好，我是云南文科考生，位次14325有没有机会能被贵校汉语言文学录取。",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "湖北物化生505分，位次85330，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "山东考生女生，选科物化生514，名次14万6千多，有无机会报考贵校的，电气工程及其自动化，自动化，制药工程，机械设计制造及其自动化？能否转专业，有什么条件？能不能考第二学历，有什么条件？能不能考研，考研率是多少，有无硕士点？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-山东报考录取",
        "question": "山东考生物化生组合514分位次144964，报考自动化有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "山东物化地男孩511分，报考贵校，录取几率希望咋样？谢谢！",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-江苏物政地476，172471名录取临沂希望怎么样？能冲吗？",
        "question": "江苏物政地476，172471名冲进希望不大？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "青海文科435，全省3237，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "我省不在青海招生"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-报考录取",
        "question": "山东考生物化生组合514分位次144964，报考眼视光学有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "你好，浙江录取位次大概多少",
        "answer": "浙江录取最低分是570"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "陕西文科486分能被贵校的法学系录取吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-咨询",
        "question": "投档比例是多少",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-志愿填报",
        "question": "河南考生文科471，报考贵校有希望吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，希望有点低"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "河南省文科473省排名58074有机会被录取吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "471河南文科59574名，有希望吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "陕西文科486能被贵校录取吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-专业",
        "question": "转专业有什么要求",
        "answer": "我校教务处有具体的转专业文件"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-河南退档",
        "question": "河南考生会不会被退档",
        "answer": "1：1投档"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "广东考生，物生地486，位次172897有机会冲贵校吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "山东文科，报贵校专科有希望吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，444左右有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "2024届山东考生分数509，位次158224，不知能否被贵校护理专业录取？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-报考咨询",
        "question": "想报贵校公费师范生，公费师范生怎么报？",
        "answer": "提前批报考"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-能录取吗？调剂问题，转专业问题",
        "question": "你好，想学贵校的电气工程及其自动化专业，广西物理59700位次有希望吗？如果调剂请问是在，广西招生考试院招生计划的专业组内调剂，还是贵校电气工程及其自动化有关的专业学院内专业调剂，被调剂后，转专业容易吗？非常感谢回答！",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望，服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-报考",
        "question": "2024年，政史地，509分，有希望报考本校吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-山东文科507",
        "question": "山东文科507有没有希望上临沂大学",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-江苏省美术生",
        "question": "江苏美术历史类 综合分502 位次5800能上吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "山东纯理 省排11万6千 报考贵校电气工程及其自动化或电子信息工程 能稳被录取吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "江苏物化506可以报考贵校哪些专业（服从调剂）",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "山东考生物生地508分位次158584报考该校那个专业录取概率大",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-江苏考生",
        "question": "物化地484能报贵校04专业组09.10.12.13吗、服从调剂，录取希望大吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "山东考生物生地444分有机会被贵校录取吗",
        "answer": "专科有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-临沂大学",
        "question": "你好，河南文科生，476分，位次55683，有希望被贵校录取吗？ 贵校在河南的投档比是多少？",
        "answer": "投档比是1：1，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-志愿填报",
        "question": "2024届山东考生分数509，位次158224，不知能否被贵校护理专业录取？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-志愿填报",
        "question": "2024届山东考生分数509，位次158224，不知能否被贵校护理专业录取？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-临沂大学",
        "question": "如果我同意调剂，过了贵校的提档线，但是英语专业没有达到条件，刚好只有英语专业没有招满，会不会给我直接退档啊",
        "answer": "同意调剂不退档"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-江苏物化地",
        "question": "484分能报贵校04专业组吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "445被三加二录取希望大吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-浙江政史生557 位次102816被您校录取的概率大吗",
        "question": "浙江政史生557 位次102816被您校录取的概率大吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "山东政史生组合今年468分，能上贵校的专科么？贵校的专科与本可是否在同一个地方？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望，专科在校区"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-山东美术生综合分494.5 位次10399 有机会被录取吗",
        "question": "山东美术生综合分494.5 位次10399 有机会被录取吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "我是民族舞考生统考230.16综合分394.70位次4853 可以报咱们学校吗？录取成功几率大吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "你好，河南文科499，位次38998，有希望报考贵校的历史学专业吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-舞蹈生",
        "question": "我是民族舞考生我统考成绩230.16综合分394.70我能报考咱们学校吗？录取成功几率大吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-山东考生",
        "question": "山东美术生综合分422分报考贵校有希望吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-临沂大学口语",
        "question": "贵校俄语专业有口语要求吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "山东物化政510报考贵校的数据科学与大数据技术，电子商务，智能制造工程，智能医学工程，社会工作专业，有希望录取吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "山东省488物化生可以报考本校的新增专业吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-专业类别",
        "question": "请问该校专科专业设了哪些类别",
        "answer": "我校专业设置了14个专业，可以参考我校招生网"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-师范类专业",
        "question": "选科物历地，分数539，位次93555，山东考生，填报本校历史，地理专业，有希望吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-食宿条件",
        "question": "宿舍是上床下桌吗？几人一间?",
        "answer": "宿舍有8人间和6人间"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "山东物化生487 可以上本学院哪个专业",
        "answer": "建议报考中外合作专业"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "河南理工517位次120583报贵校稳吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-山东省美术生",
        "question": "老师您好，山东省美术生综合分530有机会录取吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "山东考生 物化政494 位次193418 除了中外合办有机会被录取吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "贵州考生理科420，位次119183，报考贵校的动物医学有希望吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，我校贵州计划没有动物医学"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-报考",
        "question": "山东全文432分可以去吗",
        "answer": "专科专业可以报考试试"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-河南",
        "question": "老师您好，河南文科考生452分位次，7.5万左右可以报考本校吗？本校在报考志愿时遵循什么原则？",
        "answer": "分数有点偏低"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "山东化生地448分位次308008报专科希望大吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-咨询",
        "question": "山东省体育舞蹈类艺考生，综合分439.6，省排名1716，报名贵校有希望吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-咨询",
        "question": "山东省体育舞蹈类艺考生，综合分439.6，省排名1716，报名贵校有希望吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-山东考生",
        "question": "老师，山东考生物化生481，位次22万7，除了中外合作，报考贵校有希望吗",
        "answer": "中外合作有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-专业",
        "question": "本校王牌专业有哪些？",
        "answer": "我校国家级一流本科专业建设点11个、省级一流本科专业建设点24个，4个工程教育类专业和5个师范类专业通过认证"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-临沂大学",
        "question": "美术生 专业229.33文化484，综合分528.66可以报吗 临沂大学综合分要求多少，有专业分要求吗",
        "answer": "按综合分投档，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-江苏物政地476，172471名冲进临沂大学希望大不大？",
        "question": "江苏物政地476，172471名冲进临沂大学希望大不大？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-报考",
        "question": "老师山东考生，物化生481，位次22万7，可以报考贵校什么专业",
        "answer": "建议报考我校中外合作专业，欢迎报考临沂大学"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-江苏物政地476，172471名录取希望大不大？",
        "question": "江苏物政地476，172471名冲进希望大不大？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-咨询",
        "question": "山东物化地考生478有希望被非中外合作专业录取吗",
        "answer": "建议报考中外合作专业，相对更有希望，欢迎报考临沂大学"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "河南文科478分位次54094，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "河南文科479分，位次53329，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-专业",
        "question": "想问一下本校开放了哪些3+2专业，分别对应哪些院校",
        "answer": "3+2专业请参考相应高职院校"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-江苏物政地476，172471名冲进希望不大？",
        "question": "江苏物政地476，172471名冲进希望不大？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-报考",
        "question": "山东考生477分，物化政，有希望报考贵校的什么专业吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，中外合作专业有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "山东考生，物化生，418能不能报",
        "answer": "专科可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "全文441报考该校专科专业有希望吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "您好，贵州文史类考生527，位次11602有机会上贵校吗？如果有，能报哪些专业？另外，请问临沂大学在贵州的投档比是多少？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望，投档1：1"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "山东物化地考生478有希望被贵校录取吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-志愿",
        "question": "山东物化地考生有希望被贵校录取吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "山东考生478有被贵校录取吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-投档比在湖南",
        "question": "投档比在湖南是多少",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "山东政史地499可以上本校区吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-临沂大学录取",
        "question": "四川文科516分有机会录取吗，能报什么专业，谢谢",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-换专业",
        "question": "假如大一进去贵校想要转专业有什么政策？难度大吗？",
        "answer": "难度不大"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-报考",
        "question": "2024吉林考生位次三万五左右能报考吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-报考",
        "question": "山东物化地495报考贵校除中外合作之外的专业有希望吗？概率大吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-专业",
        "question": "选了专业以后好不好转专业，要求是什么",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，好转专业"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-新疆考生",
        "question": "新疆文科生，412分，位次在4819，有希望上贵校的汉语言文学",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-报考",
        "question": "山东文科504有希望吗能选什么专业",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "山东考生政史地499能报考本校社会工作专业有希望被录取吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-广东",
        "question": "想问一下贵校的提档比是多少，谢谢老师",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "四川文科生514，有希望录取到贵校吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-专科录取",
        "question": "山东考生选的化学生物政治，考了434分，位次34万，上贵校的专科录取希望大吗？推荐哪个专业比较有把握？谢谢",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-山东考生",
        "question": "你好，507分报考贵校什么专业合适，被录取希望大些？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取希望大不大",
        "question": "我是新疆南疆单列类考生，文史分位次为2160名，在院校招生计划卷上并没有找到贵校，请问贵校今年招不招此类考生?还有有希望被贵校的法学或汉语言文学专业录取吗？希望大不大?",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-志愿",
        "question": "老师好！想询问一下，安徽物化女生高考成绩506分，位次117102，可以填报贵吗？适合什么专业，谢谢！！",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-少数民族预科班",
        "question": "湖南少数民族文科考生394有机会报考贵校少数民族预科班吗？",
        "answer": "我校没有预科班"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-山东纯文532，报考贵校会计有希望吗",
        "question": "位次107041",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "请问山东文科 529可以报考贵校会计专业吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "山东考生549有希望报考贵校法学专业嘛",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-投档比",
        "question": "山东考生，请问该校法学专业投档比多少",
        "answer": "1：1投档"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-临沂大学高校录取",
        "question": "河南文科493 位次43048 不考虑中外合办 有希望被贵校录取吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "安徽省考生，分数为519，省排名为99758，想报贵校的数学与应用数学，有希望吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "贵校历史学在河南有招生计划么",
        "answer": "历史学3个"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-考研",
        "question": "计算机类能考研吗，有保研吗，保研率是多少",
        "answer": "现在我校没有保研"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-山东录取",
        "question": "你好请问452分物理类过了本科线有机会报考贵校吗录取概率大吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取，专业级差",
        "question": "四川理科527位次98464有机会被贵校录取吗？以及是否有专业级差？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-山东考生",
        "question": "您好，今年考了466分，排名26万多，有希望考取贵校吗？",
        "answer": "本科希望不大，专科可以"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "你好，请问一下山东考生选科史地政，总分500，位次179859，有希望报考该校吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-咨询",
        "question": "江苏考生532.位次102419，可以被录取什么专业？几率大吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-志愿填报",
        "question": "重庆历史类497分，位次15495，有希望报考贵校吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-专业",
        "question": "今年都开设什么专业",
        "answer": "请到我校招生网查询"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-报考",
        "question": "政史地545报考贵校汉语言文学，地理科学，会计学哪个录取率高",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-小语种",
        "question": "老师，进入贵校的所有小语种考生都必须学习英语吗？贵校能否用日语代替英语进行四六级考试？",
        "answer": "可以选择日语"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-报考",
        "question": "江苏考生物化政530可以冲什么专业",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，物化的专业都可以"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "山东文科405报考临沂大学的专科专业有希望吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-今年物化历506分能报考上临沂大学吗？",
        "question": "智能生物工程",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-招生",
        "question": "山东文科 女生 530分 排名112111 填报咱学校的 地理科学(师范类) 历史学(师范类) 思想政治教育(师范类) 有没有希望。",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "请问物化政515位次98500-99972报考咱们学校法学有希望吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "老师您好，我是山东考生，美术统考216.4，文化课468（政史地）综合分504.5，请问能否报考贵校。",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "山西艺术生综合分455很喜欢贵校想报考贵校的视觉传达或产品设计，请问可以嘛",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "山东体育综合618.15有希望吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "湖南省物化地505有希望报考贵校计算机类专业吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-浙江考生",
        "question": "浙江考生语文103数学101英语97物理85化学75生物76总分537位次125995能否录取贵校",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "本人安徽物化地考生，511分，排名111207，有机会被本校录取吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-思政专业",
        "question": "山东纯文思政专业上高校有可能吗，高校转专业好转吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有可能，我校可转专业"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-专升本",
        "question": "山东理科393报考临沂大学专升本有希望吗 什么专业希望大",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "老师请问位次134532报考贵校动物医学专业希望多大",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-河北",
        "question": "河北体育生历史组综合分529，能报贵校体育教育专业和谁会体育吗?有没有机会",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-江苏考生",
        "question": "物政地474能不能报，位次174680 被录进去还会被退档吗",
        "answer": "本校为1:1投档，若服从调剂，则不会被退档"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-投档比",
        "question": "贵校投档比是1:1吗",
        "answer": "是的，欢迎报考临沂大学"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-河南文科位次36361报考历史学把握大吗",
        "question": "河南文科位次36361报考历史学把握大吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-河南文科36361报考汉语言文学把握大吗",
        "question": "河南文科36361报考汉语言把握大吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "河南文史476可以吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "山东考生，生史地458分，能否被贵校的本科专业录取？",
        "answer": "建议冲一下我校中外合作专业，欢迎报考临沂大学"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "老师，物化地519报考贵校519较稳妥吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-报考",
        "question": "河南省考生文科生474排名56777左右 可以报考吗",
        "answer": "可以冲一下，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-山东文科录取",
        "question": "纯文504省排名169770有机会录取贵校吗？可以录取哪几个专业？大一申请转专业困难吗？",
        "answer": "有希望，可填报小语种等专业，或考虑中外合作专业。大一可申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "429物化生可以上电气或者机械方面的专科专业吗",
        "answer": "本校无该专业专科"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-会计学",
        "question": "请问男孩全文517，贵校的会计，审计方面的专业，有希望录取吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-山东政史生468分能报贵校专科吗？贵校专科与本科均在该校内么",
        "question": "山东政史生468分能报贵校专科吗？贵校专科与本科均在该校内么？专科费用怎么样？",
        "answer": "可报考我校专科，不同专科分布在不同校区"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-山东考生，物化地，497",
        "question": "山东考生物化地，497，位次185153，若不考虑校企合作和中外合作，报考临沂大学的机会大吗？可以报考贵校的哪些专业？",
        "answer": "有希望，可考虑小语种等专业，我校今年无校企合作，建议报考中外合作专业"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "河南考生文科471省排名59529，是不是比较难",
        "answer": "可以冲一下我校小语种等专业"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "山东，女生政史地，462，报考临沂大学专科有希望吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "河南考生471省排名59529，是不是比较难",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-报考录取",
        "question": "体育类考生色弱可以报考贵校体育教育专业吗",
        "answer": "可以，欢迎报考临沂大学"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "山东，女，生物、政治、地理，430分，能上贵校的专科吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-山东省美术生",
        "question": "老师您好，山东省美术生综合分431有机会录取吗？",
        "answer": "可以冲一冲，欢迎报考临沂大学"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-山东美术生",
        "question": "老师您好，山东省美术生综合分530有机会录取吗？",
        "answer": "有机会，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "贵校今年对甘肃省在文科方面招收新闻学类考生吗",
        "answer": "不招收，欢迎报考临沂大学其他专业"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "24届江苏物化生506有希望被贵校的生物技术录取吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "成绩503，位次170000，有希望报电气及自动化专业吗？",
        "answer": "可以冲一冲，建议报考多个专业，录取希望会更大，欢迎报考临沂大学。"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "山东物化地422临沂大学的专科专业有希望吗？老师",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-今年还招数字媒体艺术考生吗",
        "question": "今年还招数媒专业考生吗？怎么招生上不是视了",
        "answer": "您好，我校今年不招数字媒体考生了"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "史地生480，报考本校有希望吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "您好，湖北历史方向524分有希望被贵校汉语言文学专业录取吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-山东的高考480排名230000能报贵校吗",
        "question": "选课史地生",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-山东考生报考",
        "question": "山东考生481分位次228058可以报贵校什么专业",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，中外合作专业有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-就业",
        "question": "就业前景如何 校招在哪方面居多 奖学金如何分配",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，我校就业前景较好，校招理工科前几年偏多一点，去年理工科跟文科基本持平。"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-专业",
        "question": "山东物化政466，请问有什么中外合作专业推荐吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，我校中外合作专业有社会工作、生物技术、食品科学与工程、动物科学、机械设计制造及其自动化。"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-住宿条件",
        "question": "宿舍有空调吗？",
        "answer": "宿舍有空调"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "老师您好，我是云南文科考生，557分，11299位次，请问报考贵校汉语言文学专业的录取概率大吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-转专业",
        "question": "我想问一下如果高考选择历史类 在大学中改选化学专业可以吗？",
        "answer": "选科要求不能改变"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-山东文科纯文",
        "question": "山东文科451能稳临沂大学的专科专业吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望报考专科"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-临沂大学",
        "question": "湖南文科453位次四万七有机会报考法学吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-山东文科录取",
        "question": "纯文499有机会报考哪些专业？今年校企合作取消分数线会不会有所降低？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望报考旅游管理、文物与博物馆学"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-山东文史地政",
        "question": "女477位次237950能报贵校志愿吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-分数",
        "question": "对贵州文科录取分数线",
        "answer": "请参照往年分数"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "山东考生选科政史生，成绩503，报考咱们学校有希望吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-报考",
        "question": "山东物地生430能报考贵校什么专业",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，专科有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "您好，四川考生理科537排名85806有望被贵校录取吗?",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-文物与博物馆学",
        "question": "请问贵校是今年才在四川招收文物与博物馆学吗？专业主要学习什么？在川文科生的录取分数位次大概是多少？对体检有什么限制吗？",
        "answer": "文物与博物馆学是新上专业，在网站上有介绍"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "老师您好，山东物地生430走3+2到贵校可以吗？有机会吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，分数有点弱"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-报考",
        "question": "老师您好，物化生509分山东省第156728名能上临沂大学的什么较好的专业吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-报考录取",
        "question": "河南文科478录取几率大吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-艺术类",
        "question": "老师您好 我是河北省美术生综合分504今年能报考贵校吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "老师，请问山东考生，选科政史地，高考分数453可以在普通类常规批第一次志愿中报考贵校，被录取的几率大吗，又该报那个专业呢？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，中外合作专业有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-志愿（临沂大学）",
        "question": "你好 请问河南文科484 排名49586报考该校有希望吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "山东省化生地521排名130706报考贵校会计专业可以吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-海南省2024届高考511分能否报考临沂大学？",
        "question": "老师，海南高考511分，选生政地有希望报考贵校吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-江西物化生录取",
        "question": "物化生考生479位次111954报考临沂大学的什么专业比较有希望录取？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-报考",
        "question": "浙江考生分数527 排名138248 历地技是否有希望报考？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-辽宁考生513分位次是10263报考汉语言文学能被录取吗",
        "question": "学的历史",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-音乐",
        "question": "去年音乐专业的录取排名大约在多少",
        "answer": "音乐类3500前的学生欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-专科",
        "question": "老师您好，我是四川考生，今年高考分数401，位次120981，有希望报贵校的专科专业吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，我校外省未有专科计划"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-报考咨询",
        "question": "河北物理考生523位次88967想上智能医学工程能上贵校吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "四川文科492排名46106可以被贵校录取吗？可以录取哪些专业呢",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-请问贵校投档比是多少",
        "question": "山东",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-报考",
        "question": "广东物理类考生，468分，排名两万，想学药学，有机会吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-江西录取",
        "question": "江西物化生考生479位次111954服从调剂有希望录取贵校嘛？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-专业级差",
        "question": "贵校有专业级差吗",
        "answer": "没有专业差"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "请问河南文科485位次47000有望录取吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-报考",
        "question": "您好,我是安徽考生,历史类,520分,位次21903,想报历史学和汉语言文学,是否有希望?",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "今年454分物化地位次290000多，能进贵校吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，可以报考我校专科"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-请问一下，山东物化生493分，195100名，报考希望大吗？",
        "question": "请问一下，山东物化生493分，可以报考吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-河南文科美术生 文化386艺术225 可以报本校吗",
        "question": "很喜欢贵校 想报美术学师范类 可以被录取吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "山东考生政史地439能报考本校什么专业有希望被录取吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，专科有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-报考",
        "question": "湖南文科生480排名3w3左右 有希望报考嘛",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-河南文科459",
        "question": "你好河南文科459位次69738可以报考贵校的人文地理与城乡规划和应用心理学吗，能被录取吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，分数有点弱"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取与专业",
        "question": "老师你好，我是2024年广西艺术生，综合分483能否被贵校录取？若录取后，本人想选的专业数字媒体是否能选？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "河南文科481分，位次51831，报什么专业好，录取情况怎样？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，分数有点弱"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "湖北文科位次26733有希望报考吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取问题",
        "question": "你好 山东考生 物化地 491 录取贵校几率大吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "山东物化地497分 位次186068 希望大吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-报考",
        "question": "老师您好，山东纯文考生504分位次170442报考本校有希望吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-转专业",
        "question": "您好，文科生转专业到动物医学有什么条件吗？今年转专业好转吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有选科科目"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-山东考生物政地386分，报考贵校专科，有希望吗？",
        "question": "专科都有哪些专业？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，专科有14个专业"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "安徽物化生481，15万能上吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "你好，我是河南文科考生，高考成绩477，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "你好老师，我是山东考生，文科523，想报考贵校会计专业，有希望吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-招生",
        "question": "老师临沂大学3+2衔接的专科院校有什么呢，469有机会吗",
        "answer": "请参考报考指南专科版"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-河南考生476分，排名56883名，有希望录取吗",
        "question": "推荐报考本校什么专业呢",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "甘肃物理类495分位次34362想报考贵校医学检验技术有希望吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-报考",
        "question": "物化地481能报考智能能农业吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "您好，我468分物生地可以报考贵校吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-位次32w可以报贵校的3加2吗",
        "question": "有希望吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-专业",
        "question": "临沂大学贵校是否开设计算机科学与技术专业？往年分数线多少",
        "answer": "临沂大学有计算机科学技术专业，未在江西投放计划"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-专业级差",
        "question": "临沂大学贵校是否设有专业级差",
        "answer": "没有专业级差"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "请问山东省纯文考生 省排14万 报考该校的会计学专业有多大把握",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "江苏理科484有希望吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-位次32w可以报贵校的3加2吗",
        "question": "可以吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "446分物化生能不能报本校3+2",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "化生地组合，443，位次32w，有希望被临大3加2录取吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-河南文科475，位次56502报考贵校的西班牙语有希望吗？",
        "question": "您的回答对我来说至关重要，非常感谢！",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-河南文科475，位次56502报考贵校的西班牙语有希望吗？",
        "question": "您的回答对我来说至关重要，非常感谢！",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "我是新疆单列类文史类考生，位次是2160名，有希望考上贵校的法学专业吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-河南文科475，位次56502报考贵校的新闻学有希望吗？",
        "question": "报考西班牙语专业有希望吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-宿舍条件",
        "question": "是否上床下桌，有无空调，有无独立卫生间",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-报名",
        "question": "你好，山东449位次306663报本校专升本贯通有希望吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "山东考生物化地500分能报贵校什么专业",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "江苏物化生516有机会被录取到贵校吗（不是中外合作专业）",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "纯文507位次163153能报考贵校什么专业",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-河南文科",
        "question": "河南文科474，位次57313，报考新闻学可以吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-山东录取",
        "question": "您好老师，我想咨询一下，山东美术综合分492分在服从调剂的情况下，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "河南文科509省排32551有希望被录取吗 如果可以报考什么专业",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "山东考生530分112207位次能进汉语言文学专业吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "山东考生，政史生，分数499，位次180406，可以报考贵校什么专业？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "河南文科509有希望上临大吗 如果可以能报考什么专业？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-提档比",
        "question": "贵校的提档比是多少？",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-转专业",
        "question": "您好，山东省全文考生，贵校的转专业条件是什么",
        "answer": "请查询我校教务处网站"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "山东省全文考生501分位于省内177174位报考贵校希望大吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-就想咨询能不能进贵校",
        "question": "江西考生今年高考513分建议报考贵校机械工程及自动化专业吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-浙江政史地557位次102977能考历史学吗",
        "question": "政史地",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "河南文科458位次七万左右，可以被贵校录取么？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-公费师范生录取线",
        "question": "地理",
        "answer": "需要看面向地市"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "河南文科考生496分，位次41047有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-山东文科452位次298522报考希望大吗",
        "question": "山东文科452位次298522报考希望大吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，专科有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "山东综合分470可以报考本科吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，中外合作有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-可以报考吗",
        "question": "本人江苏考生史政地532可以报考吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-美术生录取",
        "question": "湖南美术生，美术232分，文化416分，学物理，有机会上贵校吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "您好，本人山东考生，日语选课史地生492，全省排名199185，有机会报考贵校的那些专业",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "物化生479 位次 232765 有机会进入非中外合作专业吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "老师，河南理科504能报考贵校吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-咨询",
        "question": "请问，山东文科477分可被本校录取吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，中外合作有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-贵州历史美术生",
        "question": "您好，贵校在贵州招生是按照贵州的综合分排名录取的吗？综合分515.59排名1297录取希望大么？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "您好，江苏美术471位次12288能被贵校录取吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-美术生咨询",
        "question": "老师您好，请问山东美术综合分492分，在服从调剂的情况下能被贵校录取吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-报考",
        "question": "江苏美术艺考生，综合488，位次8432，有希望吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-江苏物理美术生",
        "question": "总分504，排名848，有希望录取吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-江苏物理美术生",
        "question": "总分504，排名848，有希望录取吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-志愿",
        "question": "选了物化498有可能进入贵校吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-请问贵校2023年建筑学分数线是多少，506分有希望吗",
        "question": "山东",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-请问贵校2023年法学分数线是多少，506分有希望吗",
        "question": "山东",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "山东考生484分219574有希望吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-山东录取",
        "question": "山东政史地女生成绩506，位次165645，可以报考贵校什么专业？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-您好，山东考生物化生，总分533，是否可以报，推荐什么专业",
        "question": "您好，山东考生物化生，总分533，是否可以报，推荐什么专业",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-临沂大学",
        "question": "聊城物政地444分，位次318060，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "物化政女生513分 148085位次有希望吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-投档比",
        "question": "贵校在贵州投档比是？",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "贵州省物理类56558在贵校可以冲一些专业吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，都有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "山东文科493有机会报贵校吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "山东考生，高考分数438，位次331568，有希望报考贵校专科嘛？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-毕业要求",
        "question": "请问贵校是否要求毕业前通过英语四级？",
        "answer": "不需要"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-师范类录取",
        "question": "老师您好,山东政史地536分省排99827报考咱们学校地理师范类机会大吗?",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-老师好，山东史地政474分，可以报考贵校么",
        "question": "位次245700",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "广东音乐考生音乐教育器乐主项方向排位2401请问能被贵校音乐学专业录取吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "本人物化政男，分数520位次132661，报考贵校电气及自动化稳吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-江西考生507分79025位次有希望吗",
        "question": "如果通过是否很难去想去的专业",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-文科生527，位次117613",
        "question": "报考贵校的汉语言专业希望大不大，或者报考历史学转专业到汉语言机会大不大",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "广东考生184228的排名 480分物理类可服从调剂有几率被该校录取吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "该校招收广东考生吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有广东招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-美术生",
        "question": "老师，综合分509.5，省排名是2467，能不能上贵校啊",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "您好，历生政497，位次20294，口语成绩已及格，报贵校的英语专业有希望吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-河南文科481分可以上吗",
        "question": "河南文科481分有希望上吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-报考",
        "question": "福建物理排位93200可以报动物医学吗",
        "answer": "福建我们动物医学没有计划"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "请问河南省文科480，报考临沂大学服从调剂的话，录取希望大吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-提档比",
        "question": "请问临沂大学2024年在河南省的提档比是多少?",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "化政史组合466分位次264812有希望嘛",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望报考我校专科"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-想上临沂大学",
        "question": "山东文科493能上贵校吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "老师，请问山东考生，选科政史地，高考分数453可以报考贵校吗，或者有推荐的学科吗?若填报为第一志愿且服从调剂，有多大几率能被贵校录取，谢谢",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-贵州物化生398有希望报少数民族预科班吗",
        "question": "贵州物化生398有希望报少数民族预科班吗",
        "answer": "我校没有少数民族预科班"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "山东物化生493有机会录取非中外合作的专业吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "四川省文科位次21982有希望吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-四川文科",
        "question": "贵校投档比是多少，文科500报考贵校小学教育的可能性大吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-报考",
        "question": "山东女生总分524，名次124494，报考会计学可以吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "河南理科525分，排名108743，有希望考上这所大学吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "我是四川文科考生，今年高考分数520，位次是25441，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "山东物化地487能被贵校什么等级的专业录取吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，中外合作专业有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "舞蹈生174 文化227有机会上校专科嘛",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-志愿填报",
        "question": "请问山东政史地考生，分数535 位次十万两千多名 填报贵校的师范类地理或历史，录取概率大吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "请问贵校今年在四川招收播音专业的考生吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，四川不招收播音"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "山东考生 史地生组合522分 报考法学专业录取概率大吗，有其他推荐的可报考的专业吗，谢谢",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-咨询录取",
        "question": "老师，您好，想问一下山东女孩全文545能被贵校法学或者汉语言录取吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "请问山东美术专业综合分532分能报贵校吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-专业",
        "question": "请问贵校有美术师范类专业吗",
        "answer": "有的"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "山东468 纯文 名次260655 能被贵校录取吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，中外合作有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-安徽录取",
        "question": "安徽 女 （理工）物化政 480分 位次154922，报考该校录取率大么？能报考哪些专业？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "河南文科459位次69700可以报考吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "河北历政地考生537，位次20662有希望吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取希望",
        "question": "江苏物化生考生516分位次129991有希望录取吗（生物技术专业）",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-器乐表演-笙",
        "question": "音乐表演-民族器乐-笙，专业成绩261.369，文化成绩354，综合分503.74，这个成绩能去本校本科吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗",
        "question": "老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗，能报考哪些专业，有什么要求",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-全文俄语503山东17w2900希望老师给点指导",
        "question": "这个分数能上临沂大学吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "安徽考生，历史组524，过特控线12分，位次20603，报考贵校汉语言文学专业有希望吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "老师您好，河南文科481能报贵校的历史专业么，不能的话还能报哪里？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "山东考生物化生496分位次188954报考贵校有希望录取吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-报考",
        "question": "山东省494物政生有希望报考吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-山东理科",
        "question": "物化生512分报考氢能科学与工程专业有希望吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-山东考生政史地492分有望考入贵校吗？",
        "question": "如上",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "山东夏季考生435分报考会计专业专科录取几率大吗，报考什么专业比较稳妥",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "504纯理，被贵校录取的可能性大吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "山东省美术生综合分503.5有希望录取吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "山东全文510分报考贵校俄语专业有希望吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-河南理科520，报人工智能，希望大吗",
        "question": "不懂",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "你好 史政生551分 排名24390-24672 并列283人 报什么专业有机会被您校录取",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-报考",
        "question": "河南文科483位次50315报考贵校希望大么？谢谢老师回答",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-学校情况",
        "question": "贵校还有早晚自习和跑操吗？",
        "answer": "没有早晚自习和跑操"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-河南文科报考",
        "question": "老师请问 河南文科考生481分，位次51040~51831名录取概率大吗？报哪些专业可能性比较大？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-填报",
        "question": "山东，494分，物化地，19万2千多，有机会报考贵校吗。如果有，有什么推荐的比较好的。",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-请问一下，山东物化生493分，195100名，报考希望大吗？",
        "question": "请问一下，山东物化生493分，195100名，报考希望大吗？，可以选择哪些专业？谢谢！",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-请问贵校今年在重庆有招专科的计划吗",
        "question": "想要咨询专科招收事项",
        "answer": "我校在外省没有专科计划"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-中外合作办学",
        "question": "请问贵校中外合作办学机械类是4+0吗？毕业证和普通批有区别吗？",
        "answer": "毕业证没有区别"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "山东424报考贵校有希望吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，专科有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "山东考生，物化生474，有希望冲普通类本科专业吗？可以报考哪些专业，中外那种学费大概是多少？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，中外合作有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-本科",
        "question": "今年山东位次28万有机会报考本校本科吗",
        "answer": "中外合作专业有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "山东政史地444，能报贵校电子商务么",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，专科有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-会不会录取",
        "question": "山东考生，选科政史生，503分，可以报考咱们学校哪些专业？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-报考",
        "question": "山东女生物化政535分可以报考贵校哪些专业",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-物化地497，今年报考贵校的机会大吗",
        "question": "物化地497，今年报考贵校的机会大吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-无",
        "question": "山东省美术生综合分501.75，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "高考493分排名196328有希望报考临沂大学吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-史地生",
        "question": "山东考生507分，位次161905，报动物医学稳吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-公费师范生",
        "question": "538纯文位次96848，冲刺贵校公费师范生小学教育和地理，希望大嘛",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "请问学校是1：1投档录取吗",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-报考",
        "question": "老师您好，潍坊的纯文考生508分有希望冲临沂大学的旅游管理专业吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-关于公共外语是否开设俄语的咨询",
        "question": "老师你好，孩子是高考外语语种为俄语的考生，报考贵校后，公共外语是否有俄语？谢谢解答。",
        "answer": "公共课有俄语"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "浙江考生500分位次196397有希望吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望录取"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "您好，我想问一下，445分能上本科吗？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "今年物化地467分为次262764报考贵校概率大吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，中外合作专业概率大"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "本人江苏省美术文科，综合分469，位次12503，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-报考",
        "question": "山东文科生518可以报考什么专业",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，不限科目的专业都可以"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "高考成绩504，选科政史地，省排名170274，能报考贵校吗?可以选什么专业",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，请参考我校招生网历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "四川理科位次125728有希望嘛",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "今年物化地467分为次262764报考贵校概率大吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，中外合作专业有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "请问河南文科考生514位次大概29600左右，有希望录取嘛",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "河南文科475可以上贵校吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-那些专业有博士点或硕士点",
        "question": "那些专业有博士点或硕士点",
        "answer": "临沂大学现在无博士点，设有5个硕士授权一级学科、11个硕士专业学位授权类别。"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-物化生470分可以报该校那些专业",
        "question": "物化生470分可以报该校那些专业，省内排名大概7万多",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，中外合作专业有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "高考成绩504，选科政史地，省排名170274，能录取吗?如果能，能报什么专业",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，中外合作专业希望大"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "山东541分，91567名贵校希望大吗？文科",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，文科各专业均有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-招生",
        "question": "河南省文科生489分 位次45942 被贵校录取概率大吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-专业",
        "question": "云南理科483，位次60709，能被贵校录取吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-少数民族预科班",
        "question": "老师我是贵州历政地考生 456可以报考贵校少数民族预科班吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-校区",
        "question": "学前教育专业在哪个校区",
        "answer": "本科在校本部"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "河南文科生502，名次37018服从调剂有望被录取吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "老师，贵州考生，理科，491，位次57516，被录取概率大吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-退档",
        "question": "贵校今年有提档不退档的承诺吗？",
        "answer": "服从调剂不退档"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-招生",
        "question": "今年贵校的应用心理学在河南有招生吗？",
        "answer": "今年我校在河南没有应用心理学计划"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-河南文科487 位次是47394被高校录取概率大吗",
        "question": "谢谢老师回答",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-河南文科报考",
        "question": "请问河南文科考生481分有上贵校的可能吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-广东426能报贵校的化学专业吗",
        "question": "如果接受调剂，滑档的概率为？",
        "answer": "我校今年在广东的计划未有化学专业"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "物生地497分，能报什么专业",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-报考",
        "question": "四川理科497，位次140317到138842，服从调剂，可以上吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-报考",
        "question": "河南文科477分名次54915可以报什么专业",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-报考咨询",
        "question": "请问重庆历史类526能上贵校吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "云南考生 舞蹈专业209.75 文化459 可以被贵校录取吗",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取问题",
        "question": "云南省理科472分68095位次可以报考贵校的机械设计制造及自动化专业吗？",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-24年文科考生",
        "question": "今年会对河南扩招吗？",
        "answer": "没有扩招"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "历史495分报考贵校有机会么",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-湖南历史考生",
        "question": "您好湖南历史考生排位3w4有机会上贵校吗有多大概率",
        "answer": "欢迎报考临沂大学，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-就读校区咨询",
        "question": "咨询下贵校计算机科学与技术、软件工程、智能制造工程、土木工程专业分别在哪个校区就读？",
        "answer": "本科专业在校本部就读，专科专业在分校区就读，报考指南有"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-分数线",
        "question": "2024年高考录取分数线",
        "answer": "根据报名人数从高到低录取，最低分为录取分数线"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-投档和退档",
        "question": "投档比和退档理由",
        "answer": "投档1：1，退档理由根据教育部体检意见"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-书法生",
        "question": "临沂大学对江苏书法生招生吗",
        "answer": "未有书法学招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-报考",
        "question": "请问文科480分可以报咱的什么专业",
        "answer": "报考中外合作专业"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-小语种",
        "question": "老师您好，我想问一下如果高考外语是考的俄语的话，进入我们学校之后可以继续学习俄语吗，用俄语代替英语进行考试吗？选俄语专业的话是不是还必须修英语？",
        "answer": "小学种可以选修俄语，选修俄语以后不需要选英语"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-填报志愿",
        "question": "体育文科，文化461，体育76报本校可以吗？",
        "answer": "我校体育教育2023年招生综合分"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-山东，物化生",
        "question": "请问贵校的专科专业在哪一个校区。能不能考本校的本科",
        "answer": "我校专科在费县校区和沂水校区，可以保考本校的专升本"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-山西考生",
        "question": "请问山西理工上机械设计制造及其自动化大概什么位次？",
        "answer": "我校2024年山西省未投放机械制造及其自动化计划"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-学校情况",
        "question": "宿舍是什么样的，有空调吗？需不需要跑早操？新生军训多长时间？",
        "answer": "宿舍分为四人间、六人间、八人间，大部分为六人间，均配备空调。不需要跑早操。新生军训时长两周。"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "山东书法生专业257，文化课多少有希望",
        "answer": "书法学2023年录取综合分513"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-音乐专业录取",
        "question": "24年音乐教育211，得需要多少综合分可以被贵校录取",
        "answer": "2023年录取分数为524"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-音乐表演",
        "question": "如果报考咱们学院的专科，将来是否可以继续转升本？谢谢!",
        "answer": "可以报考专升本"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-矫正视力问题咨询",
        "question": "矫正视力850度可以报考贵校土木类专业吗？",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "政史地500能报什么专业",
        "answer": "不提科目要求的文科专业都可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-请问山东录取",
        "question": "山东选科史政生可以报考该校哪个专业/省位次多少可以录取",
        "answer": "不提科目要求的文科专业都可以报考，17万位次以上有希望"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-河南美术生录取",
        "question": "假如专业240，文化课要多少才能报考贵校的设计专业",
        "answer": "按照1：1折合综合分，从高到低录取"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-临沂大学 河南文科招专科批次学生吗",
        "question": "河南文科专科批次要在多少位次",
        "answer": "河南我校未投放专科计划"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "请问贵校今年在海南会招收计算机科学与技术的新生吗？",
        "answer": "我校未在海南招生"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-投档 录取，宿舍环境",
        "question": "今年的投档比是多少？如果不服从调剂会被退档吗？一共几个校区？校区的在哪里？宿舍环境怎么样？",
        "answer": "17万位次有希望录取，本科录取都在校本部，我校还有费县校区和沂水校区，宿舍有6人间和8人间"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "480分可以上临沂大学什么专业",
        "answer": "17万位次报考临沂大学普通专业，20万位次报考中外合作专业"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-高考志愿",
        "question": "选了历史地理生物三科选什么专业好",
        "answer": "不限科目要求的专业，历史学、法学等都可以"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-报考",
        "question": "安徽历生地考生分数480能报贵校什么专业",
        "answer": "根据历年分数，文科480稍微偏低"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "贵校对云南省的录取分数线多少",
        "answer": "分专业不同和报名人数不同，录取分数不同，建议500分以上报考"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-体舞录取",
        "question": "24年体舞综合分估计多少能上",
        "answer": "建议520分以上报考，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-录取",
        "question": "山东音乐考生综合分470报考贵校音乐学专业有希望吗",
        "answer": "建议500分以上报考"
    },
    {
        "schoolName": "临沂大学",
        "title": "临沂大学-中国舞录取",
        "question": "老师您好，中国舞综合分480可以到贵校学习吗",
        "answer": "根据往年录取分数，建议500分以上报考我校，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "泰山学院",
        "title": "泰山学院-物生地 480分 16万八千名左右",
        "question": "录取概率大吗",
        "answer": "希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "泰山学院",
        "title": "泰山学院-你好，学美术的综合分470.5，符合咱学校的录取资格吗？",
        "question": "我是学美术的综合分470.5，符合咱学校的录取资格吗？",
        "answer": "抱歉   不在天津招收美术生"
    },
    {
        "schoolName": "济宁学院",
        "title": "济宁学院-山东考生物生地490，位次204653,有希望被贵校录取吗？",
        "question": "山东考生物生地490，位次204653，被贵校录取几率大吗？",
        "answer": "希望不是很大，可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "济宁学院",
        "title": "济宁学院-488分209920山东考生有机会被贵校录取吗",
        "question": "老师您好 选课组合为物生地",
        "answer": "今年我们学校理工类都要求物化，你只能报文科类专业，有希望，冲一下吧，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "济宁学院",
        "title": "济宁学院-招生问题",
        "question": "文科省排名22万有机会被该校录取吗",
        "answer": "机会比较小，可以去我们招生网https://zs.jnxy.edu.cn了解一下历年分数，欢迎报考济宁学院。"
    },
    {
        "schoolName": "济宁学院",
        "title": "济宁学院-录取",
        "question": "老师您好，山东政史地536分师范类录取几率大吗？",
        "answer": "希望很大，你可以登录我校招生网站https://zs.jnxy.edu.cn/index.htm查看历年分数和招生计划，欢迎报考济宁学院。"
    },
    {
        "schoolName": "济宁学院",
        "title": "济宁学院-咨询",
        "question": "贵校在陕西招的是二本还是专科",
        "answer": "专科，可以去我们招生网https://zs.jnxy.edu.cn了解一下招生计划及历年分数，欢迎报考济宁学院。"
    },
    {
        "schoolName": "济宁学院",
        "title": "济宁学院-报考",
        "question": "山东考生，选科政史生，成绩503，报考咱们学校希望大吗？",
        "answer": "希望较大，可以去我们招生网https://zs.jnxy.edu.cn了解一下历年分数，欢迎报考济宁学院。"
    },
    {
        "schoolName": "济宁学院",
        "title": "济宁学院-录取",
        "question": "安徽历史468有机会报考学校的经济学吗？",
        "answer": "去年我们文史类只招商务英语，最低分441.可以去我们招生网https://zs.jnxy.edu.cn了解一下历年分数，欢迎报考济宁学院。"
    },
    {
        "schoolName": "济宁学院",
        "title": "济宁学院-山东史地政474分，能报考贵校么",
        "question": "老师好，位次245634，能帮考贵校么 什么专业合适？谢谢",
        "answer": "有机会，可以去我们招生网https://zs.jnxy.edu.cn了解一下历年分数，欢迎报考济宁学院！"
    },
    {
        "schoolName": "济宁学院",
        "title": "济宁学院-录取",
        "question": "老师，河南考生能进吗，理科472",
        "answer": "有希望，去年河南理科最低分为457分（心理学专业），你可以去我们招生网https://zs.jnxy.edu.cn了解一下历年分数，欢迎报考济宁学院。"
    },
    {
        "schoolName": "济宁学院",
        "title": "济宁学院-美术生咨询",
        "question": "老师您好，我想咨询一下山东美术综合分492分，在服从调剂的情况下，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "山东没有服从调剂，希望比较小，可以去我们招生网https://zs.jnxy.edu.cn了解一下历年分数，欢迎报考济宁学院。"
    },
    {
        "schoolName": "济宁学院",
        "title": "济宁学院-老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗",
        "question": "老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗，能报考哪些专业，有什么要求",
        "answer": "去年我们历史类最低分为510分，你可以去我们招生网https://zs.jnxy.edu.cn了解一下招生计划及历年分数，欢迎报考济宁学院。"
    },
    {
        "schoolName": "济宁学院",
        "title": "济宁学院-公费师范生",
        "question": "山东女成绩439位次328636，可以走贵校公费师范生嘛？如果可以，怎样填报志愿呢？",
        "answer": "我们没有公费师范生招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "济宁学院",
        "title": "济宁学院-舞蹈录取",
        "question": "请问老师，中国舞综合分470分可以报贵校吗",
        "answer": "您可以我校历年录取情况进行报考，详情请见https://zs.jnxy.edu.cn/，欢迎报考济宁学院。"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-人数录取",
        "question": "请问上饶师范学院在四川的招生是多少？",
        "answer": "我校菏泽学院，今年对四川共招生十人，详细情况可在菏泽学院招生办公众号或者菏泽学院招生网上查询相关招生信息，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-四川录取",
        "question": "2023年贵校在四川的调档线是多少理科的",
        "answer": "我校去年理科录取最低分为447分，更多详细情况可在菏泽学院招生办公众号或者菏泽学院招生网上查询相关招生信息，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-投档比",
        "question": "想问一下该校今年山东的投档比是一比一吗？谢谢",
        "answer": "是的，历年录取数据等详细情况可在菏泽学院招生办公众号或者菏泽学院招生网上查询相关招生信息，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-咨询请问山东小语种专业能报考中外合作办学吗",
        "question": "山东",
        "answer": "可以报考，更多详细情况可在菏泽学院招生办公众号或者菏泽学院招生网上查询相关招生信息，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-重庆考生物化地",
        "question": "重庆考生物化地443有希望上贵校吗",
        "answer": "我校今年不面向重庆市进行招生，详细情况可在菏泽学院招生办公众号或者菏泽学院招生网上查询相关招生信息，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-山东女孩历政生专业486分，位次213101，能报考贵校吗？",
        "question": "老师推荐冲一下哪个专业，谢谢",
        "answer": "我校建议位次在21万以内的考生报考普通类本科专业，详细情况可在菏泽学院招生办公众号或者菏泽学院招生网上查询相关招生信息，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-菏泽学院",
        "question": "山东文科477排名23万位次有希望被贵校录取吗？被退档的可能性大吗？",
        "answer": "我校建议位次在21万以内的考生报考我校普通类本科专业，投档比为一比一，详细情况可在菏泽学院招生办公众号或者菏泽学院招生网上查询相关招生信息，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-录取",
        "question": "江苏物化463有机会吗",
        "answer": "我校去年面向江苏省录取的最低分为493，高出去年江苏本科分数线45分，详细情况可在菏泽学院招生办公众号或者菏泽学院招生网上查询相关招生信息，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-菏泽学院",
        "question": "请问山东的考生459可以报考吗 概率大吗 有什么专业可以推荐吗",
        "answer": "我校去年本科专业面向山东省录取的最低分为474，最低位次为231537，详细情况可在菏泽学院招生办公众号或者菏泽学院招生网上查询相关招生信息，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-山东政史地497有希望报考本校吗",
        "question": "山东政史地497有希望报考本校吗",
        "answer": "有希望被我校录取，详细情况可在菏泽学院招生办公众号或者菏泽学院招生网上查询相关招生信息，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-报考录取",
        "question": "老师，孩子山东物化生476 排名239151 报考贵校有希望录取吗?麻烦了谢谢",
        "answer": "有希望被我校录取，详细情况可在菏泽学院招生办公众号或者菏泽学院招生网上查询相关招生信息，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-报考录取（菏泽学院）",
        "question": "山东408纯文报考专科畜牧兽医，食品药品，生物化工专业能录取吗",
        "answer": "我校去年招收专科专业录取最低分为431，最低位次为336524，详细情况可在菏泽学院招生办公众号或者菏泽学院招生网上查询相关招生信息，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-山东的舞蹈生，综合成绩389.75，位次5152，有希望么？",
        "question": "老师您好，我是山东的舞蹈生，综合成绩389.75，位次5152，想报考咱们学校的舞蹈专业有希望么？",
        "answer": "我校去年舞蹈类专业录取最低综合分为511.56，最低位次为1526，详细情况可在菏泽学院招生办公众号或者菏泽学院招生网上查询相关招生信息，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-您好",
        "question": "纯文490位次20万左右报考贵校希望大吗",
        "answer": "有希望被我校录取，详细情况可在菏泽学院招生办公众号或者菏泽学院招生网上查询相关招生信息，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-江苏考生",
        "question": "你好，物生政476 江苏考生 位次 172471有机会吗、",
        "answer": "有希望被我校录取，详细情况可在菏泽学院招生办公众号或者菏泽学院招生网上查询相关招生信息，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-录取了是否毕业就会是本科毕业证？",
        "question": "录取了是否毕业就会是本科毕业证？",
        "answer": "报考我校本科专业被录取后，经过学业考核毕业后，会拿到本科毕业证及学士学位证书；报考我校专科专业被录取后，经过学业考核毕业后，会拿到专科毕业证。"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-录取",
        "question": "山东在物化捆绑的情况下，全文495，位次19.2万，报什么专业稳？",
        "answer": "我校建议位次在21万以内的考生报考我校普通本科专业，详细情况可在菏泽学院招生办公众号或者菏泽学院招生网上查询相关招生信息，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-录取",
        "question": "我山东考生517分，选科是政史地，位次是139463.能被你校录取吗",
        "answer": "有希望被我校录取，详细信息可在菏泽学院招生办或者菏泽学院招生信息网上查询相关招生信息，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-咨询",
        "question": "山东省 物化政组合474 能否被贵校录取呢 专业有啥好推荐的呢",
        "answer": "我校建议位次在21万以内的考生报考我校普通本科专业，可以考虑一下我校的物理学（中外合作师范类）专业，详细信息可在菏泽学院招生办或者菏泽学院招生信息网上查询相关招生信息，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-山东考生",
        "question": "物化政考生483，位次221366报考药学，机会大吗",
        "answer": "有希望被我校录取，详细信息可在菏泽学院招生办或者菏泽学院招生信息网上查询相关招生信息，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-录取",
        "question": "山东考生物生地467能否报考贵校，若能报考适合什么专业",
        "answer": "我校建议位次在21万以内的考生报考我校普通类本科专业，可以考虑一下我校的物理学（中外合作师范类）专业，详细信息可在菏泽学院招生办或者菏泽学院招生信息网上查询相关招生信息，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-菏泽学院",
        "question": "江苏，物化生，511能被贵校药学或生物制药专业录取吗？",
        "answer": "今年我校药学和生物制药专业不面向江苏省招生，详细信息可在菏泽学院招生办或者菏泽学院招生信息网上查询相关招生信息，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-山东考生",
        "question": "您好，今年高考488分，位次209711，能否有希望报考贵校的学前教育专业呢",
        "answer": "有希望报考我校，详细信息可在菏泽学院招生办或者菏泽学院招生信息网上查询相关招生信息，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-能否被录取",
        "question": "山东省男生物化政474能否会被贵校录取 能报哪个专业呢",
        "answer": "有希望被我校录取，详细信息可在菏泽学院招生办或者菏泽学院招生信息网上查询相关招生信息，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-专业选择",
        "question": "山东纯文491上贵校的什么专业被录取可能性最大",
        "answer": "我校建议在21万位次以内的考生报考我校普通类本科专业，详细信息可在菏泽学院招生办或者菏泽学院招生信息网上查询相关招生信息，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-录取",
        "question": "江西考生，分数512，排名25075，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "有希望被我校录取，详细情况可在菏泽学院招生办公众号或者菏泽学院招生网上查询相关招生信息，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-录取",
        "question": "山东纯文499分位次182524报考本校哪些专业被录取希望较大",
        "answer": "我校建议位次在21万以内的考生报考普通类本科专业，详细情况可在菏泽学院招生办公众号或者菏泽学院招生网上查询相关招生信息，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-录取",
        "question": "你好山西书法综合分470有机会录取吗",
        "answer": "有希望被我校录取，详细情况可在菏泽学院招生办公众号或者菏泽学院招生网上查询相关招生信息，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-录取",
        "question": "山东484物化生能被哪些专业录取概率大？",
        "answer": "我校建议位次在21万以内的考生报考我校普通类本科专业，可以考虑报考我校的物理学（中外合作师范类）专业，详细情况可在菏泽学院招生办公众号或者菏泽学院招生网上查询相关招生信息，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-录取",
        "question": "山东考生物化地490位次205177报考贵校哪些专业希望比较大",
        "answer": "我校建议位次在21万以内的考生报考我校普通类本科专业，可以考虑一下报考我校物理学（中外合作师范类）专业，详细情况可在菏泽学院招生办公众号或者菏泽学院招生网上查询相关招生信息，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-咨询",
        "question": "山东民舞综合分409，排名3790，能否报考贵校",
        "answer": "我校去年舞蹈类专业录取最低位次为1526，详细情况可在菏泽学院招生办公众号或者菏泽学院招生网上查询相关招生信息，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-录取",
        "question": "河南理科464，排名209249有希望被录取吗",
        "answer": "有希望被我校录取，详细情况可在菏泽学院招生办公众号或者菏泽学院招生网上查询相关招生信息，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-足球教育",
        "question": "文化生可以填报足球教育专业吗",
        "answer": "我校足球运动专业为体育类专业，文化生可以填报我校普通类本科专业，详细情况可在菏泽学院招生办公众号或者菏泽学院招生网上查询相关招生信息，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-投档比",
        "question": "请问贵校的投档比是多少？物政生489排167105有机会吗？在广东的招生计划是？",
        "answer": "投档比为一比一，我校去年面向广东理工类录取最低分为492分，有希望被我校录取，我校面向广东招生计划为10人，详细情况可在菏泽学院招生办公众号或者菏泽学院招生网上查询相关招生信息，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-志愿录取",
        "question": "贵校专科是否还有中外合作？男生，423，物化生，报贵校专科有希望吗？谢谢！",
        "answer": "我校今年专科专业未开设中外合作专业，有希望被我校专科专业录取，详细情况可在菏泽学院招生办公众号或者菏泽学院招生网上查询相关招生信息，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-山东烟台考生女物化生455",
        "question": "老师是否可以报考贵校兽医医学",
        "answer": "我校去年畜牧兽医专业录取最低分为454，最低位次为280154，详细情况可在菏泽学院招生办公众号或者菏泽学院招生网上查询相关招生信息，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-报考",
        "question": "山东省的考生500分，位次179614报考该校英语专业，今年可以或有机会被该校录取吗？",
        "answer": "我校去年英语（师范类）专业录取最低分为503，最低位次为162055，详细情况可在菏泽学院招生办公众号或者菏泽学院招生网上查询相关招生信息，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-能否录取",
        "question": "美术与设计类 综合分467分 位次17662 能否被贵校录取",
        "answer": "我校去年美术类专业录取最低分为533.05，最低位次为13480，详细情况可在菏泽学院招生办公众号或者菏泽学院招生网上查询相关招生信息，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-菏泽",
        "question": "贵校今年招贵州文科考生的专科批吗 分数419 位次53102",
        "answer": "我校今年专科专业没有面向贵州的招生计划，详细情况可在菏泽学院招生办公众号或者菏泽学院招生网上查询相关招生信息，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-录取",
        "question": "你好，山东物化生考生486报考咱校电气工程及其自动化 电子信息工程等工科专业录取率高吗",
        "answer": "我校电气工程及其自动化专业为本科专业，去年录取最低分为497，最低位次为175095，电子信息工程技术专业为专科专业，去年录取最低分451，最低位次为288308，详细情况可在菏泽学院招生办公众号或者菏泽学院招生网上查询相关招生信息，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-菏泽学院录取",
        "question": "贵州历史类484分24599位次，有希望录取经济学或财务管理专业吗？",
        "answer": "我校去年面向贵州文史类录取最低分为501，详细情况可在菏泽学院招生办公众号或者菏泽学院招生网上查询相关招生信息，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-录取",
        "question": "安徽物化政481分153593名可以报考该贵校吗？",
        "answer": "有希望被我校录取，详细情况可在菏泽学院招生办公众号或者菏泽学院招生网上查询相关招生信息，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-菏泽学院",
        "question": "贵州理科402排名十三万有机会报考贵校的英语专业吗",
        "answer": "我校去年面向贵州理工类录取最低分为393，有希望被我校录取，详细情况可在菏泽学院招生办公众号或者菏泽学院招生网上查询相关招生信息，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-山东考生",
        "question": "你好 山东纯文480 位次在23万左右是否可以录取本校能够选择什么专业",
        "answer": "我校建议位次在21万以内的考生报考普通类专业，详细情况可在菏泽学院招生办公众号或者菏泽学院招生网上查询相关招生信息，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-你好，山东考生",
        "question": "生政地485，位次216455，有希望报考贵校吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-录取",
        "question": "江苏考生，物生地508分，位次134000，报考贵校动物医学专业概率大吗",
        "answer": "我校今年没有面向江苏省招收动物医学专业的考生，可以到我校官方微信公众号或招生信息网上查看详细的往年录取数据，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-山东报考",
        "question": "今年取消校企合作了，去年是校企合作的专业在今年分数和位次会上升吗，去年的分数和位次能作为参考吗",
        "answer": "每年的分数和位次都会有所浮动，可以以去年的位次和分数进行参考，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-录取概率",
        "question": "您好，请问湖北历政生482位次37370,管理类有希望被录取吗？",
        "answer": "有希望的，可以到我校官方微信公众号或招生信息网上查看详细的往年录取数据，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-录取",
        "question": "请问一下，贵校开设日语教学吗",
        "answer": "我校开设有日语教学的课程，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-江苏物政地476，172471名能冲吗",
        "question": "江苏物政地476，172471名能冲吗",
        "answer": "可以到我校官方微信公众号或招生信息网上查看详细的往年录取数据，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-录取",
        "question": "您好 山东物化生 486 报贵校工科有希望吗",
        "answer": "有希望的，可以到我校招生信息网查看详细的招生简章，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-录取",
        "question": "校投档比为多少 音乐教育综合分433 排名为5462 报考贵校录取率为多少 服从调剂 是否会滑档",
        "answer": "投档比为一比一，有希望被我校录取，山东为高考改革省，服从调剂的话也有可能会滑档，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-报考",
        "question": "春考网络技术601分，位次494，有没有希望上贵校",
        "answer": "去年录取最低分597，有希望被我校录取，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-山东考生生政历",
        "question": "山东考生生政历490能报嘛",
        "answer": "可以到我校招生信息网上查看详细招生简章，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-报考",
        "question": "山东偏文考生位次23万可以报考吗",
        "answer": "可以报考，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-报考",
        "question": "山东物化地483，位次221309有希望报贵校什么专业?",
        "answer": "可以到我校官方微信公众号或招生信息网查看详细的录取最低分、最低位次，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-山东考生",
        "question": "美术生综合分数456，请问有希望上贵校的设计类专业吗？",
        "answer": "我校美术类去年录取最低分为533分，最低位次为13480，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-录取",
        "question": "山东考生报考本校的统计学大约需要多少位次啊",
        "answer": "我校去年统计学录取最低分486，最低位次201763，可以参考去年的位次，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-录取",
        "question": "山东考生，全理，位次192634，报考数学与应用数学（师范类）和自动化，录取概率大吗",
        "answer": "有希望被录取，数学与应用数学（师范类）去年的最低分494，最低位次180991；电气工程及其自动化录取最低分为497，最低位次175095，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-录取（菏泽学院）",
        "question": "请问，湖南历史类454，位次46715，有机会被贵校录取吗？我服从调剂。",
        "answer": "去年我校在湖南录取的历史类最低分463，最低位次36799，欢迎报考菏泽学院。"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-山东考生物政地386分报考贵校专科有希望吗？",
        "question": "专科有哪些专业？",
        "answer": "去年我校专科录取最低分数为431分，位次336524。我校今年共招收24个专科专业，详情请登录菏泽学院招生信息网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-报考英语专业，有没有特别要求？",
        "question": "报考英语专业，有没有特别要求？",
        "answer": "高考外语语种需要为英语。"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-江苏理科485",
        "question": "能上么？",
        "answer": "我校在江苏物理类录取的最低位次为134436"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-498分是否可以被贵校信用风险管理与法律防控专业录取",
        "question": "山东省考生，选科生政史498分",
        "answer": "去年我校该专业录取的最低位次为182955，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-关于公共外语是否开设俄语的咨询",
        "question": "老师你好，孩子是高考外语语种为俄语的考生，报考贵校后，公共外语是否有俄语？谢谢解答。",
        "answer": "有俄语公共课。"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-投档，录取",
        "question": "请问四川理科488，位次153336有希望报考贵校吗，贵校投档比是多少啊，服从调剂会被退档吗",
        "answer": "去年我校在四川理科录取最低位次为173184，超过二本线23分。投档比例为一比一。录取原则为：执行考生所在省（自治区、直辖市）招生主管部门关于投档的有关规定。按照“专业志愿清”的原则进行录取。即对每一院校志愿进档考生，根据考生的专业志愿、文化总分并参考相关科目成绩、体检情况，优...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-录取",
        "question": "老师您好四川考生理科493位次146159，有希望报贵校吗?概率大不大",
        "answer": "去年我校在四川理科录取最低位次为173184，超过二本线23分。欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-四川理科488有没有希望被贵校录取啊",
        "question": "四川高考488分，位次153336，有没有希望被贵校录取",
        "answer": "去年我校在四川理科录取最低位次为173184，超过二本线23分。欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-物生地 480分 16万八千名左右",
        "question": "录取概率大吗",
        "answer": "我校在江苏省去年录取的物理类专业最低位次为134436，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-招生",
        "question": "河南省理科位次170000想学自动化有机会吗",
        "answer": "去年我校在河南理科最低位次为210220，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-录取",
        "question": "河南理科487省内17万左右可以报考电子信息类的么",
        "answer": "去年我校在河南理科最低位次为210220，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-艺术",
        "question": "您好，舞蹈专业成绩207.5，排名1426，文化成绩，362，排名，108197，报贵校还有机会吗？",
        "answer": "我校在云南不招收艺术类专业！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-专科",
        "question": "理科高考286有能上的专科专业吗",
        "answer": "我校今年不在河南招收专科生。"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-福建物理考生2024",
        "question": "466分省排99035，有希望进入该校心理学专业么，选考物生政",
        "answer": "我校在福建去年物理类录取的最低位次为75166，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-录取",
        "question": "四川理科476，位次17万有机会报考贵校吗？",
        "answer": "去年我校在四川理科录取最低位次为173184，超过二本线23分。欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-贵校今年的投档线是多少？",
        "question": "理科482分可以在贵校上什么专业？",
        "answer": "去年我校在河南理科最低位次为210220，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-四川理科考生大概多少分可以上贵校呀",
        "question": "急",
        "answer": "去年我校在四川理科录取最低位次为173184，超过二本线23分。欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-录取",
        "question": "请问四川理科500分有机会读贵校嘛",
        "answer": "去年我校在四川理科录取最低位次为173184，超过二本线23分。欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-录取",
        "question": "老师您好，请问宁夏理科375位次26163被贵校录取几率大吗？",
        "answer": "我校在宁夏去年理科录取的最低位次为20796，欢迎报考菏泽学院！"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-矫正视力问题咨询",
        "question": "矫正视力850度左右可以报考贵校土木类专业吗？",
        "answer": "根据普通高等学校招生体检工作指导意见，任何一眼矫正到4.8镜片度数大于800度的，不宜就读地矿类、水利类、土建类、动物生产类、水产类、材料类、能源动力类、化工与制药类、武器类、农业工程类、林业工程类、植物生产类、森林资源类、环境生态类、医学类、心理学类、环境与安全类、环境科学...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "菏泽学院",
        "title": "菏泽学院-体舞录取",
        "question": "24年体舞综合分估计多少能上",
        "answer": "2023年度，我校舞蹈学分艺术舞蹈和体育舞蹈方向招生，舞蹈学（艺术舞蹈）专业2023年最低位次为1526名；舞蹈学（体育舞蹈男）专业最低位次为330名；舞蹈学（体育舞蹈女）专业最低位次为291名。2024年度，我校体育舞蹈专业按照中国舞和国际标准舞两个方向招生，请参考去年数据。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-中外合办",
        "question": "老师好 广西考生物政地排名60903可以报中外合办经济学吗",
        "answer": "考生您好，我校中外合作不招省外的。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "考生您好，参照往年位次，物理类我们最低位次大概是在7万多，希望不是很大，您可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-贵州历地政",
        "question": "537 9470 请问报法学或者汉语言文学希望大吗",
        "answer": "考生您好，这两个专业您都需要冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-山东556省排六万七济南走读计划 报哪些专业比较把握",
        "question": "希望老师可以回答一下！",
        "answer": "考生您好，您的分数报济南走读的工程管理、物流管理、跨境电子商务、新闻学、文化产业管理专业有希望；汉语国际教育、公共管理类、外国语言文学类、工商管理类专业希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-你好，老师，政史地考生544分，考本校法学有希望吗？",
        "question": "你好，老师，政史地考生544分，考本校法学有希望吗？",
        "answer": "考生您好，您的分数可以选择冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-山东聊城史政地考生544分，",
        "question": "山东聊城史政地考生544分，你好，报本校审计学、财政学、金融学可以吗，如果不合适，您推荐本校哪个专业，谢谢",
        "answer": "考生您好，您的分数可以选择冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-志愿咨询",
        "question": "老师您好，请问贵校今年投档比例是多少？符合条件且服从调剂的学生是否会被退档？是否设有专业极差？对于转专业有什么条件？",
        "answer": "考生您好，我校的投档比为1：1；没有专业级差；您可以去山东财经大学教务处官网查看每个专业的转专业要求。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-录取 河北553位次15144",
        "question": "本人能被贵校录取吗，可以报考什么专业",
        "answer": "考生您好，您可以冲一下我们学校的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-投档比",
        "question": "投档比是1：1嘛?被调档后会被退档嘛?",
        "answer": "考生您好，我校投档比为1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-录取问题",
        "question": "老师好， 请问一下， 湖北物理，生物，政治女生 549（排名49538）报考有希望吗？",
        "answer": "考生您好，您可以冲一下我校的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-综招入围，高考542报经济与贸易类录取概率大吗",
        "question": "您好，我是综评入围了，高考542，综合算分应该是531，请问报考经济与贸易类录取概率大吗？或者工商管理录取概率大吗？",
        "answer": "考生您好，您可以去“山东财经大学本科招生信息网”官网上查询一下历年分数，根据历年分数您对比一下。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-能报什么专业",
        "question": "山东政史生 483分，能报贵校的什么专业？",
        "answer": "考生您好，您的分数可以冲一冲我校的普通类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-录取",
        "question": "山东省576分42341名，报考贵校的法学专业有希望吗",
        "answer": "考生您好，您的分数报我校的法学专业是有希望录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-地方专项",
        "question": "山东物化地481位次227551 地方专项有希望冲今年的数字媒体技术吗",
        "answer": "考生您好，您的分数可以选择冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-江西考生咨询",
        "question": "你好，江西考生历史类省排1万5，有多大概率能上贵校的会计专业？",
        "answer": "考生您好，参考您的位次，会计专业希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-山东政史地考生541分能报贵校的法学专业吗",
        "question": "山东政史地考生541分（未走地方专项）位次91415能报贵校的法学专业吗？或是其他的文科类专业比如会计学、财务管理？",
        "answer": "考生您好，您的分数可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-毕业要求",
        "question": "请问贵校是否要求毕业前通过英语四级？",
        "answer": "考生您好，我校毕业对英语四级没有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-老师您好，山东考生，全文政史地，分数510，省排15w5",
        "question": "可以报考贵校哪些专业",
        "answer": "考生您好，您的分数可以选择冲一冲我校的普通类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-老师你好，想问问山财投档比是多少呀",
        "question": "问问山财投档比怎么样，转专业要求高吗",
        "answer": "考生您好，我校的投档比为1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-广西考生",
        "question": "广西物生地考生 495分 位次59341 有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，您的分数报考我校是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-广西考生",
        "question": "广西物生地考生 495分 位次59341 有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，您的分数报考我校是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-山东财经大学报考",
        "question": "安徽理科560，位次五万四千多，有希望报考贵校001专业组财政学、审计学或财务管理吗？",
        "answer": "考生您好，物理类您所说的这些专业整体预估是在5万以内，您可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-山东考生总分560全省61736可以报考贵校资产评估或税收学",
        "question": "如上",
        "answer": "考生您好，您的分数可以冲一冲我校的资产评估专业和税收学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-山东考生总分560全省61736，可以报考贵校的资产评估或税",
        "question": "如上",
        "answer": "考生您好，您的分数可以冲一冲我校的资产评估专业和税收学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-录取",
        "question": "江苏理科考生516排名122991不考虑中外合作办学有机会上贵校吗",
        "answer": "考生您好，您的分数可以冲一下我校的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-报考",
        "question": "老师您好，请问贵校新增的财政学和税收学多少分能够报考？",
        "answer": "考生您好，您的分数是多少呢？可以根据分数给您预估一下。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-毕业要求",
        "question": "请问贵校是否要求毕业前通过英语四级？",
        "answer": "考生您好，我校毕业对英语四级没有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-山东物化地，539",
        "question": "老师，物化地，539分，省名次95000，网络空间安全这个专业可以报吗？有其他要求吗？",
        "answer": "考生您好，我校没有网络空间安全这个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-录取",
        "question": "您好，广西物生政459 8万5千名左右，有希望录取吗z84YqN",
        "answer": "考生您好，参考您的位次，希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-录取",
        "question": "山东 物理化 525 ，12万，冲计算机或者大数据有希望吗",
        "answer": "考生您好，您的分数可以选择冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-招生",
        "question": "1.投档比例是1：1吗 2.是否设有专业极差 3.是否为上床下桌",
        "answer": "考生您好"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-录取",
        "question": "山东考生政史地531报考贵校录取希望大吗？录取希望大的专业有哪些（除中外合办）",
        "answer": "考生您好，您可以选择冲一冲我校的普通类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-录取",
        "question": "湖北省物理类563大数据管理能报吗？",
        "answer": "考生您好，我校大数据管理与应用专业去年在湖北省为管理科学与工程类大类招生，您可以在我校官网查看去年管理科学与工程类最低分数并结合2023年湖北省一分一段表查看2023此大类最低位次进行参考"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-山东考生564分",
        "question": "你好，山东考生564分，政史地，位次55571，想报贵校的审计、财务管理、汉语言专业有希望吗",
        "answer": "考生您好，您的分数可以冲一下审计、汉语言文学、财务管理专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-录取",
        "question": "浙江政史生584分位次71393被贵校录取概率大吗，贵校二本专业可以转一本专业吗",
        "answer": "考生您好，您的分数报我校是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-报考",
        "question": "山东物化政考生505，位次167082可以报考贵校的哪些专业？感谢！",
        "answer": "考生您好，您的分数可以冲一下我们学校的普通类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-报考",
        "question": "山东物化政考生505可以报考贵校的哪些专业？感谢！",
        "answer": "考生您好，您的分数可以冲一下我们学校的普通类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-录取",
        "question": "老师山东政史地考生总分559分，为此，62992名有希望录取税收学？机会大不大？",
        "answer": "考生您好，您的分数可以冲一下税收学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-山东美术生综合分525.5",
        "question": "您好，请问山东物生地美术生综合分525.5有机会上贵校数字传媒艺术或者视觉传达设计么",
        "answer": "考生您好，数字传媒艺术和视觉传达专业去年最低位次都为3500位。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-江苏省文科考生",
        "question": "老师你好，请问江苏省文科考生560分，推荐可以读贵校哪个专业，另个问一下，贵校的普通批次投档比是多少？",
        "answer": "考生您好，您的分数报我校是有希望的；我校的投档比为1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-老师你好，山东548报贵校中外合作经济学怎么样",
        "question": "中外合作模式是4+0吗，报考都有什么条件",
        "answer": "考生您好，您的选课有选物理和化学吗？您的成绩报考经济学是有希望的，如果您选了物理和化学报考统计学希望很大。我校的中外合作模式有“4+0”和“2+2”两种模式。不出国，选择“4+0”培养模式，在我校学习四年，其中达尔豪斯大学讲授一定比例的专业课程，完成规定课程，达到毕业标准，颁发全...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-录取概率",
        "question": "老师好，请问一下山东考生生政史587分32308名报考贵校会计学能被录取吗",
        "answer": "考生您好，您的分数报考我校的会计学专业是有把握的。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-物生地，如果被02组录取后续能否转入工科（捆绑化学）专业？",
        "question": "物生地考生，由于没选化学，报不了机械、电子、计算机这些专业，如果被贵校02组录取后，一年后学习达标的情况下，能否申请转工科（捆绑化学）的专业？",
        "answer": "考生您好，结合您所述情况可以申请转入"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-录取",
        "question": "山东考生物化政499 位次181011 不报考贵校中外合作 请问其他专业报考贵校有希望吗",
        "answer": "考生您好，您的分数可以选择冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-录取概率",
        "question": "老师好，我是山西理科考生，成绩516，排名38871，报考计算机科学与技术，有希望吗？",
        "answer": "考生您好，为保护当地生源，我校每年招收省外的考生不固定，还需要看山西的考生今年报考我校的情况，您可以去山东财经大学本科招生信息网官网上查询一下历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-校区",
        "question": "咱们学校的法学专业在哪个校区呢",
        "answer": "考生您好，目前法学专业校区在哪未确定，大部分专业今年都会安排在圣井校区，后续根据收到的录取通知书上的报道校区为主。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-录取率",
        "question": "老师：您好！陕西考生 总分 463 位次69369 报考贵校计算机技术 与科学、大数据应用与管理、数字媒体与技术希望大小？谢谢！",
        "answer": "考生您好，您所说的三个专业在去年为大类招生。计算机科学与技术和数字媒体技术属于计算机类；大数据管理与应用属于管理科学与工程类。您可以在山东财经大学本科招生信息网上查看去年这两个大类的最低分数并结合2023年陕西一分一段表得出相应位次，以此作为报考参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-贵校是否有设计学类的硕士点",
        "question": "请问贵校是否有设计学类的硕士点，是否有设计学推免资格，推免的学校有哪些？",
        "answer": "考生您好，我校目前暂时没有设计学类硕士点。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-贵校是否开设第二学士学位的学习",
        "question": "请问，贵校是否开设第二学士学位的学习，如有，都开设哪些专业，是否招收非本校学生报考？",
        "answer": "考生您好，我校目前开设会计学、金融学、法学、英语、汉语言文学等5个辅修第二专业双学位教育。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-美术类艺术生能否辅修其他学科大类专业",
        "question": "请问报考咱学校的美术类艺术生，在本专业的学习期间，能否辅修其他学科大类的专业，如果可以，学校开设哪些专业可以辅修，辅修后发放学位证和毕业证吗？",
        "answer": "考生您好，可以辅修第二专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-录取",
        "question": "老师您好，山东文科521，省排名122186，可以报考贵校国际经济与贸易专业吗？",
        "answer": "考生您好，您可以选择冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-山东美术生",
        "question": "山东美术生 综合分528位次3536，能否被数字媒体或视觉传达专用录取",
        "answer": "考生您好，去年数字媒体、视觉传达录取的最低位次是3500位。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-招生咨询",
        "question": "安徽物化政563分‘52000名，请问贵校有合适的专业报吗？",
        "answer": "考生您好，参考您的位次以及我校去年在安徽物理类各专业录取位次，公共管理类有希望，可以冲一冲工商管理类。具体信息您可以去我校招生信息网官网，查看2023年我校在安徽物理类各专业最低招生分数，并结合2023年安徽一分一段表查看相应各专业最低位次。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-报考",
        "question": "山东济南物化生491报考统计学有希望吗？",
        "answer": "考生您好，您的分数可以选择冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-地方专项物流管理专业要求选科吗",
        "question": "地方专项物流管理专业要求选科吗",
        "answer": "考生您好，地方专项物流管理专业是没有选科要求的。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-毕业要求",
        "question": "请问贵校是否要求毕业前通过英语四级？",
        "answer": "考生您好，我校毕业对英语四级没有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-关于调档比和退档",
        "question": "请问贵校的调档比是多少，调档后是否会退档?",
        "answer": "考生您好，我校的投档比是1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-单科要求",
        "question": "老师您好，贵校的统计学专业对数学要求吗？",
        "answer": "考生您好，我校对单科成绩没有限制。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-录取概率",
        "question": "老师好， 请问一下， 湖北大文女生 549（排名9638）报考01组会计学有希望吗？",
        "answer": "考生您好，您可以选择冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-福建物化生528位次54808是否有机会被贵校录取。",
        "question": "福建物化生528位次54808是否有机会被贵校录取。",
        "answer": "考生您好，您可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-专业咨询",
        "question": "物流管理专业是只有济南户口的才能报吗？",
        "answer": "考生您好，物流管理专业今年只有地方专项计划类型的考生可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-报考",
        "question": "湖北考生物生政540 位次56000有希望吗",
        "answer": "考生您好，您的分数可以选择冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-山东女孩物化地479分231109位次 走地方转向 有希望吗",
        "question": "山东女孩物化地479分231109位次 走地方转向 有希望吗 学校可以换专业吗",
        "answer": "考生您好，您的分数可以选择冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-山东",
        "question": "请问高考466，能走贵校的地方专项计划吗？",
        "answer": "考生您好，您的分数可以选择冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-咨询",
        "question": "贵州省政史地12509位次能报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，您的分数可以选择冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-咨询",
        "question": "老师您好！山东政史地考生570分请问选择财政学类有把握吗，或者还有其他可以报考的专业吗？我的英语成绩比较好135不过偏科严重数学75分",
        "answer": "考生您好，您的分数报考财政学专业是有希望的。报考税收学、经济学类、投资学专业有希望，资产评估专业希望很大，保险学、经济与贸易类、国际经济发展合作希望很大，外国语言文学类、工商管理类、公共管理类专业有把握。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-录取",
        "question": "本人湖南，想了解贵校在本省的投档比，物生地，位次为48000，是否有机会报考贵校法学",
        "answer": "考生您好，该校投档比为1：1；您的分数报考我校是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-法学",
        "question": "您好，近视900可以报法学吗",
        "answer": "考生您好，您可以参考教育部、卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》以及您所在省有关规定。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-咨询",
        "question": "您好！福建考生物理组总分557位次3.6万左右，有哪些专业有机会录取？另专业若要调剂，是在专业组里调剂还是在所有专业范围内调剂？谢谢",
        "answer": "考生您好，您的分数可以选择冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-山东551生史地7万多位次",
        "question": "可以报考什么专业",
        "answer": "考生您好，鉴于您所选科目并结合我校相关专业选科要求，您可以冲一冲外国语言文学类、工商管理类、公共管理类等，此些专业我们预估是在6万多位次。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-转专业",
        "question": "转专业政策如何，宽松吗？需要达到什么要求才能转",
        "answer": "考生您好，山财每个学院的转专业政策不一样，您可以通过“山东财经大学教务处”官网查看相关的转专业要求。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-您好！",
        "question": "宁夏考生文史类516分，位次约2276，报考贵校会被录取吗?希望有多大？",
        "answer": "考生您好，您的成绩报考我校是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-咨询",
        "question": "江苏物化80000位次左右，请问有机会录取吗？",
        "answer": "考生您好，您的分数可以选择冲一冲山财。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-山财专业咨询",
        "question": "广西物生政考生，468分 ，位次78271，可以报考贵校的什么专业呢？服从调剂有希望被录取吗，如果转专业有什么要求呢？",
        "answer": "考生您好，您的分数可以冲一冲山财。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-新疆理科",
        "question": "今年贵校对理科二批次录取分数线是怎样的",
        "answer": "考生您好，我们目前还没有录取分数线，现在还在填报志愿阶段，还未进行录取。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-河南艺考生咨询",
        "question": "河南考生美术231文化437文化课成绩位于河南美术生2822名，有机会上贵校吗？",
        "answer": "考生您好，我校按照考生所在省份有关政策文件规定投档，对进档考生，按照考生所在省份有关政策文件规定的录取原则依次录取。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-山东济南物化生565，位次5.5万",
        "question": "山东济南物化生565，位次5.5万。请问数学和统计学专业，有希望吗？",
        "answer": "考生您好。您的成绩报考统计学是有希望的，报考数学与应用数学希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-山东物化地，539",
        "question": "请问青岛考生539，物化地，工科有机会吗？",
        "answer": "考生您好，工科专业比如计算机科学与技术，我们预估分数是在560分左右。今年多个专业有一定比例的扩招，您可以冲一冲试试。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-山东物化地，539",
        "question": "青岛考试539，物化地，工学有机会吗？",
        "answer": "考生您好，工科专业比如计算机科学与技术，我们预估分数是在560分左右。今年多个专业有一定比例的扩招，您可以冲一冲试试。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-录取",
        "question": "在川招生人数",
        "answer": "考生您好，具体招生人数您可以去“山东财经大学本科招生信息网”官网上的招生计划中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-老师您好，请问山东政史地570分可以报考贵校财政类吗",
        "question": "或者有无其他专业推荐？我的英语成绩为135分，语文成绩为124，数学75分，偏科严重",
        "answer": "考生您好，您的成绩报考财政学是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-山西文科考生",
        "question": "老师，上午好！山西文科517分，位次7740，请问能被贵校汉语言文学录取吗？",
        "answer": "考生您好，您的分数是有希望的。为保护当地生源，我校在省外招生人数每年都会稍有变化。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-报考",
        "question": "山东考生，化生地537分，98472名，女生，能报什么专业",
        "answer": "考生您好，您的分数可以冲一下我校的普通类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-录取",
        "question": "山东全文510分有机会报考贵校什么专业",
        "answer": "考生您好，您可以冲一下我校的普通类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-招生",
        "question": "山东生政地554，贵校专业推荐",
        "answer": "考生您好，您可以冲一下我校的普通类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-专业",
        "question": "入学能不能转专业，有什么具体要求",
        "answer": "考生您好，我校可以转专业。具体的转专业要求您可以去山东财经大学教务处官网上查询一下每个学院的转专业要求。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-专科招生吗？",
        "question": "老师您好，山东考生，分数431分，外语日语，选考的地理历史政治，请问，今年可报考咱们学校吗？",
        "answer": "考生您好，我校没有专科专业的。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-调剂",
        "question": "如果服从调剂会不会退档",
        "answer": "考生您好，服从调剂提档后不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-农村专项",
        "question": "老师474山东物化农村专项有机会进咱学校嘛",
        "answer": "考生您好，您的分数可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-会计学院位于哪个校区？住宿几人间？财会专业考研率大约多少？",
        "question": "老师好！想了解下山财会计学院位于哪个校区？住宿几人间？财会专业考研率大约多少？谢谢！",
        "answer": "考生您好，我校新生大部分在圣井校区，今年可能有所调整，已报道须知为准。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-内蒙理科是一本还是二本招生",
        "question": "法院，法考大四通过率多少？近视900可以报考贵校法学吗？",
        "answer": "考生您好，内蒙理科是一本招生。具体法考通过率您可以咨询山东财经大学法学院的相关老师。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-录取",
        "question": "纯文547能录取工商管理么",
        "answer": "考生您好，您的分数可以选择冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-录取",
        "question": "广西。物理。物化生。总分522分。排名41186-41786。报贵校的金融学专业有机会吗？",
        "answer": "考生您好，今年我校在广西物理类没有金融学专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-陕西文科艺术生",
        "question": "陕西文科美术生，综合分476.75，综合分位次2804，今年有希望录取吗",
        "answer": "考生您好，我校按照考生所在省份有关政策文件规定投档，对进档考生，按照考生所在省份有关政策文件规定的录取原则依次录取。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-录取",
        "question": "老师您好，山东考生文科562被贵校什么专业录取的可能性大？",
        "answer": "考生您好，您的分数报考我校的保险学、经济与贸易类、国际经济发展合作专业有希望；外国语言文学类、工商管理类、公共管理类专业希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-山东考生咨询",
        "question": "您好 山东政史地女 553 位次71517 可以冲下贵校 税收 财政类的学科吗",
        "answer": "考生您好，您的分数可以选择冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-湖北",
        "question": "湖北史地政519/16600，有希望报财务管理么",
        "answer": "考生您好，我校今年在湖北历史类没有财务管理专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-咨询",
        "question": "老师您好我想问一下云南文科省排5000多左右是否有希望被贵校法学专业录取谢谢老师",
        "answer": "考生您好，按照以往的成绩您需要冲一冲法学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-报考",
        "question": "老师你好，山东化政地578分可以报贵校哪些比较好的专业啊",
        "answer": "考生您好，您的分数报考会计学，金融学，财务管理，审计学，法学，汉语言文学专业都是有希望的，财政学，税收学，经济学，投资学希望很大，其余类专业有把握。欢迎报考山东财经大学！"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-请问今年的投档比是多少",
        "question": "山东投档比",
        "answer": "考生您好，投档比为1：1"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-山东考生报考咨询",
        "question": "山东考生物化生535分，省排名101721，在选考物理考生中70651，在选考化学考生中69271.在选考生物考生中57532，请问我的成绩可报考会计学吗？",
        "answer": "考生您好，您的分数报考会计学需要冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-录取",
        "question": "亲问今年在湖南大概录到多少名呢？",
        "answer": "考生您好，大概录到多少名我们目前还不清楚，之后统计完湖南报考山财的考生的成绩排名才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-若按照提档比例计算出的人数实际多出计划数，多余的是不是被退档",
        "question": "您好，若按照提档比例120%计算出的人数实际多出计划数，多余的是不是被退档？例如假设某个专业计划100人，按照120%提档，提档是120个人吗？(平行志愿无法选择可调专业，并且考试符合招生章程的条件)多出的20个人是否要被退档了？麻烦百忙中回复下，谢谢",
        "answer": "考生您好，我们录取是按照当地教育部的政策规定来录取。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-今年山东高考成绩548分，纯文组合，有望报考贵校什么专业",
        "question": "今年山东高考成绩548分，纯文组合，有望报考贵校什么专业",
        "answer": "考生您好，可以冲一下外国语言文学类，工商管理类，公共管理类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-济宁文科男生报考专业",
        "question": "济宁文科男生554分想报会计学、财务管理专业有希望录取吗",
        "answer": "考生您好，会计学、财务管理专业您可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-录取",
        "question": "山东考生565分，报什么专业录取几乎比较大",
        "answer": "考生您好，您的选科是什么呢？"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-老师好我是山东考生选科物化地分数500分，符合地方专项要求。",
        "question": "有没有希望报考贵校物化组合要求的专业",
        "answer": "考生您好，您的分数可以选择冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-吉林文科554，省排名2927，可以进入贵校学习经济学专业吗",
        "question": "吉林文科554，省排名2927，可以进入贵校学习经济学专业吗",
        "answer": "考生您好，参考去年我校在吉林历史类经济学专业招生最低位次，您在边缘上，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-报考",
        "question": "安徽 历史 565分 报贵校可以录取大吗？",
        "answer": "考生您好，参考去年我校在安徽历史类最低招生位次，您在边缘上有希望，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-山东考生，568，51537，报山财可以吗？哪个专业",
        "question": "选科生政史",
        "answer": "考生您好，您的分数报山财是可以的。资产评估专业有希望的；保险销、经济与贸易类国际经济发展合作专业希望很大；外国语言文学类、工商管理类、公共管理类专业有把握。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-录取",
        "question": "物生历464有希望被录取上地方专项计划的专业吗？",
        "answer": "考生您好，您的分数可以选择冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-能否录取",
        "question": "我是山东考生，位次23000多名，想报考贵校会计学，请问有录取希望吗",
        "answer": "考生您好，您的分数报考会计学是很有把握的。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-专业推荐",
        "question": "女生物化政566推荐什么专业",
        "answer": "考生您好，计算机科学与技术、人工智能、数据科学与大数据技术、统计学、资产评估、经济统计学专业有希望；数学与应用数学、大数据管理与应用、数字媒体技术、精算学、保险学、经济与贸易类、金融数学、信息管理与信息系统、国际经济发展合作专业希望很大；外国语言文学类、工商管理类、公共...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-云南33000可以进贵校吗",
        "question": "云南33000可以进贵校吗",
        "answer": "考生您好，您的分数有希望进我校。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-咨询",
        "question": "新疆考生文科412位次4792有希望上贵校吗",
        "answer": "考生您好，我校在新疆文史类招生最低位次在1000名内，您可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-山东财经大学",
        "question": "请问该校往年招收重庆美术生的录取线是多少或者录取分数大概是多少 录取公式还是按照重庆本省的公式依次录取吗",
        "answer": "考生您好，我校按照考生所在省份有关政策文件规定投档，对进档考生，按照考生所在省份有关政策文件规定的录取原则依次录取。重庆去年投档成绩为210分。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-录取",
        "question": "请问山东考生，政史地，475分，243761位次，贵校是否有合适的专业？例如中外合作？",
        "answer": "考生您好，您的分数可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-山东493分可以报考贵校什么专业",
        "question": "山东493分可以报考贵校什么专业",
        "answer": "考生您好，您的分数可以冲一下我校的普通类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-山东493分可以报考贵校什么专业",
        "question": "山东493分可以报考贵校什么专业",
        "answer": "考生您好，您的分数可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-录取问题3",
        "question": "河南体育103刚压线文科492省排81能被贵校录取",
        "answer": "考生您好，我校在河南省没有体育类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-平行志愿投档比",
        "question": "贵校平行志愿投档比为多少，进档服从调剂会存在被退档的风险吗，安徽高考生政史地561上贵校希望大吗",
        "answer": "考生您好，我校的投档比为1：1。您的分数是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-统计学",
        "question": "533 物化地选课，统计学中外，能有机会么？",
        "answer": "考生您好，您的分数可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-安徽历史组559，10587名能冲吗",
        "question": "法学",
        "answer": "考生您好，去年我校法学专业在安徽历史组招生最低位次在8000名内，您可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-咨询",
        "question": "宁夏理科470排名8160，报考贵校的会计学专业有多大希望",
        "answer": "考生您好，您报考我校会计学专业希望不大，去年录取最低位次在5000名您可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-湖南考生历政地",
        "question": "571分 位次5418 报考贵校的101组会计学会被调剂吗 对具体的学科高考成绩有要求吗",
        "answer": "考生您好，您报考我校会计学是有希望的。我校对具体的学科高考成绩无特殊要求。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-志愿",
        "question": "山东物化政515 有希望报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，您的分数可以选择冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-报考",
        "question": "甘肃考生总分560分位次在2505到2559能否报考审计，会计学",
        "answer": "考生您好，您的位次在两个专业预估位次边缘上，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-录取和专业",
        "question": "山东省本省高考生531可以报你们学校吗，如果可以可以报哪些专业",
        "answer": "考生您好，您的分数可以冲一冲我校的普通类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-有机会吗",
        "question": "我是北京考生，生物，地理，政治，报考你们的金融专业有希望吗",
        "answer": "考生您好，请提供您的分数与位次我校好做参考"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-山东理科311553名不论专业能上吗",
        "question": "山东理科311553名不论专业能上吗",
        "answer": "考生您好，您的分数可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-报考",
        "question": "请问山东考生 化生地 513分 排名14万多 报考贵校录取率大吗？",
        "answer": "考生您好，您的分数可以选择冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-地方专项",
        "question": "理工461分，位次70439能报考吗",
        "answer": "考生您好，您是想了解地方专项吗？"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-山东考生，物化政560分，贵校的数学与应用数学,能否被录取?",
        "question": "1.山东考生，物化政560分，省排名61868,贵校数学与应用数学专业,能否被录取? 2.学校的保研率是多少?怎么保? 3.数学与应用数学专业在那个校区?宿舍条件?能否修双学位? 特别感谢您！",
        "answer": "考生您好，数学与应用数学专业可以选择冲一冲；保研率是4.5%左右；具体如何可以保研咨询想要报考的相关学院电话；目前大部分专业都是圣井校区，主要以学院为主；圣井校区大部分宿舍都是四人间，上床下桌，有空调。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-录取",
        "question": "老师，请问山东考生，选科政史地，高考分数453可以报考贵校的法学吗，或者有推荐的学科吗?若填报为第一志愿且服从调剂，有多大几率能被贵校录取，谢谢",
        "answer": "考生您好，您的分数可以选择冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-录取",
        "question": "465物化地 26w能报贵校吗？",
        "answer": "考生您好，您的分数可以选择冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-录取",
        "question": "您好，请问山东省综合成绩433.75，文化成绩296能否报贵校的商务管理",
        "answer": "考生您好，我校没有开设商务管理专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-请问山东考生文科生470有机会报考本校吗",
        "question": "位次255228",
        "answer": "考生您好，您的分数可以选择冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-专业录取",
        "question": "选科物化地 高考535排名101896济南考生可以被哪个专业录取",
        "answer": "考生您好，您的分数考虑中外合作吗？"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-录取",
        "question": "老师，山东济南507，位次十六万，符合济南走读政策，可以被什么专业录取",
        "answer": "考生您好，您的分数可以选择冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-报考",
        "question": "山东考生，生史地560，可以报考贵校什么专业",
        "answer": "考生您好，您的分数可以冲一冲普通类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-美术学出来以后能干什么",
        "question": "学习里面的美术学我看了基本上是关于鉴定古今书画艺术品 和设计类是不是区别很大?以后出去能干些什么 谢谢老师回答这些问题，辛苦老师了",
        "answer": "考生您好，美术学和设计类有一定区别。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-关于综合评价填报问题",
        "question": "高考成绩526分，校测成绩71分，请问新闻学、公共管理类、工商管理类有希望录取吗",
        "answer": "考生您好，您算一下您的综合分，和历年录取分数对比一下。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-请问山东化生政考生今年552分，有希望考上贵校的什么专业",
        "question": "如上",
        "answer": "考生您好，您可以冲一下外国语言文学类、工商管理类和公共管理类"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-转专业",
        "question": "请问是否可以转专业以及具体要求",
        "answer": "考生您好，我校可以转专业，具体的转专业计划您可以查询山东财经大学教务处官网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-报考",
        "question": "你好 江苏美术生 文化449 艺术237 综合506，省排名5200左右 有希望吗 贵校对美术类专业重视程度高吗",
        "answer": "考生您好，我先去年在江苏历史类中艺术类美术学专业录取最低分为496，您可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-转专业",
        "question": "贵校转专业的流程,转专业是否达到条件就可转任意专业",
        "answer": "考生您好，您可以查看山东财经大学教务处官网发布的转专业的具体要求。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-投档",
        "question": "贵校对重庆的投档比为多少？",
        "answer": "考生您好，我校的投档比为1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-日语公共课",
        "question": "老师你好！请问咱学校里有日语公共课吗？孩子高中学的日语，到大学后需要改学英语吗？日语能代替英语考级吗？",
        "answer": "考生您好，我校开设的公共课只有英语，没有单独开设日语课程，请谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-调档比例",
        "question": "贵校的调档比例是多少呢",
        "answer": "考生您好，我校的投档比为1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-宁夏文史类考生550分位次976，可以报考贵校汉语言文学吗？",
        "question": "贵校有专业级差吗？",
        "answer": "考生您好，您报考我校汉语言文学专业是比较有希望的；我校没有专业级差"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-山西省排52883有希望报考该院校吗",
        "question": "理工490",
        "answer": "考生您好，您的分数可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-请问山东录取",
        "question": "山东选科史政生可以报考该校哪个专业/省位次多少可以录取",
        "answer": "考生您好，您的位次是多少呢？"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-综招",
        "question": "综合评价面试成绩什么时候出?",
        "answer": "考生您好，综合评价面试成绩已经在官网公布。"
    },
    {
        "schoolName": "山东财经大学",
        "title": "山东财经大学-专业咨询",
        "question": "请问老师贵校新闻学专业在哪个校区就读",
        "answer": "考生您好，目前大部分专业都在圣井校区，主要看学院安排。"
    },
    {
        "schoolName": "山东体育学院",
        "title": "山东体育学院-山东的舞蹈生，综合成绩389.75，位次5152，有希望么？",
        "question": "老师您好，我是山东的舞蹈生，综合成绩389.75，位次5152，想报考咱们学校的舞蹈专业有希望么？",
        "answer": "位次比较靠后了，今年不好预估。"
    },
    {
        "schoolName": "山东体育学院",
        "title": "山东体育学院-录取",
        "question": "您好，广西考生物化政433，位次10.7万，想要报考贵校的几率大不大？谢谢老师的答复！",
        "answer": "贵省计划较少，不好估测。"
    },
    {
        "schoolName": "山东体育学院",
        "title": "山东体育学院-报考",
        "question": "您好，贵校今年在广西的投档比是多少？到达投档线后，选择服从调剂是否还会有退档的风险？贵校转专业有什么要求吗，是否可以灵活的转专业？谢谢老师的答复！",
        "answer": "平行志愿都是1：1，不可转专业。投档退档问题请咨询当地考试院一下吧。"
    },
    {
        "schoolName": "山东体育学院",
        "title": "山东体育学院-咨询",
        "question": "未参加口语考试可以报考贵校的健康服务与管理专业吗？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "山东体育学院",
        "title": "山东体育学院-咨询",
        "question": "未参加口语考试可以报考贵校的体育经济与管理专业吗？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "山东体育学院",
        "title": "山东体育学院-咨询",
        "question": "未参加口语考试可以报考贵校的电子竞技运动与管理专业吗？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "山东体育学院",
        "title": "山东体育学院-报志愿",
        "question": "山东体育生606.45能报着咱学校么？",
        "answer": "可以考虑休闲体育专业轮滑或马术方向，健康服务与管理专业老年体育方向。"
    },
    {
        "schoolName": "山东体育学院",
        "title": "山东体育学院-投档比例",
        "question": "体育类 所有专业投档比都是1：1吗？",
        "answer": "平行志愿都是1：1"
    },
    {
        "schoolName": "山东体育学院",
        "title": "山东体育学院-sd江苏体育生",
        "question": "收不收江苏体育生",
        "answer": "没有江苏招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "山东体育学院",
        "title": "山东体育学院-报考咨询山东体育学院",
        "question": "老师你好，我是贵州省理科考生，考试分数在本科线之上50分，排名在11万名左右，请我报考贵校能录取吗",
        "answer": "外省因名额较少，不好估测，平行志愿可以大胆尝试。"
    },
    {
        "schoolName": "山东体育学院",
        "title": "山东体育学院-录取",
        "question": "老师，我是山东考生位次为251916能否被本校数据科学与大数据技术专业录取？",
        "answer": "有点差距，https://zsxxw.sdpei.edu.cn/news-show-414.html 可参考去年录取位次。"
    },
    {
        "schoolName": "山东体育学院",
        "title": "山东体育学院-山东体育生",
        "question": "请问老师济宁的体育生体育分93.8，文化课378，综合分605.85能否报考贵学校，一本线过了11.85",
        "answer": "可以考虑休闲体育专业轮滑或马术方向，健康服务与管理专业老年体育方向。"
    },
    {
        "schoolName": "山东体育学院",
        "title": "山东体育学院-录取",
        "question": "非体育生能不能报考？史地生480",
        "answer": "可以报考普通类专业https://zsxxw.sdpei.edu.cn/news-show-443.html"
    },
    {
        "schoolName": "山东体育学院",
        "title": "山东体育学院-河南",
        "question": "我是河南考生，理科文化课343，体育专业课124有没有机会被录取",
        "answer": "不好预估，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "山东体育学院",
        "title": "山东体育学院-体育录取",
        "question": "老师您好，山东体育考生综合分成绩607分，专业成绩98分，文化课成绩297分，可以被贵校录取吗，如果可以，建议选哪个专业",
        "answer": "休闲体育专业轮滑或马术方向，健康服务与管理专业老年体育方向都可以。"
    },
    {
        "schoolName": "山东体育学院",
        "title": "山东体育学院-足球运动",
        "question": "老师您好，浙江男生体育88分，文化课463分，综合分563分，位次1576，热爱足球，请问是否有机会被贵校足球运动专业录取？",
        "answer": "在浙江无招生计划，足球运动专业是单招生专业，不招普体生。"
    },
    {
        "schoolName": "山东体育学院",
        "title": "山东体育学院-毕业要求",
        "question": "请问贵校是否要求毕业前通过英语四级？",
        "answer": "无要求。"
    },
    {
        "schoolName": "山东体育学院",
        "title": "山东体育学院-山东",
        "question": "体育89.65 文化299综合分560可以到贵校吗",
        "answer": "不够体育一段线，不可以。"
    },
    {
        "schoolName": "山东体育学院",
        "title": "山东体育学院-报考专业",
        "question": "体育97.6文化课326今年能报上山东体育学院吗",
        "answer": "可以考虑休闲体育专业轮滑或马术方向，健康服务与管理专业老年体育方向。"
    },
    {
        "schoolName": "山东体育学院",
        "title": "山东体育学院-云南，文科，体育",
        "question": "文化437，体育78.27能到贵校体育相关专业学习吗？",
        "answer": "没有云南省招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-重庆美术生",
        "question": "您好，请问重庆美术类考生 选的物化政，文化359专业220.6综合分182.1，被贵校某些专业录取的概率大吗",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校美术专业是在提前批次录取，今年在艺术本科批次录取，平行志愿，今年的录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-表演专业",
        "question": "一，去年表演专业，在山东的最高和最低录取分数线二，我专业二，三，三文化367可以报考吗？三，上大学以后可以双学位吗？",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校舞蹈类专业是在提前批次录取，今年在艺术本科批次录取，平行志愿，今年的录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-录取",
        "question": "安徽声乐表演综合分471.01位次2414冲击贵校的概率大吗？如果服从调剂会滑档吗？",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校音乐类专业是在提前批次录取，今年在艺术本科批次录取，平行志愿，今年的录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-非艺术生",
        "question": "今年普通批广播电视编导和戏剧影视文学专业大概什么分数可以进去？493分195200位次可以吗",
        "answer": "     考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校这两个专业专业是在提前批次录取，今年在普通本科批次录取，平行志愿。按照高考成绩录取。往年的分数对今年没有参考价值。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-山东的舞蹈生，综合成绩389.75，位次5152，有希望么？",
        "question": "老师您好，我是山东的舞蹈生，综合成绩389.75，位次5152，想报考咱们学校的舞蹈专业有希望么？",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校舞蹈类专业是在提前批次录取，今年在艺术本科批次录取，平行志愿，今年的录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-福建播音",
        "question": "专业254文化448综合541.5可以上吗",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校播音与主持艺术专业是在提前批次录取，今年在艺术本科批次录取，平行志愿，今年的录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-高考志愿填报",
        "question": "河南声乐考生，综合分数为418.25，专业分197，文化分344，可以填报贵校专科系吗",
        "answer": "考生您好！我校没有专科招生计划！"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-江苏书法生",
        "question": "位次197有希望吗",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校书法专业是在提前批次录取，今年在艺术本科批次录取，平行志愿，今年的录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-河南录取",
        "question": "文化330美术242报考贵校的工业美术或者环境设计的希望大吗？",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校这两个专业是在提前批次录取，今年在艺术本科批次录取，平行志愿，今年的录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-浙江美术生→山艺 美术生需要校考才能报美术专业吗？",
        "question": "投档比！！！美术综合分534，位次号8663 ①能否被贵的产品设计录取？ ②服从调剂是否会退档",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校产品设计专业是在提前批次录取，今年在艺术本科批次录取，平行志愿，今年的录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-浙江考生",
        "question": "浙江考生519分史地技，报考你校戏剧影视文学有希望吗？",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校戏剧影视文学专业是在艺术提前批次录取，今年在普通本科批次录取，平行志愿，按照高考文化课成绩录取，今年的录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。请考生斟酌报考！"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-山东艺术学院",
        "question": "你好老师，我是江西美术生，请问贵校招江西的美术生吗？综合457，排名12787，有机会入吗？能报哪些专业？",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校音美术类专业是在提前批次录取，今年在艺术本科批次录取，平行志愿，今年的录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-山东艺术学院",
        "question": "你好老师，我是江西美术生，请问贵校招江西的美术生吗？综合457，排名12787，有机会入吗？能报哪些专业？",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校美术类专业是在提前批次录取，今年在艺术本科批次录取，平行志愿，今年的录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-投档比",
        "question": "投档比多少（平行志愿）",
        "answer": "考生您好！投档比按照浙江省考试院规定执行"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-广东",
        "question": "广东美术生今年要多少排位才能录取",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校美术类专业（除雕塑专业）是在提前批次录取，今年在艺术本科批次录取，平行志愿，今年的录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-山东",
        "question": "山东省美术生综合分498位次9414可以报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校美术类（除雕塑专业）专业是在提前批次录取，今年在艺术本科批次录取，平行志愿，今年的录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-招生",
        "question": "江苏考生，物理类，美术生，文化411，美术统考198，报考贵院的·希望大吗",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校美术类（除雕塑专业）专业是在提前批次录取，今年在艺术本科批次录取，平行志愿，今年的录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-录取",
        "question": "安徽省舞蹈类综合排名1240录取贵校希望大吗？",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校舞蹈类专业是在提前批次录取，今年在艺术本科批次录取，平行志愿，今年的录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-山东艺术学院",
        "question": "你好，山东考生，美术与设计类，双过线综合成绩485，综合排名12800，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校美术类（除雕塑专业）专业是在提前批次录取，今年在艺术本科批次录取，平行志愿，今年的录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-贵校退档问题",
        "question": "我是艺术类，如果我投档投上了并且服从调剂，仍会有退档可能吗",
        "answer": "考生您好！只要符合我校录取原则，应不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-能否录取",
        "question": "你好，山东考生，美术与设计类，双过线综合成绩485，综合排名12800，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校美术类（除雕塑专业）专业是在提前批次录取，今年在艺术本科批次录取，平行志愿，今年的录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-舞蹈专业",
        "question": "你好我是山东艺术舞蹈专业考试，专业和文化双过线，投档的时候对统考成绩有没有最低分要求，比如最低250，或者其他要求",
        "answer": "考生您好，舞蹈类专业的录取原则为：考生高考文化课成绩达到生源所在省（区、市）艺术类相应类别录取控制分数线，相应子科类省级统考成绩达到生源所在省（区、市）统考本科相应批次录取控制分数线，按相关省份规定批次，依据综合成绩录取。综合成绩计算比例要求按照生源所在省（区、市）相关规定确定。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-播音主持艺术类志愿填报",
        "question": "本人是浙江播音主持艺考生，高考533，排名十三万 综合分548，位次号430左右，因为贵校是第一次面向浙江招收艺术生，所以不清楚这个分数报考是否有希望，机会大吗？望详细解答",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校播音主持专业是在提前批次录取，今年在艺术本科批次录取，平行志愿，今年的录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-广东舞蹈招生人数",
        "question": "请问贵校面向广东舞蹈招生人数大概是多少？",
        "answer": "考生您好！我校舞蹈类专业在广东的招生计划为：舞蹈表演专业2人，舞蹈编导专业1人。我校舞蹈类专业的培养方向为中国舞，请舞种为国际标准舞和流行舞的考生慎重报考！"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-录取概率",
        "question": "您好，山东导演考生综合排名479，录取概率大嘛",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校戏剧影视导演专业是在提前批次录取，今年在艺术本科批次录取，平行志愿，今年的录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-不是美术生",
        "question": "我是正常的政史地考生，502分能去吗。。",
        "answer": "考生您好!我校今年有9个专业在普通本科批次录取，按照高考文化课成绩排序录取。专业为：戏剧影视文学，戏剧学，文化产业管理，艺术史论，艺术管理，非物质物化遗产保护，戏剧影视文学（戏曲文化传播方向），广播电视编导，电影学。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-录取",
        "question": "山东政史地纯文化课考生，512分，151429名，报考本校有机会吗",
        "answer": "考生您好！我校今年有9个专业在普通本科批次录取，按照高考文化课成绩排序录取。专业为：戏剧影视文学，戏剧学，文化产业管理，艺术史论，艺术管理，非物质物化遗产保护，戏剧影视文学（戏曲文化传播方向），广播电视编导，电影学。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-高考咨询",
        "question": "您好纯文化495位次192000可以被哪个专业录取",
        "answer": "考生您好！我校今年有9个专业在普通本科批次录取，按照高考文化课成绩排序录取。专业为：戏剧影视文学，戏剧学，文化产业管理，艺术史论，艺术管理，非物质物化遗产保护，戏剧影视文学（戏曲文化传播方向），广播电视编导，电影学。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-河南理科播音录取",
        "question": "河南理科播音专业230，全省专业课位次2477,文化434,全省播音理科生文化课位次173，换算综合分504.5，想问一下报考贵校有被录取的希望吗",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校播音与主持艺术专业是在提前批次录取，今年在艺术本科批次录取，平行志愿，今年的录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-录取概率",
        "question": "浙江美术考生综合分544，排名6678录取贵校相关美术设计概率大不大",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校美术类（除雕塑专业）专业是在提前批次录取，今年在艺术本科批次录取，平行志愿，今年的录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-音乐表演",
        "question": "你好，山东音表综合分492.61，位次1533名，有机会报考本校吗？谢谢！",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校音乐表演专业是在提前批次录取，今年在艺术本科批次录取，平行志愿，今年的录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-山东艺术学院的四位代码是什么",
        "question": "志愿填报",
        "answer": "您好！按照山东省招生考试院发布的四位代码为准！"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-2024年四川美术生",
        "question": "专业259.34 文化370 综合分509 专业分可以考虑择优录取吗",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校美术类（除雕塑专业）专业是在提前批次录取，今年在艺术本科批次录取，平行志愿，今年的录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-山东美术",
        "question": "贵校美术生有联考分数限制吗",
        "answer": "考生您好，今年美术类专业的录取原则为：考生高考文化课成绩达到生源所在省（区、市）艺术类相应类别录取控制分数线，相应子科类省级统考成绩达到生源所在省（区、市）统考本科相应批次录取控制分数线，按相关省份规定批次，依据综合成绩录取。综合成绩计算比例要求按照生源所在省（区、市）相关规定确定。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-咨询高考投档分",
        "question": "今年历史类美术专业高考成绩520分，能上你们学校吗？",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校美术类（除雕塑专业）专业是在提前批次录取，今年在艺术本科批次录取，平行志愿，今年的录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-山东美术生",
        "question": "山东美术生排名多少位次能够录取？7000名有希望吗？",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校美术类（除雕塑专业）专业是在提前批次录取，今年在艺术本科批次录取，平行志愿，今年的录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-山东美术生",
        "question": "山东美术生 综合分528，位次3500左右，能否被数字媒体或视觉传达专业录取",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校的这两个专业是在提前批次录取，今年在艺术本科批次录取，平行志愿，今年的录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-青海美术文科生",
        "question": "青海美术文科生综合分382可以报考吗？",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校美术类（除雕塑专业）专业是在提前批次录取，今年在艺术本科批次录取，平行志愿，今年的录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-音乐表演",
        "question": "你好，音表-声乐综合成绩492.61有机会报考本校吗？",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校音乐表演（演唱方向）专业是在提前批次录取，今年在艺术本科批次录取，平行志愿，今年的录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-浙江录取",
        "question": "浙江政史地纯文化生502分有机会录取吗",
        "answer": "考生您好！我校2024年在浙江省招收的按照高考文化课成绩录取的专业为：戏剧影视文学和戏剧学，计划数为各专业1人。这两个专业往年都是在艺术提前批次录取，今年是艺考改革第一年，在普通本科批次录取，按照高考文化课成绩排序录取，往年的分数没有参考价值。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-山西美术生",
        "question": "高考227 专业212 综合378能报考本校吗",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校美术类（除雕塑专业）专业是在提前批次录取，今年在艺术本科批次录取，平行志愿，今年的录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-录取",
        "question": "校投档比为多少 音乐教育综合分433 排名为5462 报考贵校录取率为多少 服从调剂 是否会滑档",
        "answer": "考生您好！投档比按照省教育考试院的规定执行！"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-重庆美术",
        "question": "重庆美术录取方式是按重庆综合分的方式从高到低录取吗",
        "answer": "考生您好！专业和文化成绩双过线，按照综合成绩排序录取！"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-录取",
        "question": "您好，河北省流行演唱专业 统考成绩230.85 文化成绩336 综合分456.56 有希望被贵校录取吗。",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校流行演唱专业是在提前批次录取，今年在艺术本科批次录取，平行志愿，今年的录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-音乐专业",
        "question": "老师好， 1. 我的专业课成绩210分，本科线是203分；文化课成绩350分，本科线是323分，有机会上岸吗？ 2. 贵校音乐专业的录取分的总分是如何确定的，专业课占多少，文化课占多少？",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校音乐类专业是在提前批次录取，今年在艺术本科批次录取，平行志愿，今年的录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-山东美术",
        "question": "您好 本校3＋2美术生可以报吗？综合分494.75",
        "answer": "您好！我校没有3+2招生计划！"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-山东美术生",
        "question": "专业246.6,文化349,综合482.75，位次在13384。可以报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校美术类专业是在提前批次录取，今年在艺术本科批次录取，平行志愿，今年的录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-山东美术生",
        "question": "您好，本校3＋2美术生可以报吗？综合分494.75",
        "answer": "考生您好！我校没有3+2招生计划！"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-录取",
        "question": "江苏历史美术生一万九千名左右，看到贵校今年第一年在江苏招生，是否有望被贵校录取",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校美术类专业是在提前批次录取，今年在艺术本科批次录取，平行志愿，今年的录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-山东省美术类综合分518.5位次5100",
        "question": "请问报考的美术类专业哪个专业有概率录取吗",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校美术类（除雕塑专业）专业是在提前批次录取，今年在艺术本科批次录取，平行志愿，今年的录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-山东考生",
        "question": "山东美术生综合分422分报考贵校专科批有希望吗",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校美术类专业是在提前批次录取，今年在艺术本科批次录取，平行志愿，今年的录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-江苏美术生录取",
        "question": "想问一下2024年艺术生历史类综合分515，文化专业双过线，投档分位次3847有希望上贵校吗？",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校美术类（除雕塑专业）专业是在提前批次录取，今年在艺术本科批次录取，平行志愿，今年的录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-播音专业学费",
        "question": "老师问一下 播音专业学费每年多少",
        "answer": "考生您好！播音与主持专业的学费是15000元。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-录取",
        "question": "江苏省美术类考生文科投档分429分能上贵校吗",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校美术类专业是在提前批次录取，今年在艺术本科批次录取，平行志愿，今年的录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-山艺舞蹈类",
        "question": "广东历史类舞蹈类综合449 排名1016 可以报考贵校嘛？",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校舞蹈类专业是在提前批次录取，今年在艺术本科批次录取，平行志愿，今年的录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-老师看看我(?&gt;?&lt;?） 山东艺术学院",
        "question": "老师您好 河南文科380音乐表演223 都过了分数线 请问录取机会大吗？",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校艺术类专业是在提前批次录取，今年在艺术本科批次录取，平行志愿，今年的录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-美术生3+2专本贯通的培养模式",
        "question": "请问贵校有美术生3+2专本贯通？专本贯通录取分数线多少？我美术统考专业分250.6，文化分324，有机会就读贵校？",
        "answer": "考生您好！我校没有3+2招生计划！"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-录取",
        "question": "老师您好！四川美术文科考生，双上线，美术224分，文化376分，综合468分，报考贵校有机会吗？",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校艺术类专业是在提前批次录取，今年在艺术本科批次录取，平行志愿，今年的录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-录取",
        "question": "老师您好！四川美术文科考生，双上线，美术224分，文化376分，综合468分，报考贵校有机会吗？",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校艺术类专业是在提前批次录取，今年在艺术本科批次录取，平行志愿，今年的录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-湖南",
        "question": "湖南美术的特长生综合分298.7有机会让你们学校吗",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校艺术类专业是在提前批次录取，今年在艺术本科批次录取，平行志愿，今年的录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-高考咨询",
        "question": "您好：可以报贵校吗？ 江苏淮安音乐表演（声乐）：音乐表演（主项声乐）投档分：489 投档位次（主项声乐）：425 同分人数：15 专业分：214，文科（政史地）：文化分：443 语：92 英：90",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校音乐类专业是在提前批次录取，今年在艺术类本科批次录取，录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-山东音乐表演",
        "question": "统考252，文化338，综合分484，有机会报考贵校吗，谢谢。",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校音乐表演专业是在提前批次录取，今年在艺术本科批次录取，平行志愿，今年的录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-山东美术类报考位次",
        "question": "请问山东美术类最低报考位次大概是多少？",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校美术类专业是在提前批次录取，今年在艺术类本科批次录取，录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-录取",
        "question": "老师您好！四川美术文科考生，双上线，美术224分，文化376分，综合468分，报考贵校有机会吗？",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校美术类专业是在提前批次录取，今年在艺术类本科批次录取，录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-四川美术",
        "question": "四川美术专业219，文化354均过本地本科线，是否有机会就读该院校",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校美术类专业是在提前批次录取，今年在艺术类本科批次录取，录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-器乐表演-笙",
        "question": "山东考生，音乐表演-民族器乐-笙，专业成绩261.369，文化成绩354，综合分503.74，这个成绩能去本校本科吗？",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校音乐表演专业是在提前批次录取，今年在艺术本科批次录取，平行志愿，今年的录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-导演录取",
        "question": "山东导演212，文化424有机会上贵校吗",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校导演专业是在提前批次录取，今年在艺术本科批次录取，平行志愿，今年的录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-新疆戏表生 是单列类 文化课和专业成绩都过了想报山东艺术学院",
        "question": "老师你好我是新疆考生，然后是戏表生 我们这边戏剧影视表演的文化课分数线是181我考了263，专业分数线是190 我考了251 都过了.然后位次是单列类为次为 59 名，全为次为 108 名。我就很想报名山东艺术学院来着，我想问问我会不会有机会报名这所学校(´･_･`)可是真的很想去所以来跟老师咨询咨询一下的...[详细]",
        "answer": "考生您好！单列计划按照新疆的政策执行。今年是高考艺考改革第一年，我校表演专业往年是提前批次录取，组织校考。所以往年的分数没有参考价值！请考生斟酌报考！"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-广西美术生",
        "question": "广西政史地生491.5的综合分有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校美术类专业是在提前批次录取，今年在艺术本科批次录取，平行志愿，今年的录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-河北省美术生综合分517.5位次3500，报考贵校有希望吗",
        "question": "老师好，请问河北省美术生综合分517.5位次3500，报考贵校有希望吗",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校美术类专业是在提前批次录取，今年在艺术本科批次录取，平行志愿，今年的录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-纯文文化课生",
        "question": "看了本校的招生简章 今年编导取消了部分专业是按照文化课成绩录取的是吗 我是山东纯文考生482分 想问一下报考广播电视编导有希望被录取吗",
        "answer": "您好！今年编导专业没有专业能力考试，按照高考文化成绩录取。往年是由专业能力考试，专业能力考试通过后，按照高考文化课成绩录取，2023年的录取分数线为490分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-陕西播音",
        "question": "文科综合分470可以报考贵校么",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校播音专业是在提前批次录取，今年在艺术本科批次录取，平行志愿，今年的录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-戏剧影视美术设计专业和就业方向",
        "question": "辽宁美术生，戏剧影视美术设计专业方向和就业方向，考研试点大学",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校戏剧影视美术设计专业是在提前批次录取，今年在艺术本科批次录取，平行志愿，今年的录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-艺考生录取问题",
        "question": "河北书法综合506能上贵校吗",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校书法类专业是在提前批次录取，今年在艺术本科批次录取，平行志愿，今年的录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-贵校招专科生吗",
        "question": "山东美术生综合分485，如果招专科生能报考吗",
        "answer": "您好！我校不招收专科生。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-高考录取",
        "question": "老师您好，省内497分录取贵校概率大吗？录取戏剧影视文学专业概率如何呢？我心仪贵校戏文已经很久啦！",
        "answer": "考生您好！戏剧影视文学今年是按照高考文化课成绩录取。往年该专业是有专业考试，专业考试通过以后按照高考成绩录取，去年的录取分数线是471，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-报考求指导",
        "question": "老师你好，河南文科艺术生戏导专业分过本科线，文化分超二本线60分，位次大概在四万五千一，建议报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校艺术类专业是在提前批次录取，今年在河南省艺术本科批次录取，录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-广西艺术类考生",
        "question": "广西艺术类考试选了历史类，文化368，艺术217，两个都过省控本科线，能否报考贵校呢？有没有往年报考考生的分数及排名？贵校的招生简章进不去不知道什么情况",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校艺术类专业是在提前批次录取，今年在艺术本科批次录取，录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-安徽戏剧影视导演",
        "question": "文化课440分 戏导232.17分（省排115名） 有机会报名贵校吗？会滑档吗？",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校戏剧影视导演专业是在提前批次录取，今年在艺术本科批次录取，录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-湖南音乐生",
        "question": "贵校今年有在湖南招生的计划吗，文化316，音乐表演253，综合271.9，可以填报贵校吗",
        "answer": "您好！今年音乐表演（演唱方向）在湖南省1个计划，音乐表演（管弦乐器演奏方向）在湖南省1个计划，音乐表演（中国乐器演奏方向）在湖南省2个计划，流行音乐在湖南省1个计划。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-河南美术生",
        "question": "老师好，专业211，文化349报考贵校希望大吗",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校艺术类专业是在提前批次录取，今年在河南省艺术本科批次录取，录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-想问问能不能上",
        "question": "我家孩子选政史地，文化分408艺考分198.67想问问能不能上该学校",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校艺术类专业是在提前批次录取，今年在艺术本科批次录取，录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-江苏省的表演招生计划",
        "question": "戏剧影视表演专业，江苏省的招录是按综合分吗？招生计划人数是多少？一般综合分达到多少有希望？",
        "answer": "您好！表演专业是按照综合分录取，在江苏省的计划是1个。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-表演",
        "question": "该校是否招收湖南戏剧影视表演艺考生？ 预计招收多少湖南表演艺考生? 湖南物理类此专业艺考生大概需要多少分？",
        "answer": "您好！我校表演专业2024年在湖南的计划为2个（艺术不分文理）。2024年是高考艺考改革第一年，往年我校表演专业是在提前批次录取，今年在艺术类本科批次录取，录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。今年表演专业的录取原则为：考生高考文化课成绩达到生源所在省（区、市）艺术类相应类别录...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-音乐学（音乐类）（音乐表演）统考成绩）",
        "question": "老师您好！山东的考生单纯的参加音乐表演（器乐）统考，能报贵校上面我写的标题里的专业吗？",
        "answer": "您好！我校音乐学专业按山东省音乐类统考音乐表演子科类和音乐教育子科类分列计划。录取原则是：要求考生高考文化课成绩达到山东省艺术类专业相应类别本科批次录取控制分数线，山东省2024年艺术专业相应子科类统考成绩达到山东省统考本科相应批次录取控制分数线，按照综合成绩录取。您的音乐...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-舞蹈类",
        "question": "老师，您好，贵校在河南省今年的舞蹈类投档规则是哪个？专业235，文化380文科，能被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校舞蹈表演专业是在提前批次录取，今年在河南省艺术本科批次录取，录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-美术",
        "question": "有中国画这个专业吗？对福建招收几个人？ 去年对福建招收美术生有多少？",
        "answer": "你好！我校有中国画专业。中国画专业2024年在福建省的招生计划为3个（历史类2个，物理类1个）。2023年中国画专业在福建的计划为2个。"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-录取位次",
        "question": "请问老师今年在河北首次招生的B类视传专业报考参考分数和位次是多少啊？",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校视觉传达设计专业是在提前批次录取，今年在艺术类本科批次录取，录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。今年视觉传达专业的录取原则为：考生高考文化课成绩达到生源所在省（区、市）艺术类相应类别录取控制分数线，相应子科类省级统考成绩...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-福建考生综合分480可以上贵校吗",
        "question": "老师你好 请问福建考生音乐教育专业分256分排名44 音乐表演253分 综合分480可以上贵校吗！",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校音乐教育和音乐表演专业是在提前批次录取，今年在福建省本科省考批次录取，平行志愿，今年的录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。今年音乐类专业的录取原则为：考生高考文化课成绩达到生源所在省（区、市）艺术类相应类别录取控制分数线...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-招生计划及报考参考数据。",
        "question": "请问：重庆的招生计划是多少，报考时参考哪些数据？谢谢！",
        "answer": "您好！我校近期将在我校招生官网发布招生专业及招生计划，请您近期关注我校招生官网！"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-招生计划",
        "question": "请问贵校今年在四川有书法专业的招生计划吗？谢谢！",
        "answer": "考生您好！我校书法学专业在四川省没有招生计划！感谢对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "山东艺术学院",
        "title": "山东艺术学院-录取",
        "question": "您好老师：辽宁考生，女，中国舞 专业分260.8 文科多少分或综合多少分可以填报贵学校（舞蹈表演专业）有录取的希望谢谢！",
        "answer": "考生您好，2024年是高考艺考改革第一年，往年我校舞蹈表演专业是在提前批次录取，今年在辽宁省艺术类本科批次录取，录取原则变化较大，没有往年数据可供参考。今年舞蹈表演专业的录取原则为：考生高考文化课成绩达到生源所在省（区、市）艺术类相应类别录取控制分数线，相应子科类省级统考成...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁医药学院",
        "title": "齐鲁医药学院-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "可登录学校招生信息网查询往年分数线，结合高考成绩填报志愿https://zhaosheng.qlmu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁医药学院",
        "title": "齐鲁医药学院-河南理科女生361能报考吗",
        "question": "齐鲁",
        "answer": "可以考虑报考我校专科相应专业"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁医药学院",
        "title": "齐鲁医药学院-录取",
        "question": "你好，江苏省历史类485排名47826，能上贵校应用心理学专业或医疗保险专业吗",
        "answer": "过线不到十分，可以冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁医药学院",
        "title": "齐鲁医药学院-录取",
        "question": "山东考生物生地508分位次158584报考本校护理学有希望吗，报这个专业外形体检有什么要求吗",
        "answer": "护理学需有化学选考科目方可报考"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁医药学院",
        "title": "齐鲁医药学院-录取",
        "question": "你好，江西物化生471排名122518是否能录取到贵校医学影像学专业，谢谢",
        "answer": "可登录学校招生信息网查询往年分数线，结合高考成绩填报志愿https://zhaosheng.qlmu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁医药学院",
        "title": "齐鲁医药学院-江苏考生",
        "question": "你好，物生政476 江苏考生 位次 172471有机会吗、",
        "answer": "可登录学校招生信息网查询往年分数线，结合高考成绩填报志愿https://zhaosheng.qlmu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁医药学院",
        "title": "齐鲁医药学院-齐鲁医学院",
        "question": "山东考生选科史政地成绩478，位次23万 报考贵校有希望吗？有什么专业推荐？若选择服从调剂，会不会被退档？若有专科面向山东招生吗？",
        "answer": "本科可以报考我校不限选考科目专业，山东没有是否服从调剂选项。我校有专科招生专业12个。可登录学校招生信息网查询往年分数线，结合高考成绩填报志愿https://zhaosheng.qlmu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁医药学院",
        "title": "齐鲁医药学院-齐鲁医学院",
        "question": "山东文科477政史地组合报考贵校什么专业有录取希望呢？一年的费用是多少呢？",
        "answer": "可以考虑填报我校不限选考科目的专业，费用在16800-19000元/年。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁医药学院",
        "title": "齐鲁医药学院-录取",
        "question": "老师您好，首先感谢您在百忙之中的解答，想问今年山东考生物生政450报贵校有录取概率吗,",
        "answer": "本科批次录取几率不是很大。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁医药学院",
        "title": "齐鲁医药学院-录取",
        "question": "贵校今年有在福建招收文科生的针灸推拿学吗",
        "answer": "我校在福建只有本科招生计划，没有针灸推拿学专业招生。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁医药学院",
        "title": "齐鲁医药学院-近几年贵校专升本成功的概率多大",
        "question": "山东460报考医学实验技术有机会吗？",
        "answer": "460分报考我校本科录取几率不是很大。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁医药学院",
        "title": "齐鲁医药学院-投档比",
        "question": "请问齐鲁医药学院在2024年，河南的投档比是1:1吗",
        "answer": "我校投档比例均按1:1"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁医药学院",
        "title": "齐鲁医药学院-录取",
        "question": "老师您好，请问江苏物化政493排名152612有机会被贵校录取吗",
        "answer": "过线30分，录取几率比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁医药学院",
        "title": "齐鲁医药学院-录取",
        "question": "你好，山东考试生历地506分，位次164395录取概率大吗，什么专业可以",
        "answer": "选考科目专业受限比较大，只能报考不受选考科目限制的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁医药学院",
        "title": "齐鲁医药学院-录取",
        "question": "山东考生物化政499 位次181011 不报考贵校中外合作 请问其他专业报考贵校有希望吗",
        "answer": "我校没有中外合作办学专业，非医学类热门专业，录取希望比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁医药学院",
        "title": "齐鲁医药学院-能否转专业",
        "question": "1.服从调剂会不会被退档 2.入学后能不能转专业，每个班有几个名额，需要什么条件",
        "answer": "服从调剂有退档的可能，可以查看我校招生章程录取规则；"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁医药学院",
        "title": "齐鲁医药学院-录取",
        "question": "请问天津化生地506 护理专业有希望录取吗？",
        "answer": "可登录学校招生信息网查询往年分数线，结合高考成绩填报志愿https://zhaosheng.qlmu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁医药学院",
        "title": "齐鲁医药学院-报名",
        "question": "山东物化生465能报名",
        "answer": "可登录学校招生信息网查询往年分数线，结合高考成绩填报志愿https://zhaosheng.qlmu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁医药学院",
        "title": "齐鲁医药学院-甘肃 齐鲁医药",
        "question": "甘肃理科391位次8万过一点 能否被贵校的医学类专业录取",
        "answer": "可登录学校招生信息网查询往年分数线，结合高考成绩填报志愿https://zhaosheng.qlmu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁医药学院",
        "title": "齐鲁医药学院-山东考生生政历",
        "question": "山东考生生政历490能报嘛",
        "answer": "可以选择不限选考科目的专业"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁医药学院",
        "title": "齐鲁医药学院-河南理科考生位次344813能不能录取口腔医学",
        "question": "分数387",
        "answer": "可登录学校招生信息网查询往年分数线，结合高考成绩填报志愿https://zhaosheng.qlmu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁医药学院",
        "title": "齐鲁医药学院-江苏物化位次136074",
        "question": "可报考贵校哪些专业？",
        "answer": "可登录学校招生信息网查询往年分数线，结合高考成绩填报志愿https://zhaosheng.qlmu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁医药学院",
        "title": "齐鲁医药学院-齐鲁",
        "question": "贵校投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁医药学院",
        "title": "齐鲁医药学院-录取",
        "question": "江苏考生物化地 482分 165769名 有机会报考该院校吗？",
        "answer": "可登录学校招生信息网查询往年分数线，结合高考成绩填报志愿https://zhaosheng.qlmu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁医药学院",
        "title": "齐鲁医药学院-护理专业录取咨询",
        "question": "文科379，报贵校的护理专业录取概率？",
        "answer": "可登录学校招生信息网查询往年分数线，结合高考成绩填报志愿https://zhaosheng.qlmu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁医药学院",
        "title": "齐鲁医药学院-能否被贵校录取",
        "question": "云南考生，目前本人高考成绩473，省排67416，想报考牙科医师专业，能否有机会被本校录取",
        "answer": "可登录学校招生信息网查询往年分数线，结合高考成绩填报志愿https://zhaosheng.qlmu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁医药学院",
        "title": "齐鲁医药学院-志愿填报",
        "question": "2024届山东考生分数509，位次158224，不知能否被贵校护理专业录取？",
        "answer": "按照去年分数录取几率比较大，可登录学校招生信息网查询往年分数线，结合高考成绩填报志愿https://zhaosheng.qlmu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁医药学院",
        "title": "齐鲁医药学院-录取",
        "question": "贵州考生，412分，位次126840，报口腔医学有希望吗",
        "answer": "可登录学校招生信息网查询往年分数线，结合高考成绩填报志愿https://zhaosheng.qlmu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁医药学院",
        "title": "齐鲁医药学院-录取",
        "question": "您好请问一下湖北理科451位次一万二，报考贵校医学专业可以被录取吗？学校转专业是什么情况？",
        "answer": "可登录学校招生信息网查询往年分数线，结合高考成绩填报志愿https://zhaosheng.qlmu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁医药学院",
        "title": "齐鲁医药学院-咨询报考",
        "question": "江西考生，503分，位次29744，可以报考贵校吗？",
        "answer": "可登录学校招生信息网查询往年分数线，结合高考成绩填报志愿https://zhaosheng.qlmu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁医药学院",
        "title": "齐鲁医药学院-山东物化地461，位次27w+，有希望录取到贵校医学类本科吗",
        "question": "山东物化地461，位次27w+，有希望录取到贵校医学类本科吗",
        "answer": "按往年成绩和位次，录取医学类专业几率较小"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁医药学院",
        "title": "齐鲁医药学院-本科口腔医学选科要求是物化还是物化生？上了本科口腔医学就能拿",
        "question": "上了本科口腔医学就能拿到毕业证吗？必须拿到毕业证才能考取口腔医师资格证？",
        "answer": "口腔医学选科要求物理+化学（两门必选），取得毕业证后一年才可以参加口腔执业医师考试。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁医药学院",
        "title": "齐鲁医药学院-专升本",
        "question": "365能上护理专业吗 专科护理能升本科吗",
        "answer": "河南考生可以考虑报考专科护理专业，我校专科生可以参加专升本考试继续提升学历。"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁医药学院",
        "title": "齐鲁医药学院-录取",
        "question": "老师您好，口腔医学，云南最低录取位次为多少？",
        "answer": "可登录学校招生信息网查询往年分数线，结合高考成绩填报志愿https://zhaosheng.qlmu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁医药学院",
        "title": "齐鲁医药学院-学校收专科生吗",
        "question": "学校开展专科计划吗？专科录取分数线多少？",
        "answer": "我校在山东省有专科招生计划，可登录学校招生信息网查询往年分数线，结合高考成绩填报志愿https://zhaosheng.qlmu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁医药学院",
        "title": "齐鲁医药学院-2023年口腔医学录取分数线",
        "question": "理工，2023年口腔医学录取分数线",
        "answer": "我校往年分数线查询方式："
    },
    {
        "schoolName": "齐鲁医药学院",
        "title": "齐鲁医药学院-录取",
        "question": "您好，重庆考生选科：物化生，预估分数465，报考贵校的助产学专业，有机会被录取吗？",
        "answer": "可登录学校招生信息网查询往年分数线，结合高考成绩填报志愿https://zhaosheng.qlmu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "山东商业职业技术学院",
        "title": "山东商业职业技术学院-报考录取（山东商业）",
        "question": "山东408纯文报考中医康复，智能养老专业能录取吗",
        "answer": "中医康复，这个分数报考有一定的希望，不是很大。智慧健康养老这个专业今年在山东计划较少，这个分数报考我校，中外合作类专业希望非常大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "山东商业职业技术学院",
        "title": "山东商业职业技术学院-录取报考",
        "question": "河北物化政350有望被本校录取吗？如果有望可以报考哪个专业？",
        "answer": "同学你好，今年我校在河北省计划增加，这个分数报考我校希望较大，有6个专业，建议都报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东商业职业技术学院",
        "title": "山东商业职业技术学院-录取",
        "question": "你好，请问四川理科女320分能被贵校录取的概率大吗？",
        "answer": "同学，你好，这个分数报考我校希望非常大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "山东商业职业技术学院",
        "title": "山东商业职业技术学院-247208的档次想报考贵校的药品生物技术专本贯通有希望吗",
        "question": "山东",
        "answer": "同学你好，2024年我校与5所公办应用型本科高校合作，共8个专业开展高职院校与本科高校分段培养，计划增量大。你的分数报考我校此类专业希望非常大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东商业职业技术学院",
        "title": "山东商业职业技术学院-247208的档次想报考贵校的生物制药技术有希望吗",
        "question": "山东",
        "answer": "同学你好，2024年我校与5所公办应用型本科高校合作，共8个专业开展高职院校与本科高校分段培养，计划增量大。你的分数报考我校此类专业希望非常大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东商业职业技术学院",
        "title": "山东商业职业技术学院-录取",
        "question": "请问你们今年有计划招收福建的学生吗 分数线在345分有望被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，今年我校在福建省无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "山东商业职业技术学院",
        "title": "山东商业职业技术学院-报考",
        "question": "四川理科360有机会报考本校吗",
        "answer": "同学你好，我校今年在四川理科计划增加至16个，这个分数报考我校录取的把握非常大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "山东商业职业技术学院",
        "title": "山东商业职业技术学院-今年还有校企合作的招生计划吗",
        "question": "贵校招生计划没有校企合作的计划",
        "answer": "你好，我校今年没有校企合作类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-宿舍",
        "question": "宿舍里有空调吗？有单独的淋浴间吗？护理专业是几个人一个宿舍？是上床下桌吗？",
        "answer": "考生你好，护理学专业住宿费2800每年，6人间，配有中央空调、24小时循环热水、独立卫浴、储物柜，每个公寓都配备了自助洗衣机、自助售货机、直饮水机等；宿舍内均有校园网Gwifi无线网络。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-录取",
        "question": "河南文科443 位次83677 想报护理 有机会录取吗",
        "answer": "考生你好，我校在河南文科未投放护理学专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-录取",
        "question": "江苏物化463有希望吗",
        "answer": "考生你好，有希望，可以尝试报考"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-录取",
        "question": "安徽音乐教育综合分455.08位次2662冲击贵校的概率大吗？",
        "answer": "考生你好，有希望，报考试试"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-老师你好，物政史451位次30万一，可以冲进贵校吗",
        "question": "老师你好，物政史451位次30万一，可以冲进贵校吗",
        "answer": "考生你好，有希望，可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-录取",
        "question": "安徽物理类488位次142830有希望吗",
        "answer": "考生你好，希望比较大，可以大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-四川文科469分",
        "question": "老师好，请问四川文科469分可以报考贵校吗？",
        "answer": "考生你好，比较有希望，可以大胆报考"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-咨询",
        "question": "吉林考生历政地405分，位次18288，能报本校会计，汉语言专业吗？转专业有什么要求？",
        "answer": "考生你好，比较有希望，可以报考。根据《青岛滨海学院学生专业调整办法》中的有关规定，跨学科原则上不能转专业。符合条件的学生入学后于当年的12月份和次年的6月份可申请调整专业。学校实行学分制，学生可以自主选择课程、教师、学习时间、学习形式等，满足学生多元化发展需求。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-您好，浙江文科考生511分位次在15万6有什么专业建议填报",
        "question": "您好，浙江文科考生511分位次在156302被录取概率大吗",
        "answer": "考生你好，有希望，可以报考试试"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-河北",
        "question": "贵校能转专业吗？转专业有啥条件",
        "answer": "您好，根据《青岛滨海学院学生专业调整办法》中的有关规定，跨学科原则上不能转专业。符合条件的学生入学后于当年的12月份和次年的6月份可申请调整专业。学校实行学分制，学生可以自主选择课程、教师、学习时间、学习形式等，满足学生多元化发展需求。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-江苏考生",
        "question": "你好，物生政476 江苏考生 位次 172471有机会吗、",
        "answer": "考生你好，比较有希望，"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-青岛滨海学院",
        "question": "山东考生选科史政地成绩478，位次23万 报考贵校有希望吗？有什么专业推荐？若选择服从调剂，会不会被退档？若有专科面向山东招生吗？",
        "answer": "考生你好，比较有希望，建议多报专业。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-河南",
        "question": "河南理科266394名可以上贵校吗",
        "answer": "考生你好，若超过控制线可以报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-按今年美术生双过线有机会报贵校吗",
        "question": "今年山东省美术生双线刚过综合分427可以报贵校吗",
        "answer": "考生你好，有希望，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-录取",
        "question": "老师您好，首先感谢您在百忙之中的解答，想问今年山东考生物生政450报贵校有录取概率吗,",
        "answer": "考生你好，有希望，可以报一下冲冲"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-录取咨询",
        "question": "河南文科440,， 排位86369，报考本校，服从调剂，被录取的可能下性大吗",
        "answer": "考生你好，希望比较大，可以大胆报考。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-宿舍",
        "question": "宿舍里有空调吗？有单独的淋浴间吗？护理专业是几个人一个宿舍？是上床下桌吗？",
        "answer": "考生你好，护理学专业住宿费2800每年，6人间，配有中央空调、24小时循环热水、独立卫浴、储物柜，每个公寓都配备了自助洗衣机、自助售货机、直饮水机等；宿舍内均有校园网Gwifi无线网络。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-河北考生",
        "question": "您好，河北物化地考生333分可以报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，未过控制线，无法报考"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-录取",
        "question": "您好，我是山东考生，高考分数为465分，所学科目为化生地，高考位次为266099，想报贵校的汉语言文学专业，您看看有希望吗？",
        "answer": "考生你好，有希望，可以冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-青岛滨海学院",
        "question": "山东文科477排名23万位次。有机会报考贵校的会计，审计或者是汉语国际专业吗？一年的学费是多少？",
        "answer": "考生你好，比较有希望，可以大胆填报，会计学分数相对略高；会计学学费24800，汉语国际教育学费24800。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-青岛滨海学院",
        "question": "江苏物政地考生，480分，位次168026，请问有机会在贵校就读吗",
        "answer": "考生你好，希望比较大，可以大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-山东物化地464能去贵校吗？老师能推荐几个专业吗？",
        "question": "山东物化地464能去贵校吗？老师能推荐几个专业吗？金属材料工程，物流管理，康复治疗学，物联网工程这几个怎么样",
        "answer": "考生你好，有希望可以试一试，建议这些专业都报上"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-咨询",
        "question": "老师您好，我想请问我湖北省排名132563名物化生可以报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，你的分数是多少呀，若超过控制线可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-录取",
        "question": "请问江苏物化生男生470分，能否有机会上到贵校03专业组？",
        "answer": "考生你好，有希望，可以冲冲试试"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-民办高校转专业",
        "question": "我是山东省的考生，想询问一下转专业的条件。",
        "answer": "考生你好，根据《青岛滨海学院学生专业调整办法》中的有关规定，跨学科原则上不能转专业。符合条件的学生入学后于当年的12月份和次年的6月份可申请调整专业。学校实行学分制，学生可以自主选择课程、教师、学习时间、学习形式等，满足学生多元化发展需求。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-老师您好，我河南文科448分，可以报考贵校吗",
        "question": "可以报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，比较有希望，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-浙江",
        "question": "今年贵校是否在浙江有招生名额，浙江政史生，位次号5-127564，有机会报考广告学，广播电视学吗",
        "answer": "考生你好，我校在浙江招生，请问你的分数是多少，若超过控制线可以报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-甘肃 口腔 青岛滨海",
        "question": "您好 甘肃理科391 位次八万过点 能否被贵校的口腔医学专业录取",
        "answer": "考生你好，我校2024年未在甘肃省投放口腔医学招生计划，报考其他专业比较有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-汉语言文学",
        "question": "河南 文科470，能上汉语言文学，不接受调剂，有希望吗？能不能给一下前两年河南文科汉语言文学最低分数？",
        "answer": "考生你好，我校汉语言文学专业第一年在河南招生，你的录取希望比较大，但不接受调剂存在退档风险"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-青岛滨海学院",
        "question": "466物生地 录取工程管理 房地产开发与管理 工商管理 酒店管理 希望大吗",
        "answer": "考生你好，有些专业我校不开设，总体录取希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-青岛滨海学院",
        "question": "山东考生文科455，292564报本校什么专业",
        "answer": "考生你好，有希望，可以冲冲试试，建议多报专业"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-报考",
        "question": "您好老师，山东考台473，物地历主选科，能被录取吗？若被录取，有偏理些的专业吗？",
        "answer": "考生你好，比较有希望，可以报考我校限考物理专业"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-宿舍",
        "question": "宿舍里有空调吗？有单独的淋浴间吗？护理专业是几个人一个宿舍？是上床下桌吗？",
        "answer": "考生你好，护理学专业住宿费2800每年，6人间，配有中央空调、24小时循环热水、独立卫浴、储物柜，每个公寓都配备了自助洗衣机、自助售货机、直饮水机等；宿舍内均有校园网Gwifi无线网络。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-黑龙江历史类考生445分",
        "question": "请问报考贵校的汉语言或俄语有希望吗，那个希望更大",
        "answer": "考生你好，希望较大，俄语的录取希望更大"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-山东美术考生",
        "question": "专业课211，文化课380，综合分453.75，综合排名297153，有机会报考贵校会计学吗？或者设计类专业。",
        "answer": "考生你好，无法报考我校会计学，报考我校设计学类专业有希望 可以报考试试"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-青岛滨海 录取",
        "question": "河南考生文科258 有机会会被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，未过河南省控制线无法报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-咨询",
        "question": "你好，四川文科467有机会录取汉语言文学专业吗",
        "answer": "考生你好，有希望，可以大胆报考"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-江苏招生",
        "question": "您好：江苏物化生，分数472，排名176813，可以报贵校吗？",
        "answer": "考生您好，有希望，可以报考试试"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-录取",
        "question": "你好，江苏物政地476可能被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好，有希望，可以报考试试"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-山东",
        "question": "458分位次285114有希望报考今年的汉语言文学吗",
        "answer": "考生你好，有希望，可以报考试试"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-录取分数咨询",
        "question": "老师好，山东美术生综合分452.5，专业227.6，文化336，咱们学校有希望吗？",
        "answer": "考生你好，有希望可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-山东 史、地、政 462分",
        "question": "山东 史、地、政 462分，报考咱学校的日语专业，有希望吗？大一下学期可以转专业吗？谢谢！",
        "answer": "考生你好，有希望，可以试一试。根据《青岛滨海学院学生专业调整办法》中的有关规定，跨学科原则上不能转专业。符合条件的学生入学后于当年的12月份和次年的6月份可申请调整专业。学校实行学分制，学生可以自主选择课程、教师、学习时间、学习形式等，满足学生多元化发展需求。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-甘肃",
        "question": "甘肃物理组，位次76813能被录取吗？",
        "answer": "考生你好，你考了多少分，若过线，可以报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-录取",
        "question": "您好，请问四川理科477超本科18分有希望被录取吗",
        "answer": "考生你好，有希望，可以报报试试"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-河南音乐生",
        "question": "老师您好，河南音表212，音教208，文化分344，本科批次有机会到贵校吗？ 录取概率多大",
        "answer": "考生你好，我校音乐教育专业招收音乐教育类别考生，民族乐器"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-录取",
        "question": "广东文科433分可以报读贵校护理专业吗，谢谢！",
        "answer": "考生你好，我校今年在广东没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-录取",
        "question": "江苏物化政488报考贵校有希望录取吗",
        "answer": "考生你好，希望比较大，可以大胆报考"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-调剂",
        "question": "服从调剂后可以申请转到自己想读的专业吗",
        "answer": "考生你好，根据《青岛滨海学院学生专业调整办法》中的有关规定，跨学科原则上不能转专业。符合条件的学生入学后于当年的12月份和次年的6月份可申请调整专业。学校实行学分制，学生可以自主选择课程、教师、学习时间、学习形式等，满足学生多元化发展需求。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-宿舍",
        "question": "宿舍里有空调吗？有单独的淋浴间吗？护理专业是几个人一个宿舍？是上床下桌吗？",
        "answer": "考生你好，护理学专业住宿费2800每年，6人间，配有中央空调、24小时循环热水、独立卫浴、储物柜，每个公寓都配备了自助洗衣机、自助售货机、直饮水机等；宿舍内均有校园网Gwifi无线网络。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-录取",
        "question": "老师，甘肃物化地405位次75488报考贵校哪些专业录取希望大一点",
        "answer": "考生你好，比较有希望，可以大胆报考，建议你多报专业。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-仅选物",
        "question": "山东仅选物，471分251000名左右，工业工程有希望录取吗？",
        "answer": "考生你好，希望比较大，可以报考试试"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-录取",
        "question": "你好，江苏物化463有机会吗",
        "answer": "考生你好，有希望，可以试一试"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-关于转专业",
        "question": "新生可以转专业吗 麻烦吗",
        "answer": "您好，根据《青岛滨海学院学生专业调整办法》中的有关规定，跨学科原则上不能转专业。符合条件的学生入学后于当年的12月份和次年的6月份可申请调整专业。学校实行学分制，学生可以自主选择课程、教师、学习时间、学习形式等，满足学生多元化发展需求。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-陕西文科404位次44788有机会报考吗",
        "question": "学前教育，会计等",
        "answer": "考生你好，有希望，可以冲冲试试。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-咨询",
        "question": "江苏分数472 位次177856",
        "answer": "考生你好有希望被录取"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-青岛滨海学院",
        "question": "我想问一下，四川文科469有希望被录取吗，谢谢老师啦🥰",
        "answer": "考生你好，有希望可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-咨询一下贵校专业和录取概率",
        "question": "您好，山东453，地史生，位次29万，报考贵校的计算机科学与技术 专业可以吗？有推荐专业吗？",
        "answer": "考生你好，有希望，可以试试。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-志愿",
        "question": "山东文科444，可以报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，有希望，可以试试，不达我们去年录取分数线"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-咨询",
        "question": "老师您好山东物化生448有可能录取贵校吗",
        "answer": "考生你好，有希望，可以试试，不达我们去年录取分数线"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-录取",
        "question": "您好,江苏物化地465有望被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，有希望，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-首次招生",
        "question": "您好，我看到贵校今年本科的汉语言文学专业无历史数据，是否为首次招生？",
        "answer": "考生你好，汉语言文学专业为我校首次在山东招生，无往年录取数据"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-江苏美术生",
        "question": "专业195分，历史文化405分，投档438分，位次17916名，请问能上得了贵校吗？",
        "answer": "考生你好，我校在江苏没有美术类专业招生"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-录取",
        "question": "山东考生政史地439能报考本校什么专业有希望被录取吗",
        "answer": "考生你好，未过一段线，录取希望可能不大"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-江苏美术生q",
        "question": "请问贵校今年，对江苏招生的位次大概是多少？有没有往年的数据参考一下？",
        "answer": "考生你好，我校在江苏没有美术类专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-宿舍",
        "question": "宿舍里有空调吗？有单独的淋浴间吗？护理专业是几个人一个宿舍？是上床下桌吗？",
        "answer": "考生你好，护理学专业住宿费2800每年，6人间，配有中央空调、24小时循环热水、独立卫浴、储物柜，每个公寓都配备了自助洗衣机、自助售货机、直饮水机等；宿舍内均有校园网Gwifi无线网络。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-四川文科",
        "question": "老师您好，四川文科475有希望被录取吗",
        "answer": "考生你好，比较希望，可以大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-录取",
        "question": "河北理科考生298，请问我校的专科有希望吗",
        "answer": "考生你好，我校在河北没有专科招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-艺术类",
        "question": "老师您好，请问山西 音教器乐类 文化课299 专业课234 综合442 有机会报考贵校吗？",
        "answer": "考生你好，你若文化和专业课均过控制线，可大胆报考，我校第一年在山西省招收音乐类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-专科",
        "question": "专科请问对河北美术生进行招生吗，如果进行招生我综合分为424希望大吗",
        "answer": "考生你好，我校在河北没有专科招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-录取",
        "question": "江苏物生地478 工程管理 造价 数字经济 专业有没有录取机会",
        "answer": "考生你好，比较有希望，大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-咨询",
        "question": "招办你好山东物化448有希望吗",
        "answer": "考生你好，有希望，可以填报试试"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-老师您好",
        "question": "请问山东政史地考生463分272719排名能在贵校报什么专业",
        "answer": "考生你好，有希望，可以抱抱试试，建议多报专业。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-湖北考生咨询",
        "question": "您好，物生政，446分，省内排位133335，请问有机会报考贵校吗？",
        "answer": "考生你好，有希望，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-报考",
        "question": "山东夏考政史地354分报考贵校可以吗",
        "answer": "考生你好，可以报考我校专科。我校只招3个专业，应用英语，应用日语，应用韩语，学费是19800。应用英语限英语语种，应用日语限日语语种。3个招生专业均须口试合格，对于不符合条件却又填报志愿的考生，录取时予以退档。请认真阅读2024年山东省普通高校填报志愿指南（高职）中关于我校的备注内...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-435分",
        "question": "湖北文科435分41000位可以报考吗？",
        "answer": "考生你好，有希望，可以抱抱试试"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-老师您好，请问山东高考453分能被贵校录取吗",
        "question": "老师您好，请问山东高考453分能被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，请问你的选科是什么，总体来说有希望"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-能否录取",
        "question": "你好，江苏高考物生地495，排名150227可以报考贵校吗，有退档风险吗",
        "answer": "考生你好，希望比较大，可以大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-陕西省考生",
        "question": "理科生425分能上贵校专本连读吗",
        "answer": "考生你好，我们学校没有专本连读"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-请问山东春考录取。。。",
        "question": "老师，我是春考复读生，走的机电一体化，春考575分，春考位次1416名，有希望被录取吗？",
        "answer": "考生你好，比较有希望，可大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-录取",
        "question": "甘肃物理组位次89932报名什么专业可以录取",
        "answer": "考生你好你的分数是多少呀"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-宿舍",
        "question": "宿舍里有空调吗？有单独的淋浴间吗？护理专业是几个人一个宿舍？是上床下桌吗？",
        "answer": "考生你好，护理学专业住宿费2800每年，6人间，配有中央空调、24小时循环热水、独立卫浴、储物柜，每个公寓都配备了自助洗衣机、自助售货机、直饮水机等；宿舍内均有校园网Gwifi无线网络。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-录取",
        "question": "请问 山东考生464位次269387有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，你的选科是什么呀，总体来看比较有希望"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-投档比 专业级差",
        "question": "请问贵校1投档比是多少呢？有专业级差吗",
        "answer": "考生你好 我校1:1投档，没有专业级差"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-录取",
        "question": "安徽理科475,排名162034，可以报考本校吗？",
        "answer": "考生你号，比较有希望，可大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-青岛滨海专科专业",
        "question": "2024招收专科专业吗",
        "answer": "考生你好，我校在辽宁没有专科招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-住宿",
        "question": "该校住宿是自行选择吗?还是怎么样的？",
        "answer": "考生你好 我校不在江西省招生。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-报考",
        "question": "四川文科468，位次67271有希望吗",
        "answer": "考生你好，比较有希望，可以大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-专科",
        "question": "您好，2024江苏美术210文化344，投档分416，可以报你们家专科吗",
        "answer": "考生你好，我校在江苏省没有专科招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-今年的本科口腔医学专业是不是录取分，位次更高了？？",
        "question": "大约多少分，位次能录取上？",
        "answer": "考生你好，2023年口腔医学录取分为479分，分数合适可以大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-本科口腔医学专业选科要求是物化还是物化生？",
        "question": "本科口腔医学专业如果毕业考试不合格，是不是拿不到毕业证？没有毕业证是不是没法考取口腔医师资格证？",
        "answer": "考生你好，在你入学后会告知你培养方案，培养方案中会有毕业条件。若达不到学位授予条件，则不能授予学士学位"
    },
    {
        "schoolName": "青岛滨海学院",
        "title": "青岛滨海学院-天津",
        "question": "天津考生469报考贵校录取率高不高",
        "answer": "考生你好，你未达到普通本科录取控制分数线，录取率不大"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-枣庄学院",
        "question": "您好，山东政史地组合文科477排名23万位次，有机会冲击贵校的少数专业吗？",
        "answer": "希望不是很大，冲一下试试吧，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-招生咨询",
        "question": "甘肃考生447，排名55571能报考贵校的通信工程专业吗",
        "answer": "我校2023年甘肃理工科录取最低分位次5.7万，通信工程5.5万，可供参考，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取",
        "question": "计算机，自动化山东理科485有希望吗",
        "answer": "有希望，可以冲一下，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取",
        "question": "山东物化地485可以报那些专业",
        "answer": "非热门理工科专业希望较大，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-山东女孩历政生专业486分，位次213101，能报考贵校吗？",
        "question": "老师，有推荐冲的专业吗？谢谢",
        "answer": "希望不是很大，可以冲一下非热门不限考的专业，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-投档比",
        "question": "想问一下该校投档比是一比一吗？",
        "answer": "我校投档比为1:1，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-山东美术与设计类",
        "question": "老师好，山东美术与设计类，16585名，报考贵校美术学（师范类）专业是否有把握被录取？",
        "answer": "我校美术类专业推荐综合分位次为1.3万以内，可供参考，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-询问录取概率和专业更改相关内容",
        "question": "24年高考生成绩489分，选科为政治历史地理，想要报考贵校，请问成功录取概率有多大？倘如侥幸被贵校录取那么我什么时候可以更改我选择专业，我更改专业的要求又有哪些呢？",
        "answer": "希望不是很大，可尝试报考非热门不限考专业。我校为学生提供重新选择专业的机会。转专业限制：艺术、体育类专业不能跨类转专业；中外合作办学、专升本、春季高考类学生不能转专业；转入学生数不能超过转入专业当年招生人数的30%；师范类专业限制转入。详细规定请登录枣庄学院教务处网站，查看...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-枣庄学院",
        "question": "请问山东的考生政史地28万可以报考该校吗概率大吗？有可以推荐的专业吗",
        "answer": "报考我校本科专业希望不大，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-请问山东物化生457，位次287640可以报考贵校吗",
        "question": "期待您的答复",
        "answer": "希望不是很大，可冲一下我校中外合作办学专业，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-理科女生填报",
        "question": "河南理科476 排名188251 填报咱学校 服从调剂录取可能性大吗 会不会被退档。咱学校政策和往年一样吗",
        "answer": "有希望，政策与往年相同，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-青岛史地生482有希望报考贵校吗",
        "question": "青岛史地生482有希望报考贵校吗",
        "answer": "希望不是很大，可冲一下非热门不限考专业，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-咨询录取",
        "question": "山东政史地497有希望报考本校吗",
        "answer": "有希望，可尝试报考非热门不限考专业，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-山东政史地497有希望报考本校吗",
        "question": "山东政史地497有希望报考本校吗",
        "answer": "有希望，可尝试报考非热门不限考专业，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取",
        "question": "山东考生选科化生地总分495可以报考贵校嘛，有什么推荐的专业",
        "answer": "可尝试报考不限考非热门专业，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-贵州录取",
        "question": "贵州文科457，35896，有机会上贵校吗？有的话是什么专业这边方便推荐一下吗？",
        "answer": "我校2023年贵州文史类最低分位次2.4万以内，可供参考，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-提问",
        "question": "山东高考495分，生物政治历史能报吗",
        "answer": "有希望，非热门不限考专业可以尝试报考，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-报考录取（枣庄学院）",
        "question": "山东408纯文报考学校专科智能养老和市场营销专业能录取吗，或者什么专业录取性大",
        "answer": "希望不是很大，可以尝试报考，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-您好",
        "question": "纯文490位次20万左右，请问报考贵校希望大吗",
        "answer": "纯文希望不是特别大，可以尝试一下非热门不限考专业，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-枣庄学院您好",
        "question": "老师您好！我是四川理科生成绩477有机会保底您们学校相关专业吗？",
        "answer": "我校2023年四川理科录取最低分位次为13.4万，可供参考，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-山东美术生",
        "question": "美术综合成绩486，位次12517，报考贵校数字传媒艺术",
        "answer": "有希望，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-报考录取",
        "question": "老师，孩子 山东物化生476 排名239151 能录取吗?麻烦了谢谢",
        "answer": "非热门理工科专业有希望，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-山东考生咨询",
        "question": "山东考生，选修生物、化学、地理，总分：463，位次：273263，服从任何调剂，有希望录取本科吗？",
        "answer": "希望不是很大，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-枣庄学院",
        "question": "山东考生选科史政地成绩478，位次23万 报考贵校有希望吗？有什么专业推荐？若选择服从调剂，会不会被退档？若有专科面向山东招生吗？",
        "answer": "希望不大，山东省实行专业+院校的平行志愿，没有调剂的说法。我校所有专科专业均在山东省内招生，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-。录取",
        "question": "山东，物化政，396，可以报嘛，有推荐的专业嘛，",
        "answer": "希望不大，可尝试报考我校限考物理+化学的专科专业，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-专业级差",
        "question": "贵校有无专业级差",
        "answer": "我校不存在专业级差，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取",
        "question": "山东在物化捆绑的情况下，全文495，位次19.2万，报什么专业稳？",
        "answer": "非热门理工科专业希望较大，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取",
        "question": "山东，物化地考生，464分，可以报考贵校工科什么专业",
        "answer": "可以尝试报考我校中外合作办学专业，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-山东文科461有希望录取吗 本科",
        "question": "文科山东461有希望录取本科吗",
        "answer": "希望不大，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取",
        "question": "山东历政生495位次192090，可以报贵校什么专业，机会大吗？",
        "answer": "非热门不限考专业有希望，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-报考录取",
        "question": "山东408纯文报考学校专科健康服务与管理能录取吗",
        "answer": "我校推荐专科录取分数为410分，该专业2023年录取最低分位次为34.4万，仅供参考，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-转专业",
        "question": "转专业的条件",
        "answer": "我校为学生提供重新选择专业的机会。转专业限制：艺术、体育类专业不能跨类转专业；中外合作办学、专升本、春季高考类学生不能转专业；转入学生数不能超过转入专业当年招生人数的30%；师范类专业限制转入。详细规定请登录枣庄学院教务处网站，查看《枣庄学院普通全日制学生转专业管理暂行办法...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取",
        "question": "山东考生物生地467能否录取",
        "answer": "希望不大，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-报考",
        "question": "我想问问历史方向的专业有没有特别要求比如要不要口语考试。",
        "answer": "没有特殊要求，不需要口语考试，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-咨询",
        "question": "山东高考物化政组合 474分能否被贵校录取 能的话会是什么专业呢",
        "answer": "非热门理工科专业有希望，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-网络工程",
        "question": "请问去年录取位次成绩最低是多少？谢谢",
        "answer": "去年该专业为校企合作，最低分位次为21.6万，今年山东省取消校企合作，转为普通专业，位次可能会有变化，仅供参考，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-山东美术生",
        "question": "色弱和色盲的报考贵校数字传媒艺术有影响吗？",
        "answer": "数字媒体艺术属于美术类，根据教育部体检要求，色盲不能录取的专业中包含美术类专业，可能对录取有所影响，仅供参考，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-山东美术生",
        "question": "贵校公共外语是什么？",
        "answer": "除英语外，我校设有日语、俄语公共课，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-宿舍",
        "question": "有哪些专业是上床下桌并配备空调",
        "answer": "宿舍每年都会调整，与专业无关，学校大部分宿舍均为上床下桌，空调为自选项目，所有宿舍均可安装，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-枣庄学院",
        "question": "贵州美术242 综合484有机会录吗，位次能取到多少？",
        "answer": "贵州美术类2023年录取最低综合分位次为3393名，仅供参考，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取",
        "question": "山东484物化生能被哪些专业录取概率大？",
        "answer": "非热门理工科专业希望较大，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取",
        "question": "山东考生物化地490位次205177报考贵校哪些专业有希望",
        "answer": "理工科专科均可报考，非热门专业希望较大，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-山东",
        "question": "山东省美术生综合分498位次9414可以报视觉传达设计吗",
        "answer": "希望较大，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-山东",
        "question": "山东省美术生综合分498位次9414可以报考贵校吗",
        "answer": "希望较大，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-专业",
        "question": "老师你好，请问贵校转专业难度大吗",
        "answer": "我校为学生提供重新选择专业的机会。转专业限制：艺术、体育类专业不能跨类转专业；中外合作办学、专升本、春季高考类学生不能转专业；转入学生数不能超过转入专业当年招生人数的30%；师范类专业限制转入。详细规定请登录枣庄学院教务处网站，查看《枣庄学院普通全日制学生转专业管理暂行办法...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-校区",
        "question": "市中校区的专业后期会往薛城校区搬吗",
        "answer": "校区搬迁为学校党委研究决定事宜，会根据学校事业发展调整学院布局，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取",
        "question": "山东全文418，排名375434，有希望被贵校市场营销（专科）录取吗",
        "answer": "有希望，可以尝试报考，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-志愿录取",
        "question": "贵校专科是否还有中外合作？男生，423，物化生，报贵校专科有希望吗？谢谢！",
        "answer": "专科没有中外合作办学，该分数可报考我校限考物理化学的专业，希望较大，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-能否录取",
        "question": "希望咨询一下江苏省政史生分数590，全省排名44946可以报考贵校的哪个专业",
        "answer": "我校在江苏省普通类招收物理类考生，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取",
        "question": "山东生政第467分，位次261997，专科大数据与会计录取希望大吗？如果地方专项，财务管理和汉语言文学有希望吗？",
        "answer": "有希望，我校没有地方专项，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取",
        "question": "山东政史地501位次177754报考贵校希望大吗？推荐什么专业",
        "answer": "非热门专业希望较大，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-报名",
        "question": "航服专业位次1982能被录取吗",
        "answer": "我校航服推荐综合分位次1700名以内，可供参考，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取",
        "question": "你好，山东考生460位次279580报考贵校有希望吗",
        "answer": "希望不是很大，选考物理化学可尝试报考中外合作办学专业，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-（枣庄学院）美术",
        "question": "你好联考222文化374录取概率大吗",
        "answer": "我校美术类综合分推荐位次1.3万左右，可供参考，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-报考",
        "question": "山东考生政史地499排名182524",
        "answer": "有希望，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-能否录取",
        "question": "河南理科209642位有希望吗",
        "answer": "我校2023年在河南理工科录取最低位次19.7万，可供参考，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-能否录取",
        "question": "美术与设计类 综合分467 位次17662 能否被贵校录取",
        "answer": "我校美术类综合分推荐位次1.3万左右，可供参考，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-能否录取",
        "question": "河南理科464有希望吗",
        "answer": "我校2023年在河南省理科招收位次19.7万左右，可供参考，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-能否录取",
        "question": "你好，山东考生，美术与设计类，双过线综合成绩485，综合排名12800，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-能否录取",
        "question": "你好，山东考生，美术与设计类，双过线综合成绩485，综合排名12800，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-能否录取",
        "question": "你好，山东考生，美术与设计类，双过线综合成绩485，综合排名12800，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-山东考生男史地生成绩518，位次137792可以报贵哪个专业",
        "question": "山东考生男史地生成绩518，位次137792可以报贵哪个专业",
        "answer": "不限考的专业都可以尝试报考，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取",
        "question": "山东考生名次195073 政史地 录取希望大吗",
        "answer": "非热门不限考专业有希望，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取",
        "question": "山东考生物化地490分位次20w能被贵校什么专业录取希望较大",
        "answer": "非热门理工科专业希望较大，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取",
        "question": "山东考生490分位次20w能被贵校计算机类专业或电子信息类专业录取到吗",
        "answer": "有希望，普通理工科希望较大，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-咨询",
        "question": "未参加口语考试可以报考贵校的旅游管理专业吗？",
        "answer": "我校无口语要求，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-请问贵校投档比是多少",
        "question": "山东",
        "answer": "我校投档比为1:1，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取率",
        "question": "老师您好，山东艺考生，航服专业，综合分473.58分。是否可以尝试报考贵校？",
        "answer": "我校航服专业综合分排名1700名以内希望较大，可以冲一下试试，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取概率",
        "question": "浙江美术考生综合分544，排名6678录取概率大不大",
        "answer": "我校在浙江省不招收美术类专业，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取",
        "question": "山东物化地474报考录取几率大吗",
        "answer": "非热门理工科专业有希望，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取",
        "question": "老师，山东考生 物化地485分 位次216695 报贵校的机械设计制造及自动化专业 有希望被录取吗？",
        "answer": "可以尝试报考，非热门理工科专业希望较大，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-（枣）投档",
        "question": "您好！请问贵校投档比是多少啊",
        "answer": "我校投档比1:1，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取",
        "question": "老师您好，山东美术专业综合分394.75，走普招文化课352.那一种可以被贵校艺术类和新闻类专业录取的几率大？",
        "answer": "我校美术类专业综合分1.3万名以内希望较大，普通类专科38万以内希望较大，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取",
        "question": "山东物化考生214908名有希望被贵校录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-枣",
        "question": "您好，请问贵校今年对贵州开设地理师范类专业了吗，招收几人呢",
        "answer": "我校2024年贵州省投放地理科学（师范类）计划5人，其他专业可登录“枣庄学院招生信息网”查看，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取",
        "question": "老师好，广西物化生440，位次100872有希望报考贵校吗？",
        "answer": "我校2023年广西理工类最低分位次9.6万，可供参考，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-舞蹈专业",
        "question": "山东省民舞212.76文化课327综合429.45排名2379有希望吗？",
        "answer": "我校舞蹈类推荐综合分位次1800名以内，可供参考，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-投档比",
        "question": "贵校在湖南投档比是多少 理科443有机会吗",
        "answer": "我校投档比为1:1。2023年湖南普通类最低分位次13万左右，可供参考，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取",
        "question": "你好，山东考试生历地506分，位次164395录取概率大吗，什么专业可以",
        "answer": "不限考的非热门专业希望较大，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取",
        "question": "山东考生物化政499 位次181011 不报考贵校中外合作 请问其他专业报考贵校有希望吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-投档比",
        "question": "今年贵州新高考请问贵校今年在贵州招生的投档比为多少谢谢",
        "answer": "我校投档比比1:1，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-枣",
        "question": "您好！请问贵校今年开设地理师范类专业了吗",
        "answer": "我校2024年贵州省投放地理科学（师范类）计划5人，其他专业可登录“枣庄学院招生信息网”查看，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取",
        "question": "山东考生政史地499排名182524有希望被贵校录取吗，心理学，学前教育师范类这两个专业报考有希望吗",
        "answer": "可以尝试报考，希望不是很大，普通不限考专业希望大一些，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-报考",
        "question": "春考网络技术601分，位次494，能够上贵校吗",
        "answer": "有希望，可以尝试报考，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-专业（枣z）",
        "question": "您好，请问贵校今年开设了哪些师范类专业啊",
        "answer": "可登录“枣庄学院招生信息网”查询今年招生专业，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-校区",
        "question": "电气专业在新校区吗？",
        "answer": "该专业在市中校区，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-你好山东考生",
        "question": "生政地485，位次216455，有希望报考贵校吗",
        "answer": "希望不大，可尝试报考非热门不限考专业，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-488分209920山东考生有机会被贵校录取吗",
        "question": "老师您好选课组合为物生地",
        "answer": "希望不大，可尝试报考仅限考物理的专业，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-报考",
        "question": "山东生政地467分，位次261997，可以3+2进入贵校吗？ 地方专项可以吗？",
        "answer": "3+2录取工作由职业院校进行，我校仅开展后两年录取工作。无地方专项。感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-外语口试",
        "question": "请问贵校未参加外语口试能报考英语专业及相关专业或其他小语种不",
        "answer": "我校不需要参加外语口试，小语种有日语、俄语。欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取",
        "question": "山东物化生位次222000，报材料科学与工程有希望吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-山东报考",
        "question": "今年取消校企合作了，去年是校企合作的专业在今年分数和位次会上升吗，去年的分数和位次能作为参考吗",
        "answer": "热门专业位次会上升，可参考去年非校企热门专业，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-外语口试",
        "question": "请问贵校未参加外语口试能报考英语专业及相关专业或其他小语种不",
        "answer": "我校不需要参加外语口试，小语种有日语、俄语。欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-专业",
        "question": "安徽物理考生502排名十二万三有机会进入贵校电气工程与自动化专业吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-问题",
        "question": "请问是1：1提档录取吗 请问宿舍怎么样 请问浴室有隔间吗",
        "answer": "是1:1投档录取。宿舍有四人间、六人间。浴室是隔开的。欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-江苏物政地476，172471名能冲吗",
        "question": "江苏物政地476，172471名能冲吗",
        "answer": "我校2023年在江苏省物理类录取最低分位次13万以内，可供参考，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-江苏物政地476，172471名冲进有希望吗？",
        "question": "江苏物政地476，172471名冲进希望怎么样？",
        "answer": "我校2023年在江苏省物理类录取最低分位次13万以内，可供参考，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-财务管理",
        "question": "老师好，山东考生，物化政501分，能考入贵校的财务管理专业吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-您好",
        "question": "请问山东物生地478分可以报贵校吗？ 如果可以，能报哪些专业？谢谢",
        "answer": "非热门理工科专业希望较大，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取",
        "question": "您好 山东物化生 486 报贵校工科有希望吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-专业",
        "question": "请问有小学语文教育这个专业吗？",
        "answer": "今年该专业未招生，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取",
        "question": "江苏物化生489分157612位次有希望上贵校吗",
        "answer": "我校2023年录取物理类最低分位次13万左右，可供参考，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取",
        "question": "学校首次招生的专业录取分数线会低一些吗",
        "answer": "专业录取分数与开设年度关联不大，可参考同类院校同专业录取位次报考，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-广播电视编导是今年开设的专业吗",
        "question": "广播电视编导是今年开设的专业吗",
        "answer": "2024年艺术类专业改革，广播电视编导在普通类招生，我校该专业已开设多年，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-山东考生生政历",
        "question": "山东考生生政历490能报嘛",
        "answer": "非热门文科专业有希望，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-报考",
        "question": "山东考生史政生位次23万可以报考吗",
        "answer": "希望不大，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-山东美术生",
        "question": "山东美术485.75，排名12591 有希望报考贵校吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取",
        "question": "高考476分，物化生能够报考贵校专业吗",
        "answer": "非热门理工科专业有希望，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-报考",
        "question": "山东体育综合562有希望吗",
        "answer": "希望不大，体育综合分位次4000名以内希望较大，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-枣庄学院",
        "question": "江西472希望大吗",
        "answer": "我校在江西省招收理工类专业，2023年录取位次9万多名，可供参考，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-山东物化地485可以报贵校的计算机专业吗",
        "question": "山东物化地485可以报贵校的计算机专业吗",
        "answer": "有希望，非热门专业希望较大，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-报考",
        "question": "山东物化地483，位次221309有希望报贵校什么专业?",
        "answer": "非热门理工科专业有希望，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-报考",
        "question": "请问山东考生物化历473分有希望报考贵校吗",
        "answer": "非热门理工科专业、中外合作专业有希望，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取",
        "question": "空中乘务专业校考大约过了多少人？空中乘务专业必须校考合格才能填报对吗？",
        "answer": "校考通过后方可报考我校，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-山东考生生政历",
        "question": "山东考生生政历490能报嘛",
        "answer": "非热门文科专业有希望，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取",
        "question": "贵校投档比为多少 音乐教育综合分433 排名为5462 报考贵校录取率为多少 服从调剂 是否会滑档",
        "answer": "我校投档比为1:1。音乐教育综合分4000名以内希望较大，平行志愿，无法调剂，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取",
        "question": "山东考生物化地480分，被贵校计算机科学与技术或机械设计制造及其自动化录取的可能性大吗",
        "answer": "热门专业希望大不大，非热门理工科专业有希望，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-咨询",
        "question": "老师您好，山东文科500能报贵校的汉语言文学吗",
        "answer": "希望不大，非热门文科专业有希望，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-专科招生吗？",
        "question": "山东考生,日语，选的地理历史政治，考了431分，位次348725，上贵校的专科录取希望大吗？推荐哪个专业比较有把握？谢谢",
        "answer": "不限考非热门专业有希望，我校非英语专业不限制外语语种，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取",
        "question": "河北考生474 位次在16万多，有希望报考贵校材料科学与工程专业嘛",
        "answer": "我校2023年河北省录取最低分位次12万左右，可供参考，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-报考",
        "question": "山东文科507报考有希望吗 推荐什么专业",
        "answer": "非热门师范类专业有希望，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-今年去不去新校区",
        "question": "体育学院今年会不会去新校区",
        "answer": "校区搬迁由学校党委研究决定，体育学院在市中校区，没有搬迁的通知，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-宿舍",
        "question": "老师你好，请问制药工程是在新校区还是老校区",
        "answer": "该专业在市中校区，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-求解",
        "question": "枣庄学院可以修第二专业吗",
        "answer": "暂时没有第二专业，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-开设专业",
        "question": "请问贵校今年有哪些新增专业？适合全文的",
        "answer": "2024年新上专业均为工科专业，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-招考",
        "question": "请问全文464、化生史460 可以报考贵校吗",
        "answer": "希望不大，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-山东报考",
        "question": "请问山东考生，494物化生，位次192634，可以报贵校那些专业呢",
        "answer": "非热门理工科专业希望较大，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-报考（枣庄学院）",
        "question": "综合分427 舞蹈排名2533 有机会报考舞蹈表演被录取吗",
        "answer": "我校舞蹈类排名4000以内希望较大，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-求解",
        "question": "山东省政史生选科高考成绩496分被录取的概率大吗",
        "answer": "非热门不限考专业有希望，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取",
        "question": "湖北文496，排名2万三，可以报贵校历史学吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-报考",
        "question": "物化地23万位次除了贵校的中外合作，其余专业的录取概率哪个相对较大",
        "answer": "非热门理工科专业有希望，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-文化考生可以报考贵校广播电视编导专业吗",
        "question": "广播电视编导专业有什么限制？",
        "answer": "可以报考，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-舞蹈咨询",
        "question": "山东省体育舞蹈男专业218文化307综合426 舞蹈总排名2597有希望上贵校吗",
        "answer": "综合分排名1800名以内希望较大，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-山东报考",
        "question": "山东考生481物化生，位次22万7，除去中外合作办学，可以报考贵校哪些专业",
        "answer": "有希望，也可以尝试报考非热门理工科专业，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-专科录取",
        "question": "山东生政历403分可以上本校吗",
        "answer": "希望不是很大，可以尝试不限考非热门专业，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-报考询问",
        "question": "请问江西物化生482位次108886能上到你们学校什么专业呢",
        "answer": "我校2023年江西理工类录取最低分位次9.8万，可做参考，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-山东文科生500分可以报考",
        "question": "老师你好，山东省文科生500分可以报考贵校的财务管理吗",
        "answer": "希望不大，推荐我校非热门文科专业，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-专科录取",
        "question": "山东考生选的化学生物政治，考了434分，位次34万，上贵校的专科录取希望大吗？推荐哪个专业比较有把握？谢谢",
        "answer": "我校2024年理工科专业均限考物理，报考不限考的非热门专业有希望，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-山东文科502",
        "question": "可以报你们学校的地理科学吗",
        "answer": "希望不是很大，非热门文科专业有希望，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-山东 史、地、政 462分",
        "question": "山东 史、地、政 462分，报考咱学校的本科相关专业，有希望吗？谢谢！",
        "answer": "希望不大，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-扩招",
        "question": "今年在河南扩招吗",
        "answer": "我校今年在河南招生计划与2023年相同，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取",
        "question": "山东499政史地能报考吗",
        "answer": "非热门文科专业有希望，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取",
        "question": "河南理科467位次203994报考贵校的什么专业能录取",
        "answer": "我校2023年在河南录取最低分位次19.7万，可以参考，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取",
        "question": "山东物化生，469，256869有希望被贵校非热门理工类专业录取么？",
        "answer": "可以尝试，或者我校中外合作办学专业，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取",
        "question": "山东文科405分可以被专科专业录取吗？",
        "answer": "希望不是很大，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-转专业",
        "question": "想了解贵校的转专业政策zqnH",
        "answer": "我校为学生提供重新选择专业的机会。转专业限制：艺术、体育类专业不能跨类转专业；中外合作办学、专升本、春季高考类学生不能转专业；转入学生数不能超过转入专业当年招生人数的30%；师范类专业限制转入。详细规定请登录枣庄学院教务处网站，查看《枣庄学院普通全日制学生转专业管理暂行办法...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取",
        "question": "贵校在河南省招生是本科吗？贵校在河南省美术招生规则和分数是如何？文化330艺术242能上贵校的希望大吗？",
        "answer": "在河南招收理工科专业，不招收艺术类，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-专科",
        "question": "山东理科女生393分报考该校有希望吗 如果有，哪个专业希望大",
        "answer": "希望不是很大，可尝试报考限考物理+化学的专业，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-报考咨询",
        "question": "老师物化政403物化政报考贵校专科哪个专业录取率比较高",
        "answer": "限考物理+化学的专业可以尝试一下，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-报考",
        "question": "山东考生，选课政史生，503，报考咱们学校哪些专业把握比较大？",
        "answer": "非热门师范类专业有希望，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-您好，汉语国际教育是要去哪里就业，小语种可以报名吗",
        "question": "您好，汉语国际教育是要去哪里就业，小语种可以报名吗",
        "answer": "我校2024年汉语国教育未招生，小语种可以报名，学校开设日语、俄语教学，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-安徽物化生排名133201",
        "question": "报考贵校，被录取概率大吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-522分可以上贵校汉语言文学吗？",
        "question": "522分可以上贵校汉语言文学吗？物理历史地理本地人，这方面就业有没有政策优惠",
        "answer": "有希望。就业政策不按地区划分。欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-报考",
        "question": "山东物化地483分，位次221309有希望报贵校的机械设计制造及自动化专业吗？",
        "answer": "热门专业20万以内希望较大，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-报考",
        "question": "山东物化地483分，位次221309有希望报您校的网络工程专业吗？",
        "answer": "有希望，推荐我校非热门其他理工科专业，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取",
        "question": "山东492纯文报贵院希望大吗",
        "answer": "非热门文科专业有希望，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取咨询",
        "question": "山东物化地466分录取的可能性大吗？能报贵校什么专业",
        "answer": "可尝试报考我校中外合作办学专业，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-贵校财务管理专业今年是否对招人，",
        "question": "山东考生，选科生政史，498分位次18万",
        "answer": "有希望，非热门不限考其他专业希望较大，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-498分能否被贵校园林专业录取",
        "question": "山东考生，选科生政史，498分位次18万",
        "answer": "我校未开设园林专业，推荐不限考非热门其他文科专业，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取概率",
        "question": "浙江文科生541概率大吗",
        "answer": "我校2024年浙江仅招收限考物理+化学的专业，不招收文科专科，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-报考",
        "question": "您校的投档比是多少？",
        "answer": "1：1，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取咨询",
        "question": "化生地494分被录取的可能性大吗？能报贵校什么专业",
        "answer": "非热门文科专业可以尝试报考，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-招生问题",
        "question": "文科省排名22万有机会被该校录取吗",
        "answer": "文科希望不大，可以尝试报考，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-报考",
        "question": "山东女生物化地483，位次221309能报您校的计算机专业吗？",
        "answer": "热门专业19万以内希望较大，该位次我校非热门理工科希望较大，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-报考",
        "question": "老师您好1请问山东女生物化地431分能被贵校录取吗吗",
        "answer": "我校专科专业有希望，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-报考咨询",
        "question": "山东女生选的物化地483分，位次221309可以报考您校吗？",
        "answer": "可以，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取问题",
        "question": "山东纯文442，位次323130，有机会录取我们学校专科的旅游英语专业吗？",
        "answer": "有机会，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-转专业",
        "question": "老师您好，想了解贵校转专业具体要求",
        "answer": "我校为学生提供重新选择专业的机会。转专业限制：艺术、体育类专业不能跨类转专业;中外合作办学、专升本、春季高考类学生不能转专业；转入学生数不能超过转入专业当年招生人数的30%；师范类专业限制转入。详细规定请登录枣庄学院教务处网站，查看《枣庄学院普通全日制学生转专业管理暂行办法...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取",
        "question": "老师您好，山东选课物生政，高考489，排名207000，无专业要求，不想去中外合作，录取可能性大吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取",
        "question": "你好，江苏考生（男）物化地493排名15万多可以报考贵校吗？若可以，专业推荐，谢谢。",
        "answer": "我校2023年江苏省物理类最低分位次13.4万，可以参考，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-咨询",
        "question": "山东选科物化生，496分能够报考贵校的电气工程及其自动化 电子信息工程 计算机科学技术 吗",
        "answer": "有希望，热门专业19万以内希望较大，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取",
        "question": "天津 物化生 528 位次31000 能报吗",
        "answer": "我校2023年天津最低分录取位次3.4万，可以参考，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取",
        "question": "江苏考生 历史类 音乐教育，声乐主项投档分数是423，全省排名1046，会被录取吗？",
        "answer": "我校2023年江苏艺术类最低分位次931，专业最低分191分，可供参考，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-咨询",
        "question": "四川美术生 综合分480 有希望录取贵校没？",
        "answer": "我校未在四川省招收美术类学生，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取",
        "question": "您好！江西省考生物化生484，位次106634，有希望录取贵校嘛？能录取什么专业呢？",
        "answer": "我校2023年在江西省物理类录取最低分位次9.7万，可供参考，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-物化地466能不能录取",
        "question": "1",
        "answer": "非热门理科专业、中外合作办学专业可以试一下，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-航空服务艺术与管理",
        "question": "请问:山东省综合分465能录吗?谢谢",
        "answer": "我校2024年航空服务艺术与管理专业，在山东省招生使用表（导）演类（服装表演方向）统考科目成绩，位次1700名以内希望较大，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-坐标湖北，文科历史，491分，全省24000名，报考",
        "question": "您好，坐标湖北，文科历史，491分，全省24000名，报考贵校，可行性如何？如果服从调剂会咋样",
        "answer": "我校2023年在湖北招生历史类最低分位次25.8万，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-咨询",
        "question": "招办您好山东物化生448有可能录取贵校吗",
        "answer": "希望不是很大，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-投档",
        "question": "您好，我是山东考生，请问投档比是多少?提取档案是按照院校分还是专业分?，还是这两个分都过了才能提档?",
        "answer": "我校严格按照省教育厅要求投档，学校不单设要求，投档比例1:1，没有院校分这种说法，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-枣庄学院录取",
        "question": "河南理科461 位次214397 能不能被录取，能被录取到什么专业 河南招生人数有多少？都招什么专业？",
        "answer": "我校2023年在河南录取最低分位次是19.7万，招生计划及专业可登录枣庄学院招生信息网查看，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-山东文科",
        "question": "纯文498，报财务管理，小学教育有希望吗？",
        "answer": "纯文师范类专业位次高一些，希望不是很大，普通类有希望，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-招生计划",
        "question": "文科498分在贵校能报什么专业",
        "answer": "非热门专业有希望，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-湖南艺术女生",
        "question": "音乐243省控线249，历史类423省控线316.可以报考贵校吗？综合297，是否一定要双过线才能报贵校？",
        "answer": "我校在湖南省严格按照招生主管部门要求开展招录工作，未过线无法报考，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-报考录取",
        "question": "化生政476有希望报考枣庄学院吗，辛苦老师",
        "answer": "未选考物理+化学，这个分数希望不是很大，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取（物理类）",
        "question": "福建物理类化学生物选科总分475 有机会上该校的制药工程吗",
        "answer": "我校2023年在福建物理类录取的最低分位次为7.5万，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-报考",
        "question": "山东471 政史生，可以报考嘛？",
        "answer": "过一段线均有资格报考，我校文科类专业希望不是很大，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-咨询",
        "question": "你好，请问学校有日语公开课吗",
        "answer": "我校设有日语公共课，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-报考专业",
        "question": "山东考生，政史生，分数499，位次180406，可以报考贵校什么专业？",
        "answer": "文科类非热门专业有希望，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取",
        "question": "理科最低多少分可以上",
        "answer": "2023年我校河南省录取最低分19.7万，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-山东477分，物化政组合，被录取可能性大吗？",
        "question": "能录到贵校吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-1",
        "question": "请问转专业需要什么条件",
        "answer": "我校为学生提供重新选择专业的机会。转专业限制：艺术、体育类专业不能跨类转专业；中外合作办学、专升本、春季高考类学生不能转专业；转入学生数不能超过转入专业当年招生人数的30%；师范类专业限制转入。详细规定请登录枣庄学院教务处网站，查看《枣庄学院普通全日制学生转专业管理暂行办法...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-美术生咨询",
        "question": "老师您好，请问山东美术综合分492分，在服从调剂的情况下，可能被贵校录取吗？",
        "answer": "美术类专业综合分位次1.4万以内希望较大，山东省实行平行志愿，没有服从调剂的说法，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取",
        "question": "老师，请问山东考生，选科政史地，高考分数484可以报考贵校吗，女生推荐什么专业",
        "answer": "文科专业希望不是很大，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取",
        "question": "山东航服综合分多少大约能录取？",
        "answer": "今年山东艺术类改革，我校航服对应表（导）演类（服装表演），综合分位次在1700名以内希望较大，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取",
        "question": "江苏美术465有希望报考贵校吗",
        "answer": "我校在江苏省不招收美术类，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-毕业要求",
        "question": "请问贵校是否要求毕业前通过英语四级？",
        "answer": "不需要，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-财务管理",
        "question": "你好。老师，山东省考生500分可以考贵校的财务管理吗",
        "answer": "可以报考，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-招生计划",
        "question": "山东物化生考生，476分，位次238597，能报考咱们学校吗",
        "answer": "可以报考，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-2024招生计划",
        "question": "您好！山东物化生480可以报考贵校什么专业？",
        "answer": "理工科专业均可报考，非热门专业希望较大，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-空中乘务专业文化355能上吗",
        "question": "空中乘务校考过了，文化355稳吗，学费多少，在哪个校区？",
        "answer": "校考通过后均有资格报考，学费8800元，在薛城校区，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取",
        "question": "老师，请问山东考生，选科政史地，高考分数453可以报考贵校的文学院吗，或者有推荐的学科吗?若填报为第一志愿且服从调剂，有多大几率能被贵校录取，谢谢",
        "answer": "报考我校文科类专业希望不大。山东省实行平行志愿，可报考96个“专业+学校”志愿，没有服从调剂的说法，感谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-报考",
        "question": "政史地494分，位次194140，报考贵校有希望吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-公共外语开设情况",
        "question": "有日语开设吗",
        "answer": "我校开设日语公共课，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取",
        "question": "今年山东物化历472有希望录取吗 位次二十四万多",
        "answer": "有希望，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-咨询报考",
        "question": "您好，老师，山东考生物化地465，能报考咱院什么专业，谢谢",
        "answer": "非热门理工科专业、中外合作办学专业可以试一下，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗",
        "question": "老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗，能报考哪些专业，有什么要求",
        "answer": "可报考我校在江苏省投放的物理类非师范专业，没有什么要求，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取问题",
        "question": "河南，4881，理科，179627（17万） 植物科学与技术，智慧农业，食品科学与工程，食品质量与安全，机械设计制造及其自动化，电气工程及其自动化 请问被贵校录取可能性",
        "answer": "都有希望，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-山东报考咨询",
        "question": "请问山东480分228677名，物化史，可以包括贵校那些专业?如果报考食品科学与工程或网络空间安全，能录取吗?",
        "answer": "非热门理工科专业都有希望，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-报考咨询",
        "question": "山东政史地494分，位次193012，报考贵校健康服务与管理专业有希望吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取",
        "question": "物化生479能被贵校录取普通本科批吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-物化生",
        "question": "465分位次264562能报考本院吗",
        "answer": "非热门专业、中外合作办学专业有希望，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-报考",
        "question": "请问，贵校可以用日语代替英语考研吗",
        "answer": "考研语种由研究生招生学校决定，与学生所在本科高校没有关联，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-请问山东考生496位次189023能报贵校哪些专业",
        "question": "请问山东考生496位次189023能报贵校哪些专业",
        "answer": "如果选考物理+化学，我校的理工科专业都有希望，如果没有选考，可以冲一下，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-音乐教育",
        "question": "音乐教育225文化300，可以报考贵校的音乐教育专科吗",
        "answer": "我校2023年音乐教育录取最低综合分为510分，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-报考",
        "question": "山东考生468有希望报考贵校日语专业吗",
        "answer": "我校日语专业今年未招生，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取",
        "question": "山东494分省192967名 有望报考贵校吗",
        "answer": "如果选考物理+化学，我校的理工科非热门专业都有希望，如果没有选考物理+化学，可以冲一下，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-山东高考",
        "question": "选科史地生，480，位次230169，报考本校有希望吗？",
        "answer": "这个选科希望不是很大，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取",
        "question": "今年物化地467分为次262764报考贵校概率大吗？",
        "answer": "我校中外合作办学专业可以试一下，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取",
        "question": "湖北考生历史类486分位次26104有把握录取历史专业吗？",
        "answer": "有希望，可以试一下，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-安徽考生今年499分127017名可以填报贵校吗",
        "question": "谢谢老师，我是物化地的",
        "answer": "这个位次报考我校希望较大，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-书法招生",
        "question": "枣庄大学对江苏省书法生有招生计划吗",
        "answer": "我校2024年书法专业不招生，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-招生",
        "question": "今年在河南招文科生吗",
        "answer": "不招文科，只招理工科，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取",
        "question": "老师您好24年四川考生理科493，省排146159，有希望报贵校吗?",
        "answer": "有希望，历年分数可登录“枣庄学院招生信息网”查询，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-体育舞蹈",
        "question": "今年体舞综合分估计多少能上贵校",
        "answer": "山东省今年艺术类改革，变化较大。我校舞蹈表演（中国舞、国际标准舞）综合分1800名以内希望较大，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-矫正视力问题咨询",
        "question": "矫正视力850度左右可以报考贵校土木类专业吗？",
        "answer": "我校严格按照教育部体检要求录取，不单设限制，如果进档，800度以上属于不宜就读，可能会对今后学习就业有影响，请慎重考虑，若执意报考，非退档原因。欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-老师你好，云南学生总分 468,位次70857能报考吗",
        "question": "老师你好，我是云南昆明的学生高考总分 468 ，位次 70857 能报考你们学校的专业吗？我服从调剂。贵校能转业吗？要求严格吗？",
        "answer": "该位次报考我校，希望较大。关于转专业，我校为学生提供重新选择专业的机会。转专业限制：艺术、体育类专业不能跨类转专业；中外合作办学、专升本、春季高考类学生不能转专业；转入学生数不能超过转入专业当年招生人数的 30%；师范类专业限制转入。详细规定请登录枣庄学院教务处网站，查看《枣...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-物理化学生物",
        "question": "贵校的普通二批是本科还是专科",
        "answer": "我校在省内本专科兼收，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-枣庄学院 河南文科专科批次是多少",
        "question": "河南文科招收专科批次吗",
        "answer": "专科批次只在山东省内招生，欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "枣庄学院",
        "title": "枣庄学院-录取",
        "question": "高考成绩为480分′能被机器人专业录取吗？",
        "answer": "录取主要看位次，2023年我校该专业在河北省录取位次为107897，可以作为参考。欢迎报考枣庄学院。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-山东工艺美术学院",
        "question": "你好，湖南物生政考生470分，排名125157名，可以报考贵校吗？还可以报考什么专业呢？贵校的宿舍是几人间呢？有空调吗？服从调剂后会不会退档呢？录取规则是分数优先还是专业优先还是专业级差？调剂是如何调剂的呢？能不能转专业呢？转专业的要求是什么呢？",
        "answer": "你好，只选考物理，理工类专业可以考虑建筑学、风景园林、服装工程。可参考去年录取分数：http://zs.sdada.edu.cn/shengwaiputongwenlileifenshuxian1.pdf。宿舍是6人间，有空调。我校普通文理类专业在湖南录取批次在普通批按平行志愿投档，投档规则服从湖南省的规定。录取时按成绩优先遵循志...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-山东美术艺术生",
        "question": "专业课237，文化课392，综合排名1w左右，贵校的视觉传达设计专业录取的概率大吗？",
        "answer": "你好，今年艺术类政策变化较大，未能预估分数和位次。可参考去年分数线：http://zs.sdada.edu.cn/shengneifenshuxian.pdf。感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-录取",
        "question": "河南文科474位次57313纯文化生稳录取吗",
        "answer": "你好，我校2023年在河南省普通文理类专业录取情况可参考：http://zs.sdada.edu.cn/info/1015/2293.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-广东美术生综合分439分，排名17636，",
        "question": "报考贵校几率大吗",
        "answer": "你好，我校艺术类专业录取政策与往年变化很大，目前未能预估分数，可参考去年录取情况：http://zs.sdada.edu.cn/info/1015/2277.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-山东的舞蹈生，综合成绩389.75，位次5152，有希望么？",
        "question": "老师您好，我是山东的舞蹈生，综合成绩389.75，位次5152，想报考咱们学校的舞蹈专业有希望么？",
        "answer": "你好，我校艺术类专业与往年变化较大，目前无法预估综合分和位次。可参考去年录取情况：http://zs.sdada.edu.cn/shengneifenshuxian.pdf"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-山东女孩历政生专业486分，位次213101，能报考贵校吗？",
        "question": "有希望报考贵校吗？报哪个专业希望大一点",
        "answer": "你好，我校普通类专业去年录取位次可以参考：http://zs.sdada.edu.cn/shengneifenshuxian.pdf。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-山东工艺美术学院",
        "question": "你好老师，我是江西美术生，请问贵校招江西的美术生吗？综合457，排名12787，有机会入吗？能报哪些专业？",
        "answer": "你好，我校在江西有美术类计划。因往年不按照江西省综合分录取，所以位次和分数无法预估。可参考我校去年录取情况：http://zs.sdada.edu.cn/info/1015/2259.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-录取",
        "question": "山西艺考美术生文科综合分464有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，我校往年不按照山西省综合分录取，所以位次和分数无法预估。可参考我校去年录取情况：http://zs.sdada.edu.cn/info/1015/2244.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-投档比",
        "question": "问一下该校在江苏的投档比",
        "answer": "你好，如需提交投档比例的省份，我校均按照1：1提交投档比例。全部计划都已投放到各省，无法追加计划。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-河南录取",
        "question": "文化330美术242报考贵校的文化遗产保护专业希望大吗？",
        "answer": "你好，文物保护与修复为今年新增专业，目前无法参考往年情况。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-福建考生",
        "question": "福建美术高考综合成绩529.75分，报贵校工艺美术等专业，能录取吗",
        "answer": "你好，我校艺术类专业录取政策与往年变化 较大，目前未能预估分数。可参考去年录取情况：http://zs.sdada.edu.cn/info/1015/2257.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-请问普通类同分数考生贵校采取何种方式录取",
        "question": "请问普通类同分数考生贵校采取何种方式录取",
        "answer": "你好，我校招生章程中有说明，详见第五章第十四条。http://zs.sdada.edu.cn/info/1012/2332.htm。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-录取",
        "question": "山东484物化生能被哪些专业录取概率大？",
        "answer": "你好，2023年普通类专业录取情况请参考：http://zs.sdada.edu.cn/shengneifenshuxian.pdf"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-请问学校投档比为多少",
        "question": "河南省文科467，位次63016，请问退档风险大吗",
        "answer": "你好，平行志愿批次投档比例是由各省统一规定的。河南普通文理类去年录取情况：http://zs.sdada.edu.cn/info/1015/2293.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-请问学校投档比为多少",
        "question": "河南省文科467，位次63016，请问退档风险大吗",
        "answer": "你好，平行志愿批次投档比例是由各省统一规定的。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-山东工艺",
        "question": "四川理科美术生，专业275文化339有机会就读贵校的专科数字媒体专业吗",
        "answer": "你好，我校在四川无专科计划。感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-录取",
        "question": "老师您好，广东普通类（非艺术类）考生，历史考生481，排位5w1，想报考贵校非艺术类专业，看到贵校会在广东招生历史类考生4名，请问会有录取机会吗？谢谢",
        "answer": "你好，我校首次在广东招收历史科目组考生，未能有位次和分数参考。可参考2023年招收物理组专业分数情况：http://zs.sdada.edu.cn/shengwaiputongwenlileifenshuxian1.pdf。感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-录取",
        "question": "老师您好，广东历史考生481，排位5w1，想报考贵校，请问会有录取机会吗？谢谢",
        "answer": "你好，不知道你的481分是高考文化分还是艺术综合分？你想咨询艺术类专业还是非艺术类专业？"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-山东工艺美术学院",
        "question": "你好，山东考生，美术与设计类，双过线综合成绩485，综合排名12800，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，今年艺术类政策变化较大，未能预估分数和位次。可参考去年分数线：http://zs.sdada.edu.cn/shengneifenshuxian.pdf。感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-山东工艺",
        "question": "山东物化地466分被录取的可能性大吗？能报考贵校什么专业？",
        "answer": "你好，我校去年普通常规批录取情况可参考：http://zs.sdada.edu.cn/shengneifenshuxian.pdf。选考科目要求详见：http://zs.sdada.edu.cn/info/1010/2352.htm。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-河南录取",
        "question": "你好，河南文科468位次大概62604可以报考贵校的艺术史论，艺术设计，美术学吗？希望大吗？谢谢",
        "answer": "你好，我校2023年在河南录取普通文理类专业分数可参考：http://zs.sdada.edu.cn/shengwaiputongwenlileifenshuxian1.pdf。感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-贵校退档问题",
        "question": "我是艺术类，如果我投档投上了并且服从调剂，仍会有退档可能吗",
        "answer": "你好，退档情况一般包含是否服从调剂、体检是否受限、思想品德结论以及各省投档比例等实际情况。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-江苏艺体",
        "question": "江苏文科生统考分410，美术分183，可以报考该校吗",
        "answer": "你好，我校艺术类专业今年在2小批录取，与往年在1小批录取变化较大，未能有分数预估和建议。2023年我校在江苏录取情况详见：http://zs.sdada.edu.cn/info/1015/2251.htm。2023年我校美术综合分计算办法：美术学和设计学类统考成绩×750÷生源所在省美术学和设计学类统考满分×60%+文化成绩×40%。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-能否录取",
        "question": "你好，山东考生，美术与设计类，双过线综合成绩485，综合排名12800，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，今年艺术类政策变化较大，未能预估分数和位次。可参考去年分数线：http://zs.sdada.edu.cn/shengneifenshuxian.pdf。感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-录取，非艺术生",
        "question": "不是艺术生，安徽理科147507名可以报考贵校风景园林专业吗",
        "answer": "你好，我校2023年各省普通类专业录取情况可参考：http://zs.sdada.edu.cn/shengwaiputongwenlileifenshuxian1.pdf"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-山东考生男史地生成绩518，位次137792可以报贵哪个专业",
        "question": "山东考生男史地生成绩518，位次137792可以报贵哪个专业",
        "answer": "你好，你位次较好，我校很多专业可以选择。我校去年普通常规批录取情况可参考：http://zs.sdada.edu.cn/shengneifenshuxian.pdf。选考科目要求详见：http://zs.sdada.edu.cn/info/1010/2352.htm。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-咨询",
        "question": "江苏 普高物生地 507 可以冲一下风景园林吗？ 这个专业是工科吗？",
        "answer": "你好，我校2023年在各省普通文理类专业录取情况可参考：http://zs.sdada.edu.cn/shengwaiputongwenlileifenshuxian1.pdf。风景园林专业在教育部本科专业目录中，授予学科门类可以授予艺术学学位也可授予工学学位，我校授艺术学学位。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-咨询",
        "question": "山东美术生想报考贵校的专科，如果专升本还能继续读贵校的本科吗",
        "answer": "你好，我校不招收专升本。我校专科在校生如想报考专升本，可在专科毕业当年参加山东省专升本考试，考取其他学校的专升本。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-专科",
        "question": "在贵校上完专科后，还能继续升贵校的本科吗？",
        "answer": "你好，我校不招收专升本。我校专科在校生如想报考专升本，可在专科毕业当年参加山东省专升本考试，考取其他学校的专升本。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-江苏文科生",
        "question": "江苏文科生史政地501分，30856-40293能录取艺术史论专业吗",
        "answer": "你好，我校2023年各省普通文理类专业录取情况可参考：http://zs.sdada.edu.cn/shengwaiputongwenlileifenshuxian1.pdf。感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-浙江美术生",
        "question": "你好，请问浙江美术生综合分540，排位7700，是否有希望报考贵校产品设计、视觉传达设计、环境设计专业？",
        "answer": "你好，我校往年在提前批录取，今年调整至平行志愿批次，变化较大，目前未有综合分建议。2023年在浙江录取情况详见：http://zs.sdada.edu.cn/info/1015/2253.htm。2023年综合分计算公式：美术学和设计学类统考成绩×750÷生源所在省美术学和设计学类统考满分×60%+文化成绩×40%。感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-投档比",
        "question": "请问贵校在浙江的投档比是多少",
        "answer": "你好，我校往年在提前批录取，今年调整至平行志愿批次，投档规则和比例遵守浙江省要求。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-不是艺术生",
        "question": "是普通的文科生，没有学过美术，502分能去这个学校吗？",
        "answer": "你好，我校普通常规批也有文理类专业，去年录取分数和位次可参考：http://zs.sdada.edu.cn/shengneifenshuxian.pdf。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-录取概率",
        "question": "浙江美术考生综合分544，排名6678录取贵校相关美术设计专业概率大不大",
        "answer": "你好，我校往年在提前批录取，今年调整至平行志愿批次，变化较大，目前未有综合分建议。2023年在浙江录取情况详见：http://zs.sdada.edu.cn/info/1015/2253.htm。2023年综合分计算公式：美术学和设计学类统考成绩×750÷生源所在省美术学和设计学类统考满分×60%+文化成绩×40%。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-对山东美术统考成绩有要求吗？",
        "question": "对山东美术统考成绩有定性要求吗？",
        "answer": "你好，我校今年对文化成绩和统考成绩的要求遵守山东省投档规则，除此之外没有额外的要求。感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-咨询",
        "question": "江苏考生 物生地 507 可否投档风景园林专业？还有风景园林的学位为什么是艺术学？不是工学吗？",
        "answer": "你好，我校2023年各省普通文理类专业录取情况可参考：http://zs.sdada.edu.cn/shengwaiputongwenlileifenshuxian1.pdf。风景园林专业在教育部本科专业目录中规定的学位授予门类中，可授艺术学学位也可授工学学位。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-山东艺考生",
        "question": "综合分495.5 文化课387 统考分241.6 能被贵校录取吗",
        "answer": "你好，今年艺术类政策变化较大，未能预估分数和位次。可参考去年分数线：http://zs.sdada.edu.cn/shengneifenshuxian.pdf。感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-山东美术",
        "question": "贵校美术生有联考分数限制吗",
        "answer": "你好，我校今年对文化成绩和统考成绩的要求遵守山东省投档规则，除此之外没有额外的要求。感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-录取概率",
        "question": "投档分526 位次2675 专业261 历史类地理政治 外语为日语 报考本院校的数字媒体概率大吗",
        "answer": "你好，你专业成绩较好，但今年艺术类政策变化较大，未能预估分数和位次。可参考去年分数线：http://zs.sdada.edu.cn/shengneifenshuxian.pdf。我校招生章程中规定：高考外语语种不做限制，但入校后只提供英语教学。其他语种考生请慎重报考。感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-山东美术生",
        "question": "山东美术生多少位次能够录取？7000名有希望吗？",
        "answer": "你好，今年艺术类政策变化较大，未能预估分数和位次。可参考去年分数线：http://zs.sdada.edu.cn/shengneifenshuxian.pdf。感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-青海美术文科生",
        "question": "青海美术文科生综合分382可以报考贵校吗？",
        "answer": "你好，我校在青海未投放招生计划。感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-河北美术考生",
        "question": "河北美术考生综合分471 有多大可能被贵校录取",
        "answer": "你好，今年艺术类政策变化较大，未能预估分数和位次。可参考去年分数线：http://zs.sdada.edu.cn/info/1015/2242.htm。感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-你好，山东考生",
        "question": "非艺术生，生政地485，位次216455，有希望报考贵校的什么专业",
        "answer": "你好，我校不要求选考物理和化学的专业为艺术设计学、美术学、艺术史论、文化产业管理、广播电视编导、非物质文化遗产保护、风景园林、城乡规划、服装设计与工程。2023年录取情况可参考普通文理类批次的分数线和位次：http://zs.sdada.edu.cn/shengneifenshuxian.pdf。感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-能不能报上贵校，江苏美术生投档分439",
        "question": "江苏文科美术生投档分439排名17792，服从专业服从调剂，不知希望大不大",
        "answer": "你好，今年艺术类政策变化较大，未能预估分数和位次。可参考去年分数线：http://zs.sdada.edu.cn/info/1015/2251.htm。感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-山东美术生",
        "question": "山东美术生综合分493，位次10676，有机会报考贵校吗",
        "answer": "你好，今年艺术类政策变化较大，未能预估分数和位次。可参考去年分数线：http://zs.sdada.edu.cn/shengneifenshuxian.pdf。感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-山东美术",
        "question": "山东美术生综合分468省排名17325，报考贵校，录取概率大吗？",
        "answer": "你好，今年艺术类政策变化较大，未能预估分数和位次。可参考去年分数线：http://zs.sdada.edu.cn/shengneifenshuxian.pdf。感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-山东美术生",
        "question": "山东美术生综合分493，位次10676，有机会报考贵校吗",
        "answer": "你好，今年艺术类政策变化较大，未能预估分数和位次。可参考去年分数线：http://zs.sdada.edu.cn/shengneifenshuxian.pdf。感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-我是安徽美术生综合排名省3868名，有机会被贵校录取吗",
        "question": "贵校今年安徽省美术招生117人，且在安徽省招生考试院查不到近三年录取信息，官网也没有公示，想问一下填志愿时作冲刺还是做稳妥志愿填报？且填志愿的时候是放在a段还是b段？一批还是二批？总之就是具体填志愿的位置，研究了很久也不太清楚。",
        "answer": "你好，我校往年艺术类专业在安徽省安排在“艺术一批（校考本，31所，认可省统考）”，本批次为独立设置艺术院校，实行传统志愿，不实行平行志愿，各高校录取原则较为复杂，因此可能各省未公布本批次高校录取分数情况。2024年我校在安徽省录取批次为“艺术统考本科批-美术与设计类B段”。感谢...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-江苏美术生文化490美术245能上数媒艺吗",
        "question": "数媒艺校区哪个",
        "answer": "你好，今年艺术类政策变化较大，未能预估分数和位次。可参考去年分数线：http://zs.sdada.edu.cn/info/1015/2251.htm。数字媒体艺术专业在长清校区。感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-河南录取",
        "question": "贵校的美术学中有文物修复与保护吗？",
        "answer": "你好，我校今年新增文物保护与修复专业，作为独立专业单独招生。因此美术学专业今年未安排此专业方向。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-河南录取",
        "question": "文化330美术242报考贵校的希望大吗？",
        "answer": "你好，今年艺术类政策变化较大，未能预估分数和位次。可参考去年分数线：http://zs.sdada.edu.cn/info/1015/2261.htm。感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-重庆美术",
        "question": "必须要求高考英语单科成绩吗",
        "answer": "你好，我校各专业无英语限分要求。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-江西美术生",
        "question": "文化339 艺术228 综合排名13200报贵学校希望大吗？",
        "answer": "你好，今年艺术类政策变化较大，未能预估分数和位次。可参考去年分数线：http://zs.sdada.edu.cn/info/1015/2259.htm。感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-纯文化生",
        "question": "贵校对纯文化生有招生政策吗？",
        "answer": "你好，我校2023年在广东普通文理类专业录取情况：http://zs.sdada.edu.cn/shengwaiputongwenlileifenshuxian1.pdf。2024年招生计划详见：http://zs.sdada.edu.cn/info/1007/2353.htm。感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-山东美术",
        "question": "您好 本校3＋2美术生可以报吗？综合分494.75",
        "answer": "你好，我校专科为普通专科，学制3年，未与其他高校的本科专业实行专本贯通。如需了解3+2相关情况，请咨询其他高职专科院校与我校本科专业实行专本贯通的情况。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-江苏美术生",
        "question": "想问一下2024年艺术生历史类综合分515，专业分225，投档分位次3847有希望上贵校吗？",
        "answer": "你好，我校往年在江苏艺术1小批录取，今年调整至2小批。2023年在江苏录取分数：http://zs.sdada.edu.cn/info/1015/2251.htm（2023年美术类综合分计算办法：美术学和设计学类统考成绩×750÷生源所在省美术学和设计学类统考满分×60%+文化成绩×40%）。今年认可各省艺术投档综合分，与往年变化较大，未能...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-安徽美术生",
        "question": "历史类423统考241排名3194有希望报吗有没有小科分数限制",
        "answer": "你好，我校2023年在安徽录取分数：http://zs.sdada.edu.cn/info/1015/2255.htm（2023年美术类综合分计算办法：美术学和设计学类统考成绩×750÷生源所在省美术学和设计学类统考满分×60%+文化成绩×40%）。今年认可各省艺术投档综合分，与往年变化较大，未能预估分数和位次。可参考往年情况。感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-山东美术",
        "question": "文化课380，专业课211，艺术生排名20973名，综合类排名295137名，有机会报考贵校吗",
        "answer": "你好，我校2023年在山东录取分数：http://zs.sdada.edu.cn/shengneifenshuxian.pdf（2023年美术类综合分计算办法：美术类统考成绩×750÷300×60%+文化成绩×40%）。今年认可各省艺术投档综合分，与往年变化较大，未能预估分数和位次。可参考往年情况。感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-录取",
        "question": "江苏美术生一万九千名左右，看到贵校今年第一年在江苏招生，是否有望被贵校录取",
        "answer": "你好，我校往年在江苏艺术1小批录取，今年调整至2小批。2023年在江苏录取分数：http://zs.sdada.edu.cn/info/1015/2251.htm（2023年美术类综合分计算办法：美术学和设计学类统考成绩×750÷生源所在省美术学和设计学类统考满分×60%+文化成绩×40%）。今年认可各省艺术投档综合分，与往年变化较大，未能...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-2024年综合分503能报山工艺什么专业",
        "question": "美术专业分262文化课351综合503能报什么专业",
        "answer": "你好，我校2023年美术类专业综合分计算公式：美术类统考成绩×750÷300×60%+文化成绩×40%，2023年山东省艺术类录取分数线详见：http://zs.sdada.edu.cn/info/1015/2232.htm。2024年认可山东省投档综合分，因综合分计算办法与以往变化很大，目前未能预估分数。今年录取批次在艺术本科批，实行平行志愿...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-安徽历史组考生484分，位次38149，能否报文化产业管理？",
        "question": "安徽历史组考生484分，位次38149，能否报文化产业管理、艺术设计学？",
        "answer": "你好，2023年我校在安徽录取情况情况请参考：http://zs.sdada.edu.cn/shengwaiputongwenlileifenshuxian1.pdf。感谢关注我校，预祝报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-咨询",
        "question": "安徽文科文化课463分，专业234,综合排名2199可以冲吗",
        "answer": "你好，我校往年在提前批录取，美术类专业综合分计算公式：美术类统考成绩×750÷300×60%+文化成绩×40%。2023年我校在安徽录取情况：http://zs.sdada.edu.cn/info/1015/2255.htm。今年我校认可各省艺术投档综合成绩，目前未能预估分数和位次。可参考去年录取分数。感谢关注我校！预祝报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-咨询",
        "question": "宁夏美术专业227.6文化294综合分431.5可以录取吗",
        "answer": "你好，我校2023年在宁夏录取分数可参考：http://zs.sdada.edu.cn/info/1015/2273.htm。因今年艺术类专业录取方式变化较大，未能预估分数。可参考往年情况。感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-安徽省理科485排名147714请问有概率被录取吗",
        "question": "老师我安徽省理科485排名147714请问有概率被录取吗",
        "answer": "你好，2023年我校在安徽录取情况情况请参考：http://zs.sdada.edu.cn/shengwaiputongwenlileifenshuxian1.pdf。感谢关注我校，预祝报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-山东美术生",
        "question": "山东美术生，专业261文化337综合495被贵校录取的概率大吗,能报什么专业",
        "answer": "你好，我校2023年美术类专业综合分计算公式：美术类统考成绩×750÷300×60%+文化成绩×40%，2023年山东省艺术类录取分数线详见：http://zs.sdada.edu.cn/info/1015/2232.htm。2024年认可山东省投档综合分，因综合分计算办法与以往变化很大，目前未能预估分数。今年录取批次在艺术本科批，实行平行志愿...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-山工艺安徽美术5022能报吗，会不会退档艺术校区在哪",
        "question": "同",
        "answer": "你好，我校往年在提前批录取，美术类专业综合分计算公式：美术类统考成绩×750÷300×60%+文化成绩×40%。2023年我校在安徽录取情况：http://zs.sdada.edu.cn/info/1015/2255.htm。今年我校认可各省艺术投档综合成绩，目前未能预估分数和位次。可参考去年录取分数。我校艺术类专业千佛山校区和长清校区...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-录取",
        "question": "贵校的视觉传达设计专业是必须是美术生吗",
        "answer": "你好，我校视觉传达设计专业属于我校设计美术类专业范围，认可各省美术统考成绩，不组织校考，按各省艺术投档综合分录取。感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-湖南美术生可以报考山东工艺美术学院中的专科专业吗？",
        "question": "专业241，高考309，综合分261，有机会录取吗？",
        "answer": "你好，我校专科只面向山东招生，其他省未投放专科计划。感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-艺考生",
        "question": "请问今年辽宁招数媒多少人，去年分数线是多少，",
        "answer": "你好，我校2023年在辽宁招收数字媒体艺术专业计划2人，去年录取分数可参考：http://zs.sdada.edu.cn/info/1015/2246.htm。感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-湖北艺术生在贵校能否录取",
        "question": "本人没有查询到贵校录取湖北考生的记录",
        "answer": "你好，我校2023年在湖北录取批次为提前批梯度志愿，不是平行志愿。感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-艺术生录取",
        "question": "湖南省美术生报取贵校有英语要求分数限制吗？普通文化生呢？",
        "answer": "你好，我校各专业无英语单科限分。感谢关注我校！"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-河北艺术考生",
        "question": "美术综合431有机会上贵校吗？",
        "answer": "你好，我校2023年在河北省录取分数可参考：http://zs.sdada.edu.cn/info/1015/2242.htm（2023年美术类综合分计算公式：美术类统考成绩×750÷300×60%+文化成绩×40%）。今年认可各省投档综合分，与往年变化较大，未能预估分数。可参考去年情况。预祝报考顺利！感谢关注我校！"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-分数线",
        "question": "请问有重庆历年分数线吗？",
        "answer": "你好，我校2023年在重庆无录取考生，2022年录取分数：http://zs.sdada.edu.cn/info/1015/2122.htm（2022年美术类综合分计算公式：美术学和设计学类统考成绩×750÷生源所在省份美术学和设计学类统考满分×60%+文化成绩×40%）。今年认可各省投档综合分，与往年变化较大，未能预估分数。可参考往年情况。预...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-录取",
        "question": "山东考生美术专业在双过线的情况下，综合分469.5请问在本校有什么专业可以选择？",
        "answer": "你好，我校2023年美术类专业综合分计算公式：美术类统考成绩×750÷300×60%+文化成绩×40%，2023年山东省艺术类录取分数线详见：http://zs.sdada.edu.cn/info/1015/2232.htm。2024年认可山东省投档综合分，因综合分计算办法与以往变化很大，目前未能预估分数。今年录取批次在艺术本科批，实行平行志愿...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-咨询",
        "question": "老师您好，河北美术生综合成绩490，排名8618可以尝试冲一下咱们学校吗",
        "answer": "你好，我校2023年在河北省录取分数可参考：http://zs.sdada.edu.cn/info/1015/2242.htm（2023年美术类综合分计算公式：美术类统考成绩×750÷300×60%+文化成绩×40%）。今年认可各省投档综合分，与往年变化较大，未能预估分数。可参考去年情况。预祝报考顺利！感谢关注我校！"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-广西美术生",
        "question": "您好 请问下学校收广西地区的学生吗？文化292专业243综合449可不可以报",
        "answer": "你好，我校今年在广西未投放招生计划。感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-河南文科472排名58914报名贵校有希望吗，冲的几率大不大",
        "question": "怎么样老师",
        "answer": "你好，我校2023年在河南普通批次录取情况可参考：http://zs.sdada.edu.cn/info/1015/2293.htm。预祝报考顺利！感谢关注我校！"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-475分可以进吗",
        "question": "山东考生，物化生选科475分排名241096可以报考山工艺嘛 冲的话几率大不大",
        "answer": "你好，我校2023年普通理工类专业最低位次在20万-22万左右，详细情况：http://zs.sdada.edu.cn/shengneifenshuxian.pdf。平行志愿填报，可安排少量专业放在“冲一冲”梯队里试试。预祝报考顺利！感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-咨询",
        "question": "老师好，河北物化生458有希望报考咱们学校吗",
        "answer": "你好，我校2023年普通文理类专业录取情况详见：http://zs.sdada.edu.cn/shengwaiputongwenlileifenshuxian1.pdf。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-高考小语种专业限制有那些",
        "question": "高考小语种专业限制有那些",
        "answer": "你好，我校招生章程中明确规定，考生的高考外语语种我校不限制，但入校后学校只提供英语教学。请小语种考生慎重报考。感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-录取概率",
        "question": "你好江苏高考文科493分冲贵校机会大吗",
        "answer": "你好，我校2023年在江苏录取文理类专业的分数线情况详见：http://zs.sdada.edu.cn/shengwaiputongwenlileifenshuxian1.pdf。预祝报考顺利！感谢关注我校！"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-报考条件",
        "question": "综合分489能上本学校的专业吗",
        "answer": "你好，我校2023年艺术类专业录取情况详见：http://zs.sdada.edu.cn/shengneifenshuxian.pdf。今年艺术类录取规则较往年相比变化较大，目前未能预估分数。请仔细阅读我校招生章程，了解各项政策。预祝报考顺利！感谢关注我校！"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-安徽美术考生",
        "question": "文化课成绩：449分，专业课成绩：220.33分，综合成绩：499.91分，安徽省综合排名4876名，请问可以读本院的数字媒体艺术吗？",
        "answer": "你好，我校2023年在各省都是艺术提前批录取，美术综合分计算公式为：美术学和设计学类统考成绩×750÷生源所在省美术学和设计学类统考满分×60%+文化成绩×40%。2023年安徽艺术类专业录取情况详见：http://zs.sdada.edu.cn/info/1015/2255.htm。2024年我校艺术类专业录取要求变化较大，录取批次也调整艺术...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-江苏美术历史类考生",
        "question": "江苏美术历史考生，文化专业双达线，投档分429，位次18759，能否报考贵校",
        "answer": "你好，我校2023年在江苏省艺术1小批录取，美术综合分计算公式为：美术学和设计学类统考成绩×750÷生源所在省美术学和设计学类统考满分×60%+文化成绩×40%。2023年江苏艺术类专业录取情况详见：http://zs.sdada.edu.cn/info/1015/2251.htm。2024年我校艺术类专业录取要求变化较大，录取批次也调整为2小...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-美术",
        "question": "专业215文化373可以填报本校吗？",
        "answer": "你好，我校2023年在各省都是艺术提前批录取，美术综合分计算公式为：美术学和设计学类统考成绩×750÷生源所在省美术学和设计学类统考满分×60%+文化成绩×40%。2023年河南艺术类专业录取情况详见：http://zs.sdada.edu.cn/info/1015/2261.htm。2024年我校艺术类专业录取要求变化较大，录取批次也调整艺...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-录取",
        "question": "山东文化360美术251能报考录取吗",
        "answer": "你好，我校2023年艺术类专业录取情况详见：http://zs.sdada.edu.cn/shengneifenshuxian.pdf。今年艺术类录取规则较往年相比变化较大，目前未能预估分数。请仔细阅读我校招生章程，了解各项政策。预祝报考顺利！感谢关注我校！"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-山东美术",
        "question": "文化课283，美术241.1.4，统考分443。能上山工艺专科吗",
        "answer": "你好，我校2023年艺术类专科录取情况详见：http://zs.sdada.edu.cn/info/1015/2288.htm。今年艺术类录取规则较往年相比变化较大，目前未能预估分数。请仔细阅读我校招生章程，了解各项政策。预祝报考顺利！感谢关注我校！"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-录取",
        "question": "老师您好！四川美术文科考生，双上线，美术224分，文化376分，综合468分，报考贵校有机会吗？",
        "answer": "你好，我校在四川的艺术类招生专业为书法学，未投放美术类专业计划。可咨询其他艺术院校。预祝报考顺利！感谢关注我校！"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-录取",
        "question": "老师，请问我文化314，综合450，有机会录取贵校得视觉传达专业吗",
        "answer": "你好，我校2023年在各省都是艺术提前批录取，美术综合分计算公式为：美术学和设计学类统考成绩×750÷生源所在省美术学和设计学类统考满分×60%+文化成绩×40%。2023年浙江艺术类专业录取情况详见：http://zs.sdada.edu.cn/info/1015/2253.htm。2024年我校艺术类专业录取要求变化较大，录取批次也调整艺术...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-今年招收湖北美术生吗",
        "question": "今年招收湖北美术生吗",
        "answer": "你好，我校历年在湖北都投放有美术类招生计划。2024年招生计划详见：http://zs.sdada.edu.cn/info/1010/2352.htm。感谢关注我校！预祝报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-江苏美术生",
        "question": "江苏美术生综合471位次12288能录取通知书",
        "answer": "你好，我校2023年在江苏省艺术1小批录取，美术综合分计算公式为：美术学和设计学类统考成绩×750÷生源所在省美术学和设计学类统考满分×60%+文化成绩×40%。2023年江苏艺术类专业录取情况详见：http://zs.sdada.edu.cn/info/1015/2251.htm。2024年我校艺术类专业录取要求变化较大，录取批次也调整为2小...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-录取",
        "question": "我是山东美术生，综合分485(美术255.6分、文化331分)能否报考贵校的专科",
        "answer": "你好，我校2023年艺术类专科录取情况详见：http://zs.sdada.edu.cn/info/1015/2288.htm。今年艺术类录取规则较往年相比变化较大，目前未能预估分数。请仔细阅读我校招生章程，了解各项政策。预祝报考顺利！感谢关注我校！"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-录取",
        "question": "我是新疆的美术考生，我的综合成绩是394分，位列全省2286名，想报考贵校视觉传达设计或产品设计、新媒体艺术专业，请问有机会被录取吗？",
        "answer": "你好，我校2023年在新疆为艺术提前批，美术综合分计算公式为：美术学和设计学类统考成绩×750÷生源所在省美术学和设计学类统考满分×60%+文化成绩×40%。2023年新疆艺术类专业录取情况详见：http://zs.sdada.edu.cn/info/1015/2275.htm。2024年我校艺术类专业录取要求变化较大，录取批次也调整为艺术本科...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-录取",
        "question": "在陕西招录多少人，去年最低录取分是多少",
        "answer": "你好，我校在陕西招生专业全部为美术类专业，招生计划共5人。2023年录取情况详见：http://zs.sdada.edu.cn/info/1015/2269.htm。感谢关注我校！预祝报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-综合分录取么",
        "question": "山东考生，专业统考270，文化分279分能报咱学校的专科么，能录取么。",
        "answer": "你好，我校2023年艺术类专科录取情况详见：http://zs.sdada.edu.cn/info/1015/2288.htm。今年艺术类录取规则较往年相比变化较大，目前未能预估分数。请仔细阅读我校招生章程，了解各项政策。预祝报考顺利！感谢关注我校！"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-江苏省历史类美术生投档分494，位次7270，能报考贵校吗？",
        "question": "老师您好，江苏省历史类美术生投档分494，位次7270，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "你好，我校2023年在江苏省艺术1小批录取，美术综合分计算公式为：美术学和设计学类统考成绩×750÷生源所在省美术学和设计学类统考满分×60%+文化成绩×40%。2023年江苏艺术类专业录取情况详见：http://zs.sdada.edu.cn/info/1015/2251.htm。2024年我校艺术类专业录取要求变化较大，录取批次也调整为2小...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-江苏美术生",
        "question": "您好请问江苏美术生综合471位次12288，能报上贵校吗",
        "answer": "你好，我校2023年在江苏省艺术1小批录取，美术综合分计算公式为：美术学和设计学类统考成绩×750÷生源所在省美术学和设计学类统考满分×60%+文化成绩×40%。2023年江苏艺术类专业录取情况详见：http://zs.sdada.edu.cn/info/1015/2251.htm。2024年我校艺术类专业录取要求变化较大，录取批次也调整为2小...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-专升本硕的计划和政策是什么？",
        "question": "专升本硕的计划和政策是什么？",
        "answer": "你好，我校专科为普通专科，学制三年，不是专本贯通类型。如需了解此类型，请咨询招收专本贯通的专科院校。感谢关注我校！"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-录取",
        "question": "江苏美术471位次12288",
        "answer": "你好，我校2023年在江苏省艺术1小批录取，美术综合分计算公式为：美术学和设计学类统考成绩×750÷生源所在省美术学和设计学类统考满分×60%+文化成绩×40%。2023年江苏艺术类专业录取情况详见：http://zs.sdada.edu.cn/info/1015/2251.htm。2024年我校艺术类专业录取要求变化较大，录取批次也调整为2小...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-录取",
        "question": "河南文科纯文化考生469报考贵校艺术设计专业有希望麽",
        "answer": "你好，我校2023年艺术设计学、美术学、艺术史论在河南省录取情况详见：http://zs.sdada.edu.cn/info/1015/2293.htm。供你参考。感谢关注我校！祝报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-河北省美术生综合分517.5位次3500，报考贵校有希望吗",
        "question": "老师好，请问河北省美术生综合分517.5位次3500，报考贵校有希望吗",
        "answer": "你好，我校2023年在河北省为艺术本科A段录取，美术综合分计算公式为：美术学和设计学类统考成绩×750÷生源所在省美术学和设计学类统考满分×60%+文化成绩×40%。2023年河北艺术类专业录取情况详见：http://zs.sdada.edu.cn/info/1015/2242.htm。2024年我校艺术类专业录取要求变化较大，录取批次也调整为...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-甘肃美术",
        "question": "老师好，甘肃美术，历政地，专业：192；文化：332；综合：406；排名：5929，符合报考贵校吗？谢谢！",
        "answer": "你好，我校2023年在各省为艺术提前批录取，美术综合分计算公式为：美术学和设计学类统考成绩×750÷生源所在省美术学和设计学类统考满分×60%+文化成绩×40%。2023年甘肃艺术类专业录取情况详见：http://zs.sdada.edu.cn/info/1015/2271.htm。2024年我校艺术类专业录取要求变化较大，录取批次也调整为艺...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-贵校招专科生吗？",
        "question": "我是山东美术生，如果招收综合分485(美术255.6分、文化331分)能否报考贵校",
        "answer": "你好，我校招收专科。2023年艺术类专科录取情况详见：http://zs.sdada.edu.cn/info/1015/2288.htm。今年艺术类录取规则较往年相比变化较大，目前未能预估分数。请仔细阅读我校招生章程，了解各项政策。预祝报考顺利！感谢关注我校！"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-录取",
        "question": "您好 山东考生 文化265.4 专业437分 综合分550.25分 请问能报考贵校的什么专业",
        "answer": "你好，我校2023年艺术类各专业录取分数线详见：http://zs.sdada.edu.cn/shengneifenshuxian.pdf。2024年录取规则等情况与往年变化较大，往年录取情况仅供参考。祝报考顺利！感谢关注我校！"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-广东考生报考",
        "question": "这边很想去这所学校，想问一下贵校对广东本科批录取有单科成绩要求吗，排名132159报考工业设计专业能成功吗？😭",
        "answer": "你好，我校2023年在广东省工业设计专业录取最低分为502分。可以对照去年的位次作为参考。感谢关注我校！预祝报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-安徽美术生文化课没过线可以报该校专科专业吗",
        "question": "你好 想问一下安徽文化课335专业226 综合450能上吗 专科专业",
        "answer": "你好，我校专科计划只面向山东省招生，其他省份未投放计划。感谢关注我校！"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-重庆美术生",
        "question": "请问贵校往年收取重庆美术生多少人呢？最低分是多少重庆美术生是否需要将综合分换算成贵校所在地的计算公式？",
        "answer": "你好，我校今年在重庆投放美术类招生计划8人。今年录取规则、录取批次较2023年变化较大，分数目前暂无可供参考的情况。我校今年认可各省艺术投档综合分，重庆考生只需要了解重庆美术类综合分计算办法，不需要换算其他省的综合分公式。感谢关注我校！祝报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-书法录取",
        "question": "老师好！请问四川文科，综合分493.5,位次532,有希望被贵校书法专业录取吗？谢谢",
        "answer": "你好，2023年四川录取情况详见：http://zs.sdada.edu.cn/info/1015/2267.htm。我校往年书法学专业的录取规则是文化成绩达到我校划定的录取分数线、按照书法类统考成绩录取（即“文过专排”的方式），今年认可各省书法类投档综合分。祝报考顺利！感谢关注我校！"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-投档比例",
        "question": "投档比例是几比几",
        "answer": "你好，我校山东省今年普通文理专业安排在普通类常规批，艺术类专业安排在艺术类本科批，均为实行平行志愿的批次，投档比例、投档规则均遵守山东省的各项投档要求。祝报考顺利！感谢关注我校！"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-录取规则",
        "question": "请问贵校对美术生录取有单科成绩要求吗？",
        "answer": "你好，我校设计美术类专业没有单科限分，对于文化成绩和省统考成绩的要求均遵守各省的投档规则和要求。2024年录取原则详见我校招生章程：http://zs.sdada.edu.cn/info/1007/2333.htm。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-宁夏美术生",
        "question": "您好，宁夏美术类的考生报考贵校，学校是否有回族餐厅，综合分今年会卡到多少呢，综合分466是否有希望",
        "answer": "你好，我校设有民族餐窗口，2023年在宁夏录取的美术类各专业综合分情况详见：http://zs.sdada.edu.cn/info/1015/2273.htm。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-录取（山工艺）",
        "question": "请问贵校服表专业去年在湖南综合分录取分数线是多少？身体有哪些要求？",
        "answer": "你好，我校表演专业2023年在湖南录取规则为文化达到我校划定的最低分数线后、按省统考成绩录取（即“文过专排”方式）。2024年按各省投档综合分录取，规则与往年有变化。身体条件要求：女生身高需达到170cm（含）以上、男生身高需达到182cm（含）以上，方可报考。感谢关注我校！预祝报考顺利！...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-录取情况",
        "question": "山东美术考生统考分数报考有要求吗",
        "answer": "你好，我校2023年设计美术类专业在山东省的录取批次为艺术本科批，执行山东省对本类别专业所在批次的投档规则和要求，无其他额外要求。感谢关注我校！祝报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-关于日语的问题",
        "question": "老师您好，我是湖北美术生，想报考设计专业，外语学的是日语 想问一下该专业可否能用日语替代英语在贵校毕业",
        "answer": "你好，我校招生章程中明确要求：高考外语语种不限，但入校后学校只能提供英语教学。请其他语种考生慎重报考。感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "山东工艺美术学院",
        "title": "山东工艺美术学院-河北美术考生今年报考贵校综合排名位次大概在多少能录取？",
        "question": "老师，我是河北的美术类考生，很想报考咱们学校的设计专业，但是没有往年的录取数据，不知道在河北的综合排名位次排到多少有希望被录取？谢谢！",
        "answer": "你好，2023年我校在河北的录取批次为艺术本科A段，设计美术类专业按我校录取原则，2023年我校综合分计算办法：美术学和设计学类统考成绩×750÷生源所在省美术学和设计学类统考满分×60%+文化成绩×40%。2023年在河北招生各专业录取情况详见http://zs.sdada.edu.cn/info/1015/2242.htm。因与各省综合分...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "青岛大学",
        "title": "青岛大学-沈复彭班颁发学位是硕士还是博士",
        "question": "老师您好，咱们青大今年的沈复彭班8年毕业后颁发的硕士学位还是博士学位？在校的8年内能一并取得规培证吗？",
        "answer": "https://mp.weixin.qq.com/s/5nwQt-gYg5i4wHFOMPRsxg"
    },
    {
        "schoolName": "青岛大学",
        "title": "青岛大学-考研",
        "question": "贵校的临床的考研率和保研率是多少",
        "answer": "60%以上，7%"
    },
    {
        "schoolName": "青岛大学",
        "title": "青岛大学-报考",
        "question": "广东考生位次为69330报考贵校的临床医学被录取的几率大吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "青岛大学",
        "title": "青岛大学-录取",
        "question": "本人高考排名一万七千多名，想报考贵校临床医学，录取概率大吗？贵校的转专业政策是什么？",
        "answer": "冲一冲吧https://zs.qdu.edu.cn/info/1003/1967.htm"
    },
    {
        "schoolName": "青岛大学",
        "title": "青岛大学-公费师范生",
        "question": "山东物化政576位次41999定向青岛 录取希望多大",
        "answer": "冲一冲试试吧，可以报25个志愿"
    },
    {
        "schoolName": "青岛大学",
        "title": "青岛大学-历史学",
        "question": "请问历史学去年是师范类，今年非师范，这个变化主要代表什么意义？山东省考生，史政生，569分，是否有机会录取历史专业？谢谢老师！",
        "answer": "冲一冲试试"
    },
    {
        "schoolName": "青岛大学",
        "title": "青岛大学-山东省美术类综合分518.5位次5100",
        "question": "报考贵校美术类专业哪个专业有概率录取",
        "answer": "3000名以内有希望"
    },
    {
        "schoolName": "青岛大学",
        "title": "青岛大学-生物技术华大基因班",
        "question": "571预计报上能稳吗？",
        "answer": "按综合成绩录取"
    },
    {
        "schoolName": "青岛大学",
        "title": "青岛大学-录取",
        "question": "广东考生，纯文547排名1.56w有机会报考贵校的法学专业吗",
        "answer": "冲一冲吧"
    },
    {
        "schoolName": "青岛大学",
        "title": "青岛大学-专业",
        "question": "老师，综合评价 英语语言大数据专业 ，和普通批英语一样吗 ？是要学大数据吗 ？高考数学105分，学大数据能学明白吗 ？他的考研方向和就业方向是什么 ？",
        "answer": "能否学好看个人能力，以考研为主，国内、国外高校都有"
    },
    {
        "schoolName": "青岛大学",
        "title": "青岛大学-录取",
        "question": "山东546分能上贵校物理师范类专业吗？",
        "answer": "只面向青岛地区招生"
    },
    {
        "schoolName": "青岛大学",
        "title": "青岛大学-信息管理与信息系统专业属于什么大类",
        "question": "您好，我想请问下您学校信息管理与信息系统专业属于计算机大类吗？",
        "answer": "管理学"
    },
    {
        "schoolName": "青岛大学",
        "title": "青岛大学-江苏纯文科550 省排名1万7 可以上吗",
        "question": "江苏纯文科550 省排名1万7 录取可能性大吗",
        "answer": "建议冲一冲试试"
    },
    {
        "schoolName": "青岛大学",
        "title": "青岛大学-录取",
        "question": "山东省文科5万名报法学可以录取吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "青岛大学",
        "title": "青岛大学-江苏纯文科550 省排名1万7 录取可能性大吗",
        "question": "江苏纯文科550 省排名1万7 汉语言专业录取可能性大吗",
        "answer": "我校在江苏没有投放汉语言专业"
    },
    {
        "schoolName": "青岛大学",
        "title": "青岛大学-公费师范生",
        "question": "政史地584能上汉语言定向青岛吗？公共课程有日语吗？",
        "answer": "建议冲一冲试试，有日语公共课"
    },
    {
        "schoolName": "青岛大学",
        "title": "青岛大学-请问山东考生553，位次71536 报考贵校的地理科学专",
        "question": "1",
        "answer": "地理科学专业面向青岛地区招生"
    },
    {
        "schoolName": "青岛大学",
        "title": "青岛大学-投档比",
        "question": "请问2024年湖南我青岛大学的投档比多少啊",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "青岛大学",
        "title": "青岛大学-录取",
        "question": "广东物化生577能录上医科专业吗",
        "answer": "请提供位次"
    },
    {
        "schoolName": "青岛大学",
        "title": "青岛大学-请问贵州文科四千名能就读本校法学专业吗",
        "question": "请问贵州文科四千能读本校法学专业吗",
        "answer": "有希望，建议积极报考"
    },
    {
        "schoolName": "青岛大学",
        "title": "青岛大学-553福建省排38892能上贵校什么专业呢",
        "question": "553福建省排38892能上贵校什么专业呢",
        "answer": "材料类、纺织工程、轻化工程等"
    },
    {
        "schoolName": "青岛大学",
        "title": "青岛大学-录取",
        "question": "在身体条件满足报考专业的前提下，山东常规批（本科）投档后不会被退档，是不是不影响下一志愿录取",
        "answer": "没被退档就会被录取了"
    },
    {
        "schoolName": "青岛大学",
        "title": "青岛大学-请问软件大三、大四会不会涨价？",
        "question": "请问软件大三、大四会不会涨价？",
        "answer": "请表述清楚您的问题，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "青岛大学",
        "title": "青岛大学-录取",
        "question": "宿舍都是上床下桌吗？山东考生填报志愿时如果选的专业分数提档线不够的话，会被贵校其他专业录取吗？",
        "answer": "一部分是上床下桌，常规批（本科）如不能投档到我校，也不会被我校其他专业录取"
    },
    {
        "schoolName": "青岛大学",
        "title": "青岛大学-544 24699可以学自动化或者智能科学与技术之类的吗",
        "question": "这类的可以吗",
        "answer": "根据2023年录取位次有希望"
    },
    {
        "schoolName": "青岛大学",
        "title": "青岛大学-退档，提档",
        "question": "山东考生，在身体条件满足报考专业的前提下，被贵校提档后，若不满足所报考专业的分数线，会被退档吗",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "青岛大学",
        "title": "青岛大学-2024年投档比",
        "question": "今年贵校对河南省的投档比是多少",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "青岛大学",
        "title": "青岛大学-计算机科学与技术（中外合作办学）",
        "question": "计算机科学与技术（中外合作办学），毕业证上是否会标注“中外合作”？",
        "answer": "不标注"
    },
    {
        "schoolName": "青岛大学",
        "title": "青岛大学-贵校2024年在陕招取医学生情况",
        "question": "陕西考生理科541，是否有望考取贵校的临床医学",
        "answer": "https://zhaosheng.qdu.edu.cn/static/front/qdu/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "青岛大学",
        "title": "青岛大学-云南考生",
        "question": "云南考生，文科，排位在5940名，报贵校的国际政治能录取吗？",
        "answer": "根据2023年录取位次需要冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "青岛大学",
        "title": "青岛大学-分数线",
        "question": "请问体育生615分左右报考贵校体育教育专业有把握录取吗，贵校体育教育专业考研率有多少",
        "answer": "根据往年录取数据，体育综合成绩省排名600名以内有把握"
    },
    {
        "schoolName": "青岛大学",
        "title": "青岛大学-电气工程及其自动化",
        "question": "色弱色盲考生是否可报贵校该专业，保研率多少？",
        "answer": "可以，保研率约7%"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-录取",
        "question": "山东 政史地 536 100471 报学校什么专业录取几率更大？ 有可能去法学专业吗？",
        "answer": "同学你好，法学希望不大。建议多填报我校其他专业，增加录取几率。欢迎报考烟台大学！"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-录取",
        "question": "山东物化生考生496位次188954报考贵校的什么专业录取可能性较大",
        "answer": "同学你好，先冲一下普通类专业，重点考虑中外合作办学专业。谢谢~"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-报考",
        "question": "你好，江苏史政地考生550排名17924，有希望报考贵校的法学专业吗",
        "answer": "同学你好，有希望，建议多填报我校部分专业，增加录取几率。欢迎报考烟台大学！"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-投档比",
        "question": "河北考生投档比是多少？影响退档吗？是按照我省平行志愿录取规则吗？",
        "answer": "同学你好，按照贵省平行志愿制度执行，投档比100%。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-山东考生",
        "question": "山东物生地考生547，外语语种为英语，位次80581，但没有参加英语口试，请问能否报考贵校英语专业？",
        "answer": "同学你好，我校不要求英语口试。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-录取概率",
        "question": "浙江美术考生综合分544，排名6678录取概率大不大",
        "answer": "同学你好，我校在浙江无美术计划。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-航海技术提前批，2023年、2022年最低分数线是多少？",
        "question": "航海技术提前批，2023年、2022年最低分数线是多少？对视力等身体状况有何要求？谢！",
        "answer": "同学你好，航海技术2022年最低分486,2023年最低分490。身体条件要求请详见《普通高等学校招生体检工作指导意见》关于色弱部分的提示，同时如有意愿从事船员工作的，还需要注意中华人民共和国国家标准《船员健康检查要求》(GB 30035-2021)。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-请问贵校今年江苏省投档比是多少？",
        "question": "请问贵校今年江苏省投档比是多少？我在官网上没有看到",
        "answer": "同学你好，平行志愿批次，我校投档比例是100%。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-色弱是否可以报本航海提前批",
        "question": "色弱是否可以报本航海提前批",
        "answer": "同学你好，请参照《普通高等学校招生体检工作指导意见》关于色弱部分的提示报考。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-录取",
        "question": "山东政史地女生成绩506，位次165645，可以报考贵校什么专业？",
        "answer": "同学你好，可以考虑冲一下投资学，然后希望比较大的是朝鲜语和日语。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-录取",
        "question": "山东政史地579，位次39452，有机会被贵校的法学专业录取吗？",
        "answer": "同学你好，希望很大，建议报考。同时可以兼报法学院同一学科门类下的知识产权专业。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-报考专业",
        "question": "您好，山东物化政女生535分位次10088，报考贵校电子信息工程或电气自动化能录取吗",
        "answer": "同学你好，可以考虑报考电子、通信和自动化专业，然后人工智能、机器人和集成电路专业都是不错的选择。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-录取",
        "question": "贵校 湖南考生523分位次1w6服从调剂能否录取",
        "answer": "同学你好，希望比较大，建议报考，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-录取",
        "question": "山东物化政513分，位次148180，有望被贵校录取吗？谢谢老师",
        "answer": "同学你好，希望比较大，建议报考我校多个专业，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-录取",
        "question": "老师您好，我是贵州物理类考生，请问分数522，排名38236，有机会进入贵校吗",
        "answer": "同学你好，把握比较大，建议报考我校多个志愿，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-报考",
        "question": "福建考生535，排名49756，能否上贵校的核工程与核技术",
        "answer": "同学你好，把握比较大，建议报考我校多个志愿，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-录取",
        "question": "老师您好，我是2024年云南的理科毕业生，想问一下519分位次39000能不能报考贵校工科专业，如果有，能有多大把握呢",
        "answer": "同学你好，希望非常大，建议报考我校多个志愿，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-招生",
        "question": "请问软件工程和电子信息科学与技术今年在贵州招生吗，录取分数线是多少",
        "answer": "同学你好，今年在贵州有相同学院的人工智能和物联网工程，建议报考我校多个志愿，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-报考",
        "question": "山东552分可以报考贵校计算机科学与技术和软件工程吗",
        "answer": "同学你好，把握比较大，建议报考我校多个志愿，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-咨询",
        "question": "老师您好，我是江苏物生地组合的考生，高考成绩是517分，排名是121729，请问可以报考贵校吗？可以转专业吗？",
        "answer": "同学你好，可以报考我校，建议报考我校多个志愿，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-法学可以争取北大交换生吗",
        "question": "想知道贵校法学专业水平如何",
        "answer": "同学你好，关于我校的法学专业情况，可以登录学院官网了解一下，https://law.ytu.edu.cn/。建校之初，该专业即为北京大学支持援建的。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-录取",
        "question": "贵校的投档比是多少",
        "answer": "同学你好，平行志愿批次投档比例为1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-日语专业",
        "question": "你好，我是山东文科考试512分，贵校的日语专业可以被录取吗？",
        "answer": "同学你好，把握比较大。另外，建议报考我校多个专业，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-音乐",
        "question": "音乐综合分478能不能被录取",
        "answer": "同学你好，音乐学涉及声乐、器乐和键盘，请详细查询我校招生信息网上的往年分数栏目，了解一下你的具体方向录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-河北报考",
        "question": "河北男物化生523可以报考贵校什么专业",
        "answer": "同学你好，希望比较大，平行志愿，一般专业均可报考。建议报考我校多个专业，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-法学交换",
        "question": "贵校法学院教学水平如何？表现优异的能否去北京大学做交换生？",
        "answer": "同学你好，我校法学专业最初就是北京大学援助创立。具体交换情况可联系法学院咨询0535-6902975。欢迎报考烟台大学，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-河南文科美术生录取",
        "question": "文化386美术专业225 可以报本校吗 录取原则是什么呢",
        "answer": "同学你好，我校在河南没有美术招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-能否报考贵校提前批",
        "question": "本人在海南高考，转换分为546分，请问可以报考贵校提前批的什么专业呢？",
        "answer": "同学你好，提前批航海技术和轮机工程两个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-录取",
        "question": "山东考生政史地439能报考本校什么专科专业有希望被录取吗",
        "answer": "同学你好，我校没有专科招生计划，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-录取咨询",
        "question": "请问全文530分，位次十一万能录取贵校吗？大概是什么专业？",
        "answer": "同学你好，希望比较大，建议报考我校多个专业，如国贸、人力资源、投资学、朝鲜语和日语等，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-招生计划",
        "question": "学校在四川的投档比，还有有没有专业级差",
        "answer": "同学你好，平行志愿批次投档比例100%，没有专业极差。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-专业",
        "question": "环境科学与工程这个专业今年招生么 辽宁物理类考生 425分有希望吗",
        "answer": "同学你好，环境专业有计划。希望比较大，建议报考我校多个专业，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-录取问题",
        "question": "老师你好 请问济南考生 物化地 491 位次200506 有望录取贵校吗",
        "answer": "同学你好，希望比较大，先冲击普通类专业，然后报考中外合作办学的。建议报考我校多个专业，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-录取",
        "question": "安徽省518分位次是101713有机会上本校吗",
        "answer": "同学你好，希望比较大，建议报考我校多个专业，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-查询",
        "question": "湖北考生物生政537分排名58872名服从调剂有望录取贵校吗",
        "answer": "同学你好，把握比较大，建议报考我校多个专业，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-429可以被录取吗",
        "question": "全文科，分数不是很高想找个好一点的专业，教育专业：早期教育",
        "answer": "同学你好，我校本科专业常规批第一次需要在一段线上填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-录取",
        "question": "江苏物生政516分12w名有希望录取贵校吗",
        "answer": "同学你好，有希望，冲一下，建议报考我校多个专业，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-江苏纯文科报法学专业",
        "question": "539 22877批次 有机会吗",
        "answer": "同学你好，希望比较大，建议报考我校多个专业，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-录取",
        "question": "安徽考生527全省89486能上贵校机械设计制作及其自动化吗？",
        "answer": "同学你好，希望比较大。建议报考我校多个专业，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-录取专业填报问题",
        "question": "请问一下我们学校舞蹈学专业招收体育舞蹈方向吗，体育舞蹈方向可以填报吗",
        "answer": "同学你好，我校舞蹈编导省内投档录取专业成绩按省舞蹈统考成绩核算。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-录取",
        "question": "您好，甘肃文史类考生510分，位次7364名。有希望报考该校吗",
        "answer": "同学你好，有希望，建议报考我校多个专业，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-录取和专业",
        "question": "山东省高考生531可以报贵校吗，如果可以可以报哪些专业",
        "answer": "同学你好，计算机、软件、电子、通信等专业危险外，其他专业都有希望，建议报考我校多个专业，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-录取问题",
        "question": "江苏文科548，位次18743，能报考贵校法学专业吗",
        "answer": "同学你好，希望比较大，建议报考我校多个专业，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-有机会吗",
        "question": "北京考生生物，地理，政治，549分报考你们的法学和工商管理有希望吗",
        "answer": "同学你好，希望比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-录取",
        "question": "江苏理科物化地470排名178870有希望报考吗，哪些专业",
        "answer": "同学你好，希望不太大。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-报考",
        "question": "广西物理类408有希望报考贵校麻雀?",
        "answer": "同学你好，有希望，建议报考我校多个专业，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-药学、化学工程与工艺",
        "question": "山西理科518，位次37899，可以冲药学或者化学工程与工艺吗？",
        "answer": "同学你好，希望比较大，建议报考我校多个专业，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-提前批",
        "question": "请问该校提前批录取大概需要的位次或者分数",
        "answer": "同学你好，二十万名以上把握比较大，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-核工程与核技术 材料科学与工程 环境科学与工程",
        "question": "老师你好，我是四川理科考生。531分，排位93315名，可以冲我喜欢的几个专业吗？",
        "answer": "同学你好，这几个专业希望比较大，建议报考我校多个专业，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-山东男史地生575，位次43507可以报法学吗",
        "question": "山东男史地生575，位次43507可以报法学吗",
        "answer": "同学你好，希望比较大，建议报考我校多个专业，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-录取",
        "question": "山东政史地541分，贵校工商管理专业能被录取吗？",
        "answer": "同学你好，希望比较大，建议报考我校多个专业，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-录取",
        "question": "新疆484分位次1672 文科 报考贵校会计学专业概率大吗",
        "answer": "同学你好，希望比较大，建议报考我校多个专业，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-录取问题",
        "question": "安徽历史组518省排名22675能不能报考贵校汉语言专业",
        "answer": "同学你好，希望比较大，建议报考我校多个专业，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-安徽文科生报考",
        "question": "您好，我是24届安徽文科生，高考成绩548，全省排名13190，希望学习法学或是汉语言文学，请问有望被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，希望比较大，建议报考我校多个专业，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-录取",
        "question": "山东全文540女生可以报什么专业",
        "answer": "同学你好，建议报考我校多个专业，增加录取几率，除了法学知识产权汉语言危险一些，其他专业均可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-报考",
        "question": "老师您好 我是陕西考生 分数是469 位次为65235 我是否有机会报考进入贵校 贵校是否所以专业都可以转入电子信息类。",
        "answer": "同学你好，希望比较大，建议报考我校多个专业，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-录取",
        "question": "山东纯文考生，省排名141367，报该校的什么专业被录取的可能性大",
        "answer": "同学你好，人力资源、国际经济与贸易、投资学有希望，可以冲一下，把握比较大的是朝鲜语和日语。建议报考我校多个专业，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-录取",
        "question": "老师，请问山东考生，选科政史地，高考分数453可以报考贵校的法学或历史学吗，或者有推荐的学科吗?若填报为第一志愿且服从调剂，有多大几率能被贵校录取，谢谢！",
        "answer": "同学你好，法学希望不大，可以考虑冲一下小语种专业。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-录取？",
        "question": "490分，史地生是否够线",
        "answer": "同学你好，可以考虑报考我校多个专业，尤其是小语种的，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-录取",
        "question": "你好 史政生551分 排名24390-24672 并列283人 报什么专业有机会被您校录取",
        "answer": "同学你好，希望比较大，建议报考我校多个专业，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-录取",
        "question": "老师您好，山东考生分数563，位次57071报贵校法学专业录取的概率大吗？",
        "answer": "同学你好，法学希望小些，中外合作办学把握大。建议报考我校多个专业，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-关于公共外语是否开设俄语的咨询",
        "question": "老师你好，孩子是高考外语语种为俄语的考生，报考贵校后，公共外语是否有俄语？谢谢解答。",
        "answer": "家长您好！目前学校开设有俄语公共外语课。欢迎报考烟台大学，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-提前批航海类",
        "question": "2023年航海技术提前批分数线",
        "answer": "同学你好，2023年山东省内航海技术我校录取，最低分490分。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-录取",
        "question": "您好！广西考生，理科477，排名71518，若填报为第一志愿且服从调剂，有多大几率能被贵校录取，谢谢！",
        "answer": "同学你好，第一志愿填报且服从调剂，投档进我校后，无极端的体检问题等，基本可以录取。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-提前批录取",
        "question": "河南理男428分有希望报考贵校提前批航海技术，轮机工程吗",
        "answer": "同学你好，去年录到了504分，请参考一下今年为此情况。欢迎报考烟台大学，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-录取",
        "question": "山东541分，91567名贵校希望大吗？文科",
        "answer": "同学你好，希望很大，法学和知识产权等专业危险些，其他非热门专业均可报考，欢迎报考烟台大学。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-咨询",
        "question": "湖北物理考生576分可以报你们学校吗",
        "answer": "同学你好，可以报考。欢迎报考烟台大学，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-边防子女预科班录取分数",
        "question": "我是今年江苏考生，选科物理，分数467，报边防子女预科班，录取希望大吗？",
        "answer": "同学你好，按去年情况看希望比较大。欢迎报考烟台大学，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-咨询录取",
        "question": "老师您好，想咨询一下辽宁纯理考生424分 填报贵校的环境科学与工程专业有希望被录取吗",
        "answer": "同学你好，去年录取最低分是422，请根据位次参考报考。欢迎报考烟台大学，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-物理类324分有希望报考航海技术吗",
        "question": "1",
        "answer": "同学你好，去年录取最低分是383，请根据位次参考报考。欢迎报考烟台大学，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-福建考生报考",
        "question": "省排名48586，想上该大学的核工程与核技术，可以上吗，还有今年对福建该专业收多少人",
        "answer": "同学你好，福建计划5人，希望很大。欢迎报考烟台大学，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-天津物政历",
        "question": "老师您好 我是天津一名考生，高考成绩是556排名23346，请问有机会进入贵校学习吗，想学会计学",
        "answer": "同学你好，该分数我校录取希望很大。今年没有会计学计划，可以考虑其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-土木工程录取",
        "question": "山东考生物理化学地理组合，大概多少分有希望考上贵校土木工程专业",
        "answer": "同学你好，去年该专业录取最低分为515分，请根据位次参考今年分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-关于法学专业录取规则",
        "question": "24届福建高考物生政考生572，省排28231，想报考贵校法学院可以吗",
        "answer": "同学你好，希望很大，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-请问软件大三、大四会不会涨价？",
        "question": "请问软件大三、大四会不会涨价？",
        "answer": "同学你好，我校各专业实行学分制收费，四年总学费固定，各学年因选科不同收费会有所高低差异。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-录取",
        "question": "宿舍都是上床下桌吗？山东考生填报志愿时如果选的专业分数提档线不够的话，会被贵校其他专业录取吗？",
        "answer": "同学你好，我校的宿舍有不同的模式设置，入学时要根据分配情况入住。山东省高考志愿平行志愿投档至“学校+专业”不存在被其他未报专业录取的可能。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-录取",
        "question": "宿舍都是上床下桌吗？山东考生填报志愿时如果选的专业分数提档线不够的话，会被贵校其他专业录取吗？",
        "answer": "同学你好，我校的宿舍有不同的模式设置，入学时要根据分配情况入住。山东省高考志愿平行志愿投档至“学校+专业”不存在被其他未报专业录取的可能。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-分数线",
        "question": "2024年高考录取分数线",
        "answer": "同学你好，2024年录取志愿填报可以参考往年录取情况。我校往年录取情况均公布在招生信息网，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-四川文科",
        "question": "老师您好，我是四川文科的考生，2024年高考成绩是539，位次是15334 请问能进贵校的·汉语言文学专业吗？",
        "answer": "同学你好，去年我校在四川的汉语言文学最低分为537，请对比一下位次情况参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-学校收专科生吗",
        "question": "老师好，学校开设专科专业吗 专科录取分数线多少",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-老师好！中外合办法学是4+0吗？",
        "question": "老师好！中外合办法学是4+0吗？",
        "answer": "同学你好，我校中外合作办学专业有多个，具体模式有不同，均可以选择4+0模式。\n       谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-舞蹈学",
        "question": "您好，今年舞蹈学专业对山东招生多少人？大约舞蹈山东多少位次能上。入学后能转专业吗？能修双学位吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-体育",
        "question": "体育满分文化课310左右，有希望上贵校吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-投档 录取，宿舍环境",
        "question": "今年的投档比是多少？如果不服从调剂会被退档吗？一共几个校区？校区的在哪里？宿舍环境怎么样？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-录取",
        "question": "选择历史地理生物三科可报取哪些专业?分数选是多少？谢谢",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-请问山东录取",
        "question": "23年录取线多少",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-请问山东录取",
        "question": "请问山东选科史政生可以报考贵校哪个专业",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-校区",
        "question": "汉语言文学专业在哪个校区啊",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-转专业",
        "question": "果然转法学专业难度有多大",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "烟台大学",
        "title": "烟台大学-法合专业考研与司考率",
        "question": "请问法合专业考研与司考率有多少（如果不加国外申请的）",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "潍坊学院",
        "title": "潍坊学院-录取",
        "question": "您好，请问四川文科书法综合分490能够报考贵校吗？",
        "answer": "四川文科书法专业分位次在600位以内我校录取几率较大，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "潍坊学院",
        "title": "潍坊学院-新疆位次4125报考法学可以吗",
        "question": "老师您好，新疆2024届423 位次4125 想报法学专业可以嘛",
        "answer": "您好，这个分数报考我校法学专业希望较大，我校2023年法学录取位次4655"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-流程",
        "question": "聊城的面试体检是不是在济南？",
        "answer": "都在济南进行。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-贵校",
        "question": "枣庄纯理，提前批有调剂选项，会调剂到无法参加公安联考的专业吗？谢谢！",
        "answer": "我校没有非公安专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-贵校",
        "question": "枣庄纯理，提前批有调剂选项，会调剂到无法参加公安联考的专业吗？谢谢！",
        "answer": "你好，我校没有非公安专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-贵校",
        "question": "枣庄纯理，提前批有调剂选项，会调剂到无法参加公安联考的专业吗？谢谢！",
        "answer": "你好，我校没有非公安专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-在线询问",
        "question": "茌平男生政史地512报考贵校有希望吗",
        "answer": "你好，只能说冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-老师您好！",
        "question": "临沂男生506政治生物历史报考贵校是不是几乎没希望",
        "answer": "你好，只能冲一下看有没有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-贵校",
        "question": "枣庄男物化生569分公安技术类3个专业，如果调剂，是不是就调剂到其他专业了？",
        "answer": "你好，只能在公安技术这3个专业之间调剂，不会到其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-请问报考时每个专业录取顺序。",
        "question": "你好老师，我是文科政史地，选择报考贵校的公安类专业，公安类专业下共计有4个子专业共计录取8人，请问录取是是按照每个子专业的报考分数排列顺序录取前2人，还是按照四个子专业全部考生按成绩排列录取前8人？这8人再按照顺序分配专业？",
        "answer": "你好，我校录取按照成绩优先。按成绩从高到低依次录取同时安排专业，安排高分再安排下一个名次的考生。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-报考",
        "question": "往届可以报考吗",
        "answer": "你好，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-山东警察学院",
        "question": "山东考生选科史政地成绩478，位次23万 报考贵校有希望吗？有什么专业推荐？若选择服从调剂，会不会被退档？若有专科面向山东招生吗？",
        "answer": "你好，我校没有专科。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-考生",
        "question": "您好，请问贵校只招收应届毕业生吗？",
        "answer": "你好，往届也可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-枣庄男生物化史576分，位次41750请问报考贵校有把握吗？",
        "question": "老师您好，请问枣庄男生物化史576分，位次41750请问报考贵校有把握吗？",
        "answer": "你好，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-东营文科政史地女生530报考有希望吗",
        "question": "东营文科政史地530女生报考有希望吗",
        "answer": "你好，几乎没希望。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-政审材料",
        "question": "辖区派出所把密封的政审材料交给考生本人了，考生再送哪里？",
        "answer": "如果能够参加面试体检体能测评，带着上交。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-咨询",
        "question": "2023年面向淄博录取的公安技术类考生中物化捆绑的占比是多少",
        "answer": "你好，没有统计信息。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-面部右眼下方最近起了个花生米大的青春痘，面试能被贵校录取吗？",
        "question": "面试体检没事吧？",
        "answer": "你好，公安部文件要求面颈部无瘢痕，具体体检工作由省公安厅组织医院进行，以医生现场体检结论为准。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "枣庄考生，男，575分，选科物化生，能被贵校公安技术：网络安全与执法专业录取吗？",
        "answer": "你好，公安技术类专业希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-咨询",
        "question": "老师您好，请问贵校提前批学生是否可以参加公安联考，录取率大概在多少？",
        "answer": "你好，可以参加公安联考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "滨州男生，物化生，报考公安类技术专业，536分，机会大吗",
        "answer": "你好，希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "济南纯文，提前批有调剂选项吗？如有，可能是哪些专业？会调剂到无法参加公安联考的专业吗？谢谢！",
        "answer": "你好，纯文只能报4个公安学类专业，没有非公安专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-咨询",
        "question": "老师您好，如果提前批的政治考察、体检、面试或体能测评不合格，被退档后会影响后续普通批的志愿录取吗？",
        "answer": "你好，不影响。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-山东青岛男生，物生政550分，请问报贵校哪个专业有希望？",
        "question": "山东青岛男生，物生政550分，请问报贵校哪个专业有希望？",
        "answer": "你好，我校录取分数优先，与专业志愿先后顺序无关。550的成绩在青岛可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-烟台考生",
        "question": "请问 烟台男生 政治 552 有没有希望被山警录取",
        "answer": "你好，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "淄博物化生564公安技术类有希望吗",
        "answer": "你好，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-山东烟台男生，物化生550分，请问报贵校哪个专业有希望？",
        "question": "山东烟台男生，物化生550分，请问报贵校哪个专业有希望？",
        "answer": "你好，我校录取分数优先，与各专业志愿先后无关。550分只能说冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-专业",
        "question": "聊城纯文554治安学有希望吗？",
        "answer": "你好，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-贵校，",
        "question": "山东枣庄物化生570分报公安技术类有希望调剂的专业是哪一个？谢谢",
        "answer": "你好，我校录取分数优先，专业志愿按照自己喜好排顺序填报即可。希望还是非常大的。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-专业",
        "question": "聊城纯文554侦查学有希望吗？",
        "answer": "你好，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-枣庄男物化生570分公安技术类有希望录取吗？谢谢",
        "question": "枣庄男物化生570分公安技术类有希望录取吗？谢谢",
        "answer": "你好，很有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-体检",
        "question": "老师请问淄博7月2日体检体侧面试的考试想推迟两天是什么流程啊，会有影响吗",
        "answer": "7月5日结束之前完成即可。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "山东泰安男生，政史地544分，报考咱们学校可以吗",
        "answer": "你好，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "老师，您好，山东男孩物化地525分有希望吗？往届生，谢谢",
        "answer": "你好，可以冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-521全文山东130444",
        "question": "未打眼‘身体合格’",
        "answer": "你好，裸眼视力必须达到4.8。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-山警",
        "question": "近视425度，想报完之后再去做那个近视，可以报吗",
        "answer": "你好，在7月2日至7月5日的体检中，裸眼视力必须达到4.8。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "聊城纯文554有希望吗？如果有希望能录什么专业",
        "answer": "你好，男生公安学类专业希望非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "青岛男生，成绩559，报贵校希望大吗",
        "answer": "你好，如果是有政治希望非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "您好，济南男生521分政生地，能报考贵校吗？希望大吗？谢谢",
        "answer": "你好，有一定希望。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取问题",
        "question": "滨州物化政男555分上山警稳吗",
        "answer": "你好，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "东营女生政史地590分报考山东警察学院有希望吗",
        "answer": "你好，有一定风险。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-体检时间",
        "question": "老师您好，请问考生所在市安排在7月2日的体检，如果考生身体不适有机会调整日期吗？如果可以调整，需要提供什么材料吗？",
        "answer": "你好，不要晚于7月5日结束之前就可以 。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-流程",
        "question": "老师您好，报考警校什么时候政审，在报名前就要政审吗",
        "answer": "你好，详细流程请看通知。https://www.sdzk.cn/NewsInfo.aspx?NewsID=6560"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-老师您好！",
        "question": "济南男孩生物政治历史564分有希望吗？谢谢！",
        "answer": "你好，希望非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "您好，请问滨州男生523分有希望录取吗？近视未做手术",
        "answer": "你好，如果有政治还有一定希望。体检时裸眼视力必须达到4.8。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "泰安，男，物化生555，体重103公斤，身高187厘米，近视，能否被录取",
        "answer": "你好，按你的数据计算体重指数为29.5，远超27.3的合格标准。裸眼视力必须达到4.8。无法通过体检，因此无法录取。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "您好 临沂男生文科政史地506分有希望冲击一下贵学校吗？",
        "answer": "你好，估计希望较小。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取问题",
        "question": "老师您好，请问淄博的男生，物化生，567分，位次近五万二，报考公安技术类有希望吗，谢谢！",
        "answer": "你好，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "淄博男物化生554分有希望录取吗？谢谢",
        "answer": "你好，有一定希望。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "潍坊女生570 位次49278有希望吗",
        "answer": "你好，希望较小。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "请问选课物生政，520分，枣庄女生，有可能通过提前批或者普通批进入贵校吗？🥺🥺",
        "answer": "你好，几乎没希望。我校只有提前批招生计划。 "
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "淄博男孩，物化地，557分，报公安技术类有希望吗",
        "answer": "你好，计划有所增加，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-招生",
        "question": "老师，面向山东省各地的招生计划只招生本地区的吗？参加面试的资格线今年是多少？",
        "answer": "我校招生计划预分到各市，填报志愿和录取的计划都必须是面向考生高考报名地的。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-济南",
        "question": "男，物化生，526分，可以报考吗",
        "answer": "你好，估计这个分数希望较小。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "老师您好，我是淄博一名政治考生，男生，比去年最低录取分数高了20分，在今年招生计划增多的前提下，有希望进入贵校吗？",
        "answer": "你好，如果是男生希望非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-招生",
        "question": "老师您好，我是一名淄博政治考生，比贵校去年最低录取分数线高出20分，有希望进入贵校吗？",
        "answer": "你好，如果是男生希望非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "山东烟台，男生，物化生，575分，报公安技术类，能行吗？",
        "answer": "你好，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-临沂男生，547分，物化组合，79900名，有希望吗？",
        "question": "临沂男生，547分，物化组合，79900名，有希望吗？",
        "answer": "你好，希望较小。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-临沂男 政史地548 稳妥吗 请老师推荐专业",
        "question": "临沂男 政史地548 稳妥吗 请老师推荐专业",
        "answer": "你好，只能说希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-专业选择",
        "question": "滨州男生物化生，能选贵校的什么专业啊，根据去年滨州录取，最低分大概多少啊",
        "answer": "你好，物化可以选刑事科学技术、交通管理工程、网络安全与执法。去年最低录取分568，今年比去年少1个公安技术类男生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "如果去年2023年，全省50083名，滨州男生选科物化生，放在去年可以进入贵校嘛",
        "answer": "我校2023年滨州男生公安技术类录取最低分为568分，对应位次51901。我校录取时，如果同分，不看位次，依次比较考生是否享受夏季高考同等条件下优先录取政策、考生的面试成绩、语文成绩、数学成绩、外语成绩、体能测评成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-想报考贵校公安技术类专业",
        "question": "山东考生，男孩，物化生，527分，报考贵校公安技术类专业，有希望录取吗",
        "answer": "你好，比去年增加16个计划，还有一定的希望。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取-青岛",
        "question": "山警您好，我是青岛男，物化生，578分。政审、面试、体检体测合格的前提下，有几成把握？ 谢谢！！",
        "answer": "你好，估计希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "聊城女生政史生541有什么专业可以录取吗",
        "answer": "你好，女生希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-青岛",
        "question": "青岛考生，女，政史地，大约今年要多少分？620分够吗？",
        "answer": "你好，女生这个分数问题不大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-你好，山东临沂女生政史地582，山警有希望吗？谢谢",
        "question": "你好，山东临沂女生政史地582，山警有希望吗？谢谢",
        "answer": "你好，这个成绩有一定风险。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-体检",
        "question": "女生甲状腺滤泡性肿瘤做了消融手术，颈部没有留下疤痕，体检可以通过吗",
        "answer": "你好，文件要求是面颈部无瘢痕，体检由省公安厅组织的医院进行体检，以医生的现场体检结论为准。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-济宁历化政男生554分报贵校有希望吗？",
        "question": "济宁男生历化政554分有希望入校吗？",
        "answer": "你好，济宁男生计划增加较多，把握很大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-济宁文科男生报考",
        "question": "济宁男生554分 有政治选课报贵校有希望吗？",
        "answer": "你好，希望非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "您好，山东聊城男生，政史地 534分，位次104226，报考山警希望大吗？",
        "answer": "你好，有一定希望。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "您好，山东聊城 文科 政史地 534分，山警希望大吗？",
        "answer": "你好，有一定希望。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "女生青岛596分有机会考上吗",
        "answer": "你好，只能说冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-资料",
        "question": "报名需要什么资料如纸质图表之类的",
        "answer": "1. 政审需要按公安机关要求提供材料；2. 填报志愿在网上操作即可。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-体检",
        "question": "男190174斤 有点脊柱侧弯 政史生能报哪些专业 2.3万名左右",
        "answer": "你好，文件要求无脊柱侧弯。选考政治可以报考侦查学、治安学、经济犯罪侦查、公安情报学。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-能否录取",
        "question": "您好，烟台考生，女生，今年分数598，请问录取希望大吗",
        "answer": "您好，烟台考分较高，只能说有一定希望。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-山东考生普通类常规批可以报吗",
        "question": "山东考生481分位次228058可以报什么专业",
        "answer": "你好，希望非常小。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-河北考生物化政432分",
        "question": "河北考生，男孩，物化政432分，省位次231829位，能报山东警察学校吗？",
        "answer": "你好，我校在招收山东省考生。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-临沂物化生男532可以报啥专业？",
        "question": "临沂物化生男532可以报啥专业？",
        "answer": "你好，这个成绩录取希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-滨州 物化政 女 605 有机会报山警吗",
        "question": "滨州 物化政 女 605 有机会报山警吗",
        "answer": "你好，希望非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "潍坊男物化生566有机会报考贵校吗",
        "answer": "你好，潍坊估计只能冲一下，2023年579分。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-菏泽男孩，物化政，514分，山警有希望吗？",
        "question": "菏泽男孩，物化政，514分，山警有希望吗？",
        "answer": "你好，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "老师你好，枣庄女生提前批的分数大约多少？",
        "answer": "你好，提前批影响因素太多，不好预测。去年最低录取分公安学类582分，公安技术类588分。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "枣庄女生，物化生563分，提前批录取面大吗？",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-山警",
        "question": "菏泽男孩，540物化地，有希望吗。",
        "answer": "你好，这个成绩有一定希望。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "滨州男生569分，位次50083，选科物化生，报公安技术类提前批录取概率大嘛",
        "answer": "你好，这个成绩有一定风险。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "滨州男生569分位次50083，公安技术类录取概率大嘛",
        "answer": "你好，有一定风险，有可能在线附近。仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "滨州男生，高考569分有希望去贵校嘛",
        "answer": "你好，有一定风险，有可能在线附近。仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "山东文科女孩，509有希望报考贵校吗",
        "answer": "你好，女生这个成绩没有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-2024招生计划",
        "question": "2024年面对滨州男生，选科物化生的刑事技术招生多少人啊，2023年招生多少人。",
        "answer": "刑事科学技术2024年6个，2023年也是6个。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取方面",
        "question": "您好，济南男生，选课政治化学生物，总分527，总排名117791，在选考政治考生中排名43689，报考贵校有希望吗",
        "answer": "你好，这个成绩估计只能冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-咨询",
        "question": "老师您好，有两个问题想了解一下： 1、报考山东警察学院提前批是否要求过特招线，即521分以上才行。 2、若提前批分数通过，按计划是7月1日至7日安排面试、体检。但同时7月5日至7日已经开始本科普通批志愿填报，在已经报名贵校提前批但未知面试、体检结果的前提下，是否可以正常填报本科普通批呢...[详细]",
        "answer": "报考我校只要过一段线444分即可。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取，潍坊男生选科物化地，514有希望吗？",
        "question": "潍坊男生物化地514有希望吗？",
        "answer": "几乎没希望。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "物化生539有希望吗",
        "answer": "只能冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-2024招生咨询",
        "question": "女生淄博物化政577有希望录取么",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-老师，枣庄考生女孩，物化生563分，有希望上贵校提前批吗？",
        "question": "老师，枣庄考生女孩，物化生563分，有希望上贵校提前批吗？",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-高考498分，但是身体条件较好空军招飞体检全通关，有没有机会",
        "question": "您好，高考498分，但是身体条件较好空军招飞体检全通关，有没有机会到贵校",
        "answer": "分数应该不够。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-体检",
        "question": "脖子里有小时候的术后瘢痕行吗，不明显",
        "answer": "文件要求是面颈部无瘢痕，体检工作是由省公安厅协调医疗机构进行，要看现场医生的具体结论。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-问",
        "question": "山东考生女生597能进入贵校吗",
        "answer": "如果是烟台考生，只能说冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "威海男生政史地550可以报嘛",
        "answer": "预估有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-政审表",
        "question": "老师好，请问有政审表填报模板吗？咨询当地派出所说不知道，让咨询招生院校。",
        "answer": "政审工作是由户籍地县级公安机关负责，并不是学校执行和出具结论。可以咨询县级公安机关政工部门。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "济宁男生全理540有希望吗",
        "answer": "济宁招生计划增加较多，可以冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "老师您好，山东日照男生，选课物化政，479分，报考贵校有希望吗",
        "answer": "正常来讲希望不大。可以试试能否捡漏。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-志愿",
        "question": "您好，淄博考生政史地567分有望去您学校就读吗78",
        "answer": "你好，男生问题不大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "青岛男物化生580有希望吗",
        "answer": "你好，预测还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "老师，山东考生 物化地485分，能录取吗",
        "answer": "你好，基本没希望。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取和体检",
        "question": "男生，政史地考生，545分，位次84407，眼睛做了矫正，5.0，希望大吧，眼睛体检可以通过吧",
        "answer": "你好，裸眼视力5.0没问题。成绩也很有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-女生",
        "question": "淄博女生570分有希望上山警吗",
        "answer": "你好，希望较小。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-.",
        "question": "济宁男生全理540有希望吗",
        "answer": "你好，济宁计划增加较多，很有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-淄博考生 男 史地政分数543，有希望吗",
        "question": "淄博考生 男 史地政分数543，有希望吗",
        "answer": "你好，很有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "烟台男生物化地558分有希望到贵校就读吗",
        "answer": "你好，希望不是很大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "男生选科物政地；身高167,；分数542分；能报吗？有可能入取吗？",
        "answer": "你好，身高要求170。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "临沂男生选考物化政498分报贵校希望大吗",
        "answer": "你好，估计没希望。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-您好，枣庄考生报考科目物理+化学+政治 507分能上贵校吗？",
        "question": "上贵校可以参加6月29号的提前批吗？",
        "answer": "你好，估计只能冲一下，希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-你好，潍坊男生政史地545，位次84046有希望考上贵校吗？",
        "question": "潍坊男生政史地545，位次84046有希望考上贵校吗",
        "answer": "你好，比去年增加14个计划，有一定希望。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-体检",
        "question": "脊柱侧弯术后可以报考本校吗",
        "answer": "如果完全恢复应该可以。体检以医生现场检查结论为准。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "老师您好滨州考生 物化地 男 559分有机会录取吗",
        "answer": "你好，有一定希望。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "老师，菏泽考生，男生，物化政，514分，有希望吗？",
        "answer": "你好，可以冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-报考",
        "question": "生物 政治 历史 467走该贵校可以吗",
        "answer": "你好，估计没有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-枣庄男生513政史地有希望吗",
        "question": "枣庄男生政史地513有希望吗",
        "answer": "你好，建议只能冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "请问临沂物化政517有希望录取吗？",
        "answer": "你好，希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-您好，菏泽考生，物化政520分，位次132204，有希望吗",
        "question": "您好，菏泽考生，物化政520分，位次132204，请问有希望报考吗",
        "answer": "你好，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "菏泽女生 政史地 556分，位次是67210被贵校录取希望大吗？如果视力不合格，视力矫正手术可以延后做吗？",
        "answer": "你好。可以冲一下试试。视力矫正手术不能延后。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "烟台，男，504分，物化政，考贵校希望大不大，有没有可选择的专业",
        "answer": "你好，希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "临沂男生物化政557有无希望上贵校的侦查学专业",
        "answer": "你好，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "物化生564能不能上贵校",
        "answer": "你好，如果是男生有一定希望。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "您好，山东青岛女生，选课政史化，高考547，有希望走提前批进入贵校吗？",
        "answer": "你好，估计没希望。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-招生",
        "question": "胳膊肘有5.5cm手术疤痕能过体检吗",
        "answer": "你好，不影响身体功能是可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-女生提前批最低分数线参考",
        "question": "山东考生，女生 物化生 518 分，可以报贵校什么专业",
        "answer": "你好，这个成绩没有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-报考",
        "question": "菏泽物化生512有机会上贵校吗",
        "answer": "你好，如果是男生有一定希望。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-山东泰安女文科生446 位次31万左右有希望吗",
        "question": "山东文科生 女 成绩446分 位次31万有希望上贵校吗",
        "answer": "你好，没有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "青岛物化生男543分报考本校有希望吗",
        "answer": "你好，希望较小。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-聊城女生",
        "question": "聊城女生，物化生591分可以上咱学校吗？",
        "answer": "你好，希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-泰安男生物化地559分，有希望被录取吗？",
        "question": "泰安男生物化地559分，有希望被录取吗？",
        "answer": "你好，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "山东文科女孩，509分，有希望报考贵校吗？",
        "answer": "你好，没有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "老师，济南政史地507分，位次十六万，有多大概率",
        "answer": "你好，如果是男生有较小的希望。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-请问参加政审后是不是一定要报提前批？",
        "question": "请问参加政审后是不是一定要报提前批？",
        "answer": "政审与填报志愿没有必然联系，由自己决定 。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "您好，淄博男生，物化生，高考540有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，招生计划有所增加，有一定希望。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "山东临沂男生高考557分走提前批能否进入贵校",
        "answer": "你好，如果选考科目里有政治则希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-体检",
        "question": "老师，净身高186.5体重95公斤符不符贵校要求？",
        "answer": "你好，如果是男性，这样计算出来体重指数是27.31。还是略微超出。体重还要减才行。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "枣庄男生物化政538分有希望上贵校吗",
        "answer": "你好，计划有所增加，选科有政治，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-青岛物化生561可否报贵校",
        "question": "青岛物化生561份，可否报贵校？",
        "answer": "你好，希望较小。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "老师，山东青岛物化政男生545分全省83977考山东警察学院（提前批）有希望吗，报考技术类还是公安学类？",
        "answer": "你好，公安学类有一定希望。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "泰安男生物化生560有机会吗",
        "answer": "你好，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "学校的视力测试不合格，高考后打眼了，这种情况在贵校认定面试资格的时候有影响吗",
        "answer": "你好，不影响。以省公安厅组织体检的结论为准。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "请问淄博女生史政生602，有望报贵校吗",
        "answer": "你好，希望非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "请问山东考生（政史生）598分能否被贵校提前批哪些专业录取",
        "answer": "你好，如果是男生基本没问题。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "您好，淄博男生，物化生540报考贵校有希望吗",
        "answer": "你好，有一定希望，可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "青岛女，物化政576分，贵校录取希望多大？",
        "answer": "你好，希望很小。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-政审",
        "question": "你好，济南男生全文564分有希望上山警吗",
        "answer": "你好，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "您好，聊城考生选政史地考516，有希望上贵校吗",
        "answer": "男生有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "菏泽男孩，528分，选课物生政，上山警有希望吗",
        "answer": "男生有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "您好，青岛男生，物理化学地理501有望到贵校就读嘛",
        "answer": "几乎没希望。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "物化生522有机会进入贵校吗？",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-提问",
        "question": "我是临沂的考生，高考分数为535分，请问这个分数报考山东警察学院有希望吗",
        "answer": "如果选科有政治有希望。如果是物理加化学希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "老师，泰安男生物化政529分，有希望报考贵校吗？",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-志愿",
        "question": "老师好，聊城男生选科历政地在480分左右，报贵校有希望吗？",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "菏泽女孩物化政570分，录取有希望吗？",
        "answer": "很有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "浙江考生442有希望录取吗",
        "answer": "你好，我校在浙江没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-视力问题",
        "question": "请问贵校公安技术专业，配戴角膜塑形镜视力达标予以录取吗？",
        "answer": "你好，角膜塑形镜属外部器械临时改变测量结果，是不允许的。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "菏泽男孩，选课物生政，540分左右，能被贵校录取吗",
        "answer": "你好，菏泽如果这个成绩希望非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-体检",
        "question": "你好，以前有过湿疹现在好了，但是四肢肘窝和腘窝处有黑色素沉淀，还有大臂内侧有胎记，体检能通过吗",
        "answer": "你好，瘢痕、色素沉积等内外科体检项目由体检现场专业医生做出结论。参照《公务员录用体检通用标准（试行）》《公务员录用体检特殊标准（试行）》等有关规定预判。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-体检",
        "question": "老师，请问咱学校在身高检测的时候，是以测量的净身高为准吗？还会再往下压1-2cm吗？",
        "answer": "脱鞋测量实际净身高，实事求是。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-公安技术类往年录取分数",
        "question": "请问，23年公安技术类的三个专业，哪个专业录取分较低？",
        "answer": "录取原则为分数优先，先录取分数高者，与其他人的专业志愿填报顺序无关。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-公安联考",
        "question": "往年公安联考通过率是多少",
        "answer": "公安联考成绩是由上级部门划定合格线，每年只有个别考生不过线。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-体检和政审",
        "question": "政审是去户籍县公安局还是乡镇派出所，自己的哥哥是党员，还要所在党支部出无犯罪证明吗？外祖父母已故30年了，找不到身份证号码了，怎么填写信息。 当天到校体检是从几点开始体检？我们应该几点到。体检完成大概时间是多长时间？",
        "answer": "政审去县级以上公安机关，按照公安机关的要求操作即可。面试体检体能测评5：15开始入场，大概需要5、6个小时。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-录取",
        "question": "山东菏泽女生政史地，555左右，有希望录取吗",
        "answer": "录取分数无数预测，555有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-老师好，潍坊男生选科历政生在540分左右，报贵校有希望吗？",
        "question": "老师好，潍坊男生选科历政生在540分左右，报贵校有希望吗？",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-填志愿",
        "question": "您好，物化政男生，分数在7个专业偏后，不清楚按照兴趣喜爱排好还是按照分数较近排好，两个的结果会不同吗",
        "answer": "分数优先，按兴趣排列即可。"
    },
    {
        "schoolName": "山东警察学院",
        "title": "山东警察学院-体检",
        "question": "老师，孩子有很轻微的漏斗胸，医生说无任何影响，不知报考咱学校有问题吗？",
        "answer": "体检要求无胸廓畸形，体检以医生的现场检查结论为准。"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-，录取",
        "question": "我是西藏理工A类考生，分数283档次6228有希望被贵校录取吗",
        "answer": "2023年我校在西藏的录取情况，可供参考http://211.64.127.172:8089/query/queryPreAdmissions.html?admitYear=2023&province=%E8%A5%BF%E8%97%8F"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-小语种",
        "question": "入学后可以继续学习小语种吗？",
        "answer": "可以 我校有开设小语种公共课"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-山东女孩历政生专业486分，位次213101，能报考贵校吗？",
        "question": "可以冲吗，老师？求推荐专业，谢谢",
        "answer": "可以尝试但不推荐"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-录取，调专业",
        "question": "您好！ 河南文科517，位次27870 想报考贵校的法学专业，能被录取吗？ 服从调剂的话，可以转专业吗？",
        "answer": "法学可以尝试一下的，去年我们学校在河南法学最低位次是两万八千左右，可以一试。可以转专业，但是文科只能转到文科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-山东政史地497有希望报考本校吗，可能性大吗",
        "question": "山东政史地497有希望报考本校吗,可能性大吗",
        "answer": "可以冲一下试试部分专业，例如外国语"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-录取",
        "question": "请问贵州理科458分排位八万三有机会录取贵校嘛",
        "answer": "可以冲一下试试的，去年贵州理科最低位次就是在八万三左右"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-山东交通学院提前批航海类",
        "question": "提前批航海类毕业后有无学士学位",
        "answer": "有的"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-中外合作咨询",
        "question": "请问中外合作办学山东小语种考生能报考吗",
        "answer": "可以报考，但是入学后要求学习俄语，计算机中外合办需要学俄语和英语，谨慎考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-江苏考生",
        "question": "你好，物生政476 江苏考生 位次 172471有机会吗、",
        "answer": "希望不大，可以考虑一下其他学校"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-录取",
        "question": "您好，河南文科516分位次28443可以被贵校的法律专业录取吗？",
        "answer": "可以尝试一下的，我们学校去年在河南的法学最低位次就是两万八左右"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-山东交通学院",
        "question": "山东省美术生综合分498位次9414可以报吗？专业推荐",
        "answer": "2023年山东录取情况，可做参考 http://211.64.127.172:8089/query/queryPreAdmissions.html?admitYear=2023&province=%E5%B1%B1%E4%B8%9C"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-山东交通学院",
        "question": "山东考生选科史政地成绩478，位次23万 报考贵校有希望吗？有什么专业推荐？若选择服从调剂，会不会被退档？若有专科面向山东招生吗？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-物化地",
        "question": "请问贵州理科458分排位八万三有机会录取贵校交通类专业吗",
        "answer": "2023年山东录取情况，可做参考 http://211.64.127.172:8089/query/queryPreAdmissions.html?admitYear=2023&province=%E5%B1%B1%E4%B8%9C"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-投档比",
        "question": "请问贵校今年面向山东地区招生投档比是多少，",
        "answer": "投档比一比一"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-山东考生，物化地，501",
        "question": "请问要报考我们学校的车辆工程专业，我的位次是176037名，录取概率大吗",
        "answer": "2023年山东录取情况，可做参考 http://211.64.127.172:8089/query/queryPreAdmissions.html?admitYear=2023&province=%E5%B1%B1%E4%B8%9C"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-山东交通-中外合作",
        "question": "毕业证和学位证是否标注“中外”“ 中..... ”等类似文字？ 山东21.889万位有多大希望录取？",
        "answer": "毕业证无标注中外等文字 与其他专业毕业证相同"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-录取",
        "question": "山东考生490分，位次205177报考贵校哪些专业希望比较大",
        "answer": "2023年山东录取情况，可做参考 http://211.64.127.172:8089/query/queryPreAdmissions.html?admitYear=2023&province=%E5%B1%B1%E4%B8%9C"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-录取",
        "question": "山东物化政472分报考提前批航海类轮机工程专业，有希望被录取吗？",
        "answer": "2023年山东录取情况，可做参考 http://211.64.127.172:8089/query/queryPreAdmissions.html?admitYear=2023&province=%E5%B1%B1%E4%B8%9C"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-山东交通学院",
        "question": "您好，河南理科399分，压线三分，服从调剂，是否有希望被贵校录取",
        "answer": "2023年河南录取情况可供参考http://211.64.127.172:8089/query/queryPreAdmissions.html?admitYear=2023&province=%E6%B2%B3%E5%8D%97"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-报考",
        "question": "山东政史生513 14万9能被贵校的人力资源管理和财务管理录取吗？都在哪个校区？",
        "answer": "2023年山东录取情况，可做参考 http://211.64.127.172:8089/query/queryPreAdmissions.html?admitYear=2023&province=%E5%B1%B1%E4%B8%9C"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-录取",
        "question": "山东政史地501位次177754报考贵校希望大吗？推荐什么专业",
        "answer": "2023年山东录取情况，可做参考 http://211.64.127.172:8089/query/queryPreAdmissions.html?admitYear=2023&province=%E5%B1%B1%E4%B8%9C"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-招生",
        "question": "江苏考生，物理类，美术生，文化411，美术统考198，报考贵院的·希望大吗",
        "answer": "2023年我校在江苏未招收美术生 我可以给您22年的数据作参考 22年江苏省物理类最低综合分为492分"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-录取",
        "question": "请问招收河南艺术生吗，招收计划是多少，文科314，艺术202，请问希望大吗",
        "answer": "今年河南不招收艺术生"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-转专业",
        "question": "大学生义务兵两年复学后能不能转专业",
        "answer": "您可以联系国防教育科询问80687883"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-第二专业",
        "question": "本科阶段可以修第二专业吗",
        "answer": "可以 法学院与经济管理学院都有开设双学位"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-录取",
        "question": "你好，山东物化生486报考咱校电气工程及其自动化，人工智能，数据科学与大数据，计算机科学与技术，自动化，录取概率高吗",
        "answer": "2023年山东录取情况，可做参考 http://211.64.127.172:8089/query/queryPreAdmissions.html?admitYear=2023&province=%E5%B1%B1%E4%B8%9C"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-山东交通",
        "question": "山东物化地466分被录取的可能性大吗？能报考贵校什么专业？",
        "answer": "2023年山东录取情况，可做参考 http://211.64.127.172:8089/query/queryPreAdmissions.html?admitYear=2023&province=%E5%B1%B1%E4%B8%9C"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-投档比",
        "question": "贵校在安徽的投档比例是多少",
        "answer": "我校投档比为1∶1"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-山东考生男史地生成绩518，位次137792可以报贵哪个专业",
        "question": "山东考生男史地生成绩518，位次137792可以报贵哪个专业",
        "answer": "2023年山东录取情况，可做参考 http://211.64.127.172:8089/query/queryPreAdmissions.html?admitYear=2023&province=%E5%B1%B1%E4%B8%9C"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-咨询",
        "question": "贵校在贵州的投档比是多少？",
        "answer": "我校投档比为1∶1"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-山东考生",
        "question": "分数360分，有希望专科录取吗？",
        "answer": "今年未开设专科"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-录取",
        "question": "贵校今年投档比多少",
        "answer": "投档比为1∶1"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-就业",
        "question": "请问贵校法学就业方向",
        "answer": "法学专业培养过程中积极实现“应用型人才精致化培养”，强调学生综合素质和职业能力的培养。就业主要面向交通行业中央企业、行政机关、司法机关、法律服务机构。人才培养质量高，学生国家法律职业资格考试、研究生入学考试、公考通过率逐年提高。毕业生的业务能力和职业素质获得社会普遍认可...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-录取",
        "question": "山东文科522位次128277报考贵校法学希望大吗",
        "answer": "2023年山东录取情况，可做参考 http://211.64.127.172:8089/query/queryPreAdmissions.html?admitYear=2023&province=%E5%B1%B1%E4%B8%9C"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-老师好！",
        "question": "江苏物化生515报考贵校03专业组有希望吗？",
        "answer": "2023年录取情况如下，可供参考：http://211.64.127.172:8089/query/queryPreAdmissions.html?admitYear=2023&province=%E6%B1%9F%E8%8B%8F"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-录取",
        "question": "老师您好，山东日照考生，男，选课物化政，479分，能报考贵校吗",
        "answer": "2023年山东录取情况，可做参考 http://211.64.127.172:8089/query/queryPreAdmissions.html?admitYear=2023&province=%E5%B1%B1%E4%B8%9C"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-录取",
        "question": "你好，山东考试生历地506分，位次164395录取概率大吗，什么专业可以",
        "answer": "2023年山东录取情况，可做参考 http://211.64.127.172:8089/query/queryPreAdmissions.html?admitYear=2023&province=%E5%B1%B1%E4%B8%9C"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-报考",
        "question": "山东考生物化政499 位次181011 不报考贵校中外合作 请问其他专业报考贵校有希望吗",
        "answer": "2023年山东录取情况，可做参考 http://211.64.127.172:8089/query/queryPreAdmissions.html?admitYear=2023&province=%E5%B1%B1%E4%B8%9C"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-山东考生 物生地 505",
        "question": "老师您好，我想咨询一下，山东考生 物生地组合 505分可以报考学校英语或工程管理或者威海校区电子商务专业吗，或者有没有其他专业有希望报考呀。感谢老师。",
        "answer": "2023年山东录取情况，可做参考 http://211.64.127.172:8089/query/queryPreAdmissions.html?admitYear=2023&province=%E5%B1%B1%E4%B8%9C"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-山东高考全文515分",
        "question": "老师您好吗山东高考515分，史地政报告交通学院有什么专业有希望。",
        "answer": "2023年山东录取情况，可做参考 http://211.64.127.172:8089/query/queryPreAdmissions.html?admitYear=2023&province=%E5%B1%B1%E4%B8%9C"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-提前批咨询",
        "question": "老师你好，今年提前批服从调剂大概多少位次可以录取？ 调剂是如何调剂的？ 是所有报考这三个专业的考生先进行排序，从第一个开始录取，假设我报的轮机工程（服从调剂），录到我的时候，轮机工程已经满了，这时直接调剂到航海技术， 还是等报考航海技术的考生录取完毕，再录取我？",
        "answer": "关于位次您可以参考2023年山东录取情况http://211.64.127.172:8089/query/queryPreAdmissions.html?admitYear=2023&province=%E5%B1%B1%E4%B8%9C"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-录取",
        "question": "安徽考生历政生480分 位次在37794可以报考贵校吗",
        "answer": "2023年安徽录取情况，可做参考 http://211.64.127.172:8089/query/queryPreAdmissions.html?admitYear=2023&province=%E5%AE%89%E5%BE%BD"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-法学专业考研与司考率",
        "question": "请问法学专业考研与司考率是多少",
        "answer": "具体详情可以拨打法学院电话进行询问0531-80686705"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-北京",
        "question": "老师好！北京考生报考贵校去年的最低分数线是多少，今年预计467分能报考贵校吗",
        "answer": "2023年北京录取情况，可做参考 http://211.64.127.172:8089/query/queryPreAdmissions.html?admitYear=2023&province=%E5%8C%97%E4%BA%AC"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-高速铁路客运服务",
        "question": "请问四川考生理科373能不能报贵校",
        "answer": "2023年四川的专业及分数，可做参考http://211.64.127.172:8089/query/queryPreAdmissions.html?admitYear=2023&province=%E5%9B%9B%E5%B7%9D"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-录取线",
        "question": "吉林历年录取分数线",
        "answer": "2023年吉林录取情况，可做参考 http://211.64.127.172:8089/query/queryPreAdmissions.html?admitYear=2023&province=%E5%90%89%E6%9E%97"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-投档比",
        "question": "贵校投档比是多少",
        "answer": "投档比为1∶1"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-本校可以转专业吗？ 大概在那个学期",
        "question": "同上",
        "answer": "根据学校转专业管理办法，仅在每学年9月份面向二年级普通全日制本科学生组织一次专业调整。具体参见学校转专业管理办法。https://zsw.sdjtu.edu.cn/info/1006/3791.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-录取",
        "question": "贵州史政地分数484，排名24880，报考审计学有希望吗？",
        "answer": "2023年贵州的录取专业及分数，可做参考http://211.64.127.172:8089/query/queryPreAdmissions.html?admitYear=2023&province=%E8%B4%B5%E5%B7%9E"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-录取",
        "question": "江西物理534排名51261可以进贵校吗",
        "answer": "2023年江西录取情况可供参考http://211.64.127.172:8089/query/queryPreAdmissions.html?admitYear=2023&province=%E6%B1%9F%E8%A5%BF"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-报考录取",
        "question": "山东考生物化生组合514分位次144964，报考自动化有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "2023年录取情况如下，可供参考：http://211.64.127.172:8089/query/queryPreAdmissions.html?admitYear=2023&province=%E6%B1%9F%E8%8B%8F 我校专业设置如下：https://zsw.sdjtu.edu.cn/zyjs.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-报考录取",
        "question": "山东考生物化生组合514分位次144964，报考电气工程及其自动化有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "2023年录取情况如下，可供参考：http://211.64.127.172:8089/query/queryPreAdmissions.html?admitYear=2023&province=%E6%B1%9F%E8%8B%8F 我校专业设置如下：https://zsw.sdjtu.edu.cn/zyjs.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-录取",
        "question": "请问河南文科485，位次48861有机会吗？可以报吗？",
        "answer": "2023年河南录取情况可供参考http://211.64.127.172:8089/query/queryPreAdmissions.html?admitYear=2023&province=%E6%B2%B3%E5%8D%97"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-山东考生",
        "question": "老师，山东考生481物化生，位次22万7，不考虑中外合作的话，有希望报考贵校吗，可以报哪些专业，谢谢",
        "answer": "2023年录取情况如下，可供参考：http://211.64.127.172:8089/query/queryPreAdmissions.html?admitYear=2023&province=%E6%B1%9F%E8%8B%8F 我校专业设置如下：https://zsw.sdjtu.edu.cn/zyjs.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-咨询",
        "question": "新疆理工男生380，报考贵校交通运输专业被录取的几率大吗",
        "answer": "2023年新疆专业及分数，可做参考http://211.64.127.172:8089/query/queryPreAdmissions.html?admitYear=2023&province=%E6%96%B0%E7%96%86"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-咨询",
        "question": "新疆投档比是多少",
        "answer": "2023年新疆专业及分数，可做参考http://211.64.127.172:8089/query/queryPreAdmissions.html?admitYear=2023&province=%E6%96%B0%E7%96%86"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-报考俄语专业必须要通过口语考试吗？",
        "question": "报考俄语专业必须要通过口语考试吗？",
        "answer": "我们这边不需要"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-贵校机械类招生类别下有哪几个专业",
        "question": "机械类专业分流是怎样的流程",
        "answer": "机械类分为车辆工程和车辆服务工程"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-投档比",
        "question": "吉林考生投档比",
        "answer": "投档比为1∶1"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-录取咨询",
        "question": "江苏 美术 历生地 文化406 美术202 综合446 排名16842 能否被贵校录取",
        "answer": "我们这边23年没有在江苏招收美术生 可以给您22年的数据作参考"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-宁夏高考理科分数431，可以报考贵校吗",
        "question": "老师，您好，宁夏高考理科生分数431，位次在14454，有希望报考贵校的电气工程及其自动化，机器人工程，飞行器制造工程，机械设计及其自动化，数字经济吗",
        "answer": "2023年宁夏报考专业及分数，可供参考http://211.64.127.172:8089/query/queryPreAdmissions.html?admitYear=2023&province=%E5%AE%81%E5%A4%8F"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-报考贵校英语专业有无单科成绩，口语等特别要求？",
        "question": "报考贵校英语专业有无单科成绩，口语等特别要求？",
        "answer": "无要求"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-提前批次录取",
        "question": "我想问一下贵校提前批次录取有何限制，还有大概与海洋轮船类专业大概多少分可以尝试填报",
        "answer": "提前批要求无色盲色弱 无传染病"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-分数清",
        "question": "贵校在江西招生是否实行按照加分或降分投档规则录取",
        "answer": "我们这边以您们那边省份和国家的具体政策为准"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-报考",
        "question": "山东考生。选课政史生，503，报考咱们学校哪些专业把握比较大？",
        "answer": "2023年山东录取情况，可做参考 http://211.64.127.172:8089/query/queryPreAdmissions.html?admitYear=2023&province=%E5%B1%B1%E4%B8%9C"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-录取",
        "question": "湖北省考生508分日语生报考贵校03组被录取希望大吗",
        "answer": "选考日语不影响报考我们学校，2023年湖北录取情况可供参考http://211.64.127.172:8089/query/queryPreAdmissions.html?admitYear=2023&province=%E6%B9%96%E5%8C%97"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-488分209920山东考生有机会被贵校录取吗",
        "question": "老师您好选课组合为物生地",
        "answer": "2023年山东录取情况，可做参考 http://211.64.127.172:8089/query/queryPreAdmissions.html?admitYear=2023&province=%E5%B1%B1%E4%B8%9C"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-海南考生（山东交通）",
        "question": "海南考生转换分546分，能否报考贵校提前批？",
        "answer": "2023年海南录取专业及分数 可供参考http://211.64.127.172:8089/query/queryPreAdmissions.html?admitYear=2023&province=%E6%B5%B7%E5%8D%97"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-录取",
        "question": "四川理科523，位次103768，报贵校录取机率大吗",
        "answer": "2023年四川专业及分数，可做参考http://211.64.127.172:8089/query/queryPreAdmissions.html?admitYear=2023&province=%E5%9B%9B%E5%B7%9D"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-重庆投档比为多少",
        "question": "同上",
        "answer": "学校按照生源所在省份招生主管部门要求确定投档比例。"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-山东录取",
        "question": "史地生480，报考本校有希望吗？",
        "answer": "2023年山东录取情况，可做参考"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-江西考生",
        "question": "江西465有机会录取么",
        "answer": "我校2023年录取情况如下，可供参考：http://211.64.127.172:8089/query/queryPreAdmissions.html?admitYear=2023&province=%E6%B1%9F%E8%A5%BF"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-录取",
        "question": "老师您好，山东选课物生政，高考489，排名207000，录取可能性大吗？不挑专业",
        "answer": "2023年山东录取情况，可做参考"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-公共课",
        "question": "老师您好，请问贵校有开设日语的公共课吗",
        "answer": "有的。"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-报考英语专业，有没有特别要求？",
        "question": "报考英语专业，有没有特别要求？",
        "answer": "无特别要求"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-交通运输是有两个方向嘛，两个方向是算做不同专业吗",
        "question": "专业代码分别是546和503",
        "answer": "是两个方向，不属于不同专业"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-体检",
        "question": "有什么身高视力要求吗？",
        "answer": "没有，一些专业有色弱色盲要求"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-录取",
        "question": "海南省高考579能上法学和汉语言文学专业吗？",
        "answer": "我校2023年录取情况如下，可供参考：http://211.64.127.172:8089/query/queryPreAdmissions.html?admitYear=2023&province=%E6%B5%B7%E5%8D%97"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-招考",
        "question": "老师你好，重庆物化政485 位次68563 可以报考你们学校的哪些专业，在大学期间是否可以换专业？",
        "answer": "我校2023年录取情况如下，可供参考：http://211.64.127.172:8089/query/queryPreAdmissions.html?admitYear=2023&province=%E9%87%8D%E5%BA%86"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-宁夏474,位次5042,能被贵校录取吗？",
        "question": "能被哪些专业录取？如果录取可以转汉语言专业吗？",
        "answer": "我校2023年录取情况如下，可供参考：http://211.64.127.172:8089/query/queryPreAdmissions.html?admitYear=2023&province=%E5%AE%81%E5%A4%8F"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-提前批",
        "question": "报考船舶电子电气工程（航海类）对视力有要求吗？",
        "answer": "无视力要求，不能有色盲色弱及传染病。"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-录取",
        "question": "老师您好，云南省493分，54812位次，能否报考贵校的一些较热门的专业",
        "answer": "我校2023年录取情况如下，可供参考：http://211.64.127.172:8089/query/queryPreAdmissions.html?admitYear=2023&province=%E4%BA%91%E5%8D%97"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-公共外语开设情况",
        "question": "有日语开设吗",
        "answer": "有日语公共课。"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-录取",
        "question": "今年山东物化历472有希望录取吗 位次二十四万多",
        "answer": "2023年山东录取情况，可做参考"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-体检报告",
        "question": "如果之前体检报告出现错误，且复检那么我可以重新在本校体检吗？",
        "answer": "本校有入校体检，复检结果我们这里也接受"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-录取",
        "question": "老师们好!云南理科433分报考贵校轨道交通或其他工学理学类专业,能否录取。望领导们看到能够回复，非常感谢。",
        "answer": "http://211.64.127.172:8089/query/queryPreAdmissions.html?admitYear=2023&province=%E4%BA%91%E5%8D%97"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-录取",
        "question": "学校招生规则是1:1吗?物化位次56300,录取稳?",
        "answer": "学校按照生源所在省份招生主管部门要求确定投档比例。"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-提前批录取",
        "question": "河南理男428分有希望报考贵校提前批航海技术，轮机工程吗",
        "answer": "http://211.64.127.172:8089/query/queryPreAdmissions.html?admitYear=2023&province=%E6%B2%B3%E5%8D%97"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-老师您好，河南文科511分省内排名31000",
        "question": "老师您好，河南文科511分省内排名31000，报考本校第一志愿录取机会大吗",
        "answer": "http://211.64.127.172:8089/query/queryPreAdmissions.html?admitYear=2023&province=%E6%B2%B3%E5%8D%97"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-老师您好，安徽今年物化政504，排12万名，有希望报考本校的",
        "question": "老师您好，安徽今年物化政504，排12万名，有希望报考本校的交通运输专业吗",
        "answer": "http://211.64.127.172:8089/query/queryPreAdmissions.html?admitYear=2023&province=%E5%AE%89%E5%BE%BD"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-老师您好，安徽今年物化政504，排12万名，有希望报考本校的",
        "question": "老师您好，安徽今年物化政504，排12万名，有希望报考本校的交通工程专业吗",
        "answer": "http://211.64.127.172:8089/query/queryPreAdmissions.html?admitYear=2023&province=%E5%AE%89%E5%BE%BD"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-吉林高考405报考机械工程能录取吗",
        "question": "吉林高考405报考机械工程能录取吗",
        "answer": "http://211.64.127.172:8089/query/queryPreAdmissions.html?admitYear=2023&province=%E5%90%89%E6%9E%97"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-提前批",
        "question": "辽宁考生 报提前批 今年考了425能录取上吗",
        "answer": "http://211.64.127.172:8089/query/queryPreAdmissions.html?admitYear=2023&province=%E8%BE%BD%E5%AE%81"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-录取",
        "question": "云南491能录取吗",
        "answer": "http://211.64.127.172:8089/query/queryPreAdmissions.html?admitYear=2023&province=%E4%BA%91%E5%8D%97"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-分数是否能报考",
        "question": "老师你好，请问江苏考生476可以报考我们学校吗",
        "answer": "你好，应该不够，江苏去年物理类所有录取专业最低分522，最低位次105372"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-提前批",
        "question": "山西理科考生，449,79745，有希望被录取吗",
        "answer": "今年山西提前批的计划数和去年一样，去年最低位次：船舶电子电气工程64867，航海技术67959，轮机工程77851。前年最低83476，提前批省外位次每年会有波动，建议谨慎填报，可作为冲刺填报项。"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-老师好！江苏物化生515分",
        "question": "报考贵校可能性有么？",
        "answer": "按照去年江苏物理类录取最低分522，位次105372，仅看分数，可能性较低"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-专业",
        "question": "老师您好 想问一下 大一学期结束转专业可以尝试转到 高考未对高考所在省份招生的专业吗？谢谢老师",
        "answer": "您好，这是我们学校教务处关于转专业的文件，文件细节可以联系0531-80687246咨询我校教务处。"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-录取",
        "question": "老师您好，金融工程，云南录取位次为多少？",
        "answer": "2023年云南文史类金融工程最低录取位次为17564，理工类今年金融工程也有投放。"
    },
    {
        "schoolName": "山东交通学院",
        "title": "山东交通学院-矫正视力问题咨询",
        "question": "矫正视力850度可以报考贵校土木类专业吗？",
        "answer": "可以，土木类专业没有视力限制"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-外语语种",
        "question": "哪些专业有外语语种限制",
        "answer": "我校朝鲜语、商务英语、翻译、英语4个专业是仅限日语、英语语种报考的。国际商学院专业因有外语授课，建议高考语种为英语考生报考，但不限语种。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-报考",
        "question": "请问山东 男生 政史生514分，146000名，报经济学录取概率大不大",
        "answer": "您好，往年我校的往年的经济学专业属于大类招生，2023年经济学大类的最低录取位次为175096名。2022年为168274,2021年为161326，您今年的位次为146000，您被录取概率极大。                                               "
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "广东物化政考生，516分，排位121490，想报贵校会计专业，请问有希望吗.",
        "answer": "您好，广东今年的首选物理的本科线为442分，您的分差为74分，我校2023年会计专业录取分差为59，2023年为66,2021年为71分，根据往年的分差来看，您被录取的概率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-山东工商学院",
        "question": "河南理科478有机会报贵校？贵校是分数清还是专业清？服从调剂会转到什么专业？投档比在河南是多少？",
        "answer": "您好，您被我校录取希望不大；分数清；按各二级学院分配，投档比是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-湖南物生地469分126927排名报考会计学可能性大吗",
        "question": "湖南物生地469分126927排名报考会计学可能性大吗，推荐报考吗",
        "answer": "您好，希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-请问中外合作办学，需要英语成绩要求么？国内毕业证",
        "question": "请问中外合作办学，有英语成绩要求么？国内毕业证上是否有标注中外合作字样，和正常毕业证是否完全一样呢",
        "answer": "您好，对英语无要求，毕业证与普通毕业证完全一样。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-山东工商学院您好",
        "question": "老师您好！我是四川理科生成绩477有机会保底咱们学校相关专业吗？谢谢",
        "answer": "您好，录取希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "您好，请拨打招生办电话0535-6903560，告诉我们相关分数。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-近视",
        "question": "近视可以报工业工程专业吗",
        "answer": "您可以上网查一查相关文件。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-咨询",
        "question": "贵校有专业极差吗？",
        "answer": "我校不设专业极差。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "请问河南文科485，位次48861有机会吗？可以报吗？有推荐的专业吗",
        "answer": "您好，2024年河南省首选历史本科线为428分，你的分数与本科线的分差为57分。2023年分差为67分；2022年分差为30分；2021年分差为86分。根据近三年的数据分析，您可以冲一冲我校，录取希望较小。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "安徽考生，物化生490分排名140192可以被贵校录取吗",
        "answer": "您好，2024年安徽省首选物理本科线为465分，你的分数与本科线的分差为25分。2023年分差为42分；2022年分差为45分；2021年分差为65分。根据近三年的数据分析，您被我校录取的希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-投档比3715",
        "question": "请问贵校在重庆的投档比是多少",
        "answer": "这个是按照各省的招生考试院规定的，但可以提供去年的投档比1:1供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-咨询",
        "question": "贵校看照顾分吗？",
        "answer": "我校只认准夏季高考的分数及考生当地教育考试院认准的分数，只要当地教育考试院认准，我们就认。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "湖南考生物理489 有机会被贵校的通信工程录取吗？",
        "answer": "您好，您可以搜索“山东工商学院招生办”微信公号查阅各省近三年各专业录取分数，以做对比。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-山东工商学院",
        "question": "老师您好！我是四川理科生成绩477有机会报考您们学校相关专业吗？",
        "answer": "您好，2024年四川省首选物理本科线为459分，你的分数与本科线的分差为18分。2023年分差为51分；2022年分差为1分；2021年分差为57分。根据近三年的数据分析，您被我校录取的希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-外语语种",
        "question": "哪些专业有外语语种限制",
        "answer": "我校朝鲜语、商务英语、翻译、英语4个专业是仅限日语、英语语种报考的。国际商学院专业因有外语授课，建议高考语种为英语考生报考，但不限语种。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-山东工商学院",
        "question": "山东考生选科史政地成绩478，位次23万 报考贵校有希望吗？有什么专业推荐？若选择服从调剂，会不会被退档？若有专科面向山东招生吗？",
        "answer": "您好，我校去年录取最低位次为229796。您被我校录取希望不大，可以冲一冲我校中外合作（金融学）专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-请问贵校英语和商务英语专业代码分别是什么",
        "question": "是什么",
        "answer": "您好，请您自行到报考指南查阅。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "我是山东考生517分，选科是政史地，位次是139463.能被你校录取吗",
        "answer": "您好，有很大希望。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "山东物化捆绑的情况下文科495，位次19.2万，报哪个专业稳？",
        "answer": "你好，可以参考外国语言类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "浙江史地技学生573位次83473录取可能性大吗?",
        "answer": "您好，有很大希望。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取，转专业",
        "question": "湖北省文科500分位次21647可以报考吗 ，转专业是什么流程",
        "answer": "您好，您有很大希望被录取。转专业：大一下申请，大二上转。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-山东工商学院",
        "question": "山西省理科477分 位次61057报考贵校统计学或经济统计学或应用统计学哪个更有希望",
        "answer": "您好，应用统计学更有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "山东考生，物生地503分，位次172919，报贵校哪些专业录取概率比较大？",
        "answer": "您好，根据您的位次，推荐您考虑一下工商管理，资产评估投资学，金融工程，电子商务，社会工作，经济学以及能源经济等专业，谨慎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "山东484物化生能被哪些专业录取概率大？",
        "answer": "建议考虑我校的中外合作办学专业，去年录取最低位次为22.4w，录取希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "江苏考生 物政地 523分 位次113932 被该校录取的可能性大不大",
        "answer": "你好，按往年的录取情况来看，2023年我校录取最低分数为513分，分差为65，2022年的录取最低分是497，分差是68.折合分数后来看，录取概率比较小，建议您谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "甘肃理科480，排名40580～41057，报考贵校的计算机科学与技术可以被录取吗？",
        "answer": "计算机科学与技术去年位次为37192，您被录取的希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "山东考生490物化地，位次205177报贵校哪些专业录取希望比较大",
        "answer": "您好，2023年我校普通类专业录取最低位次为202055，且为大类招生（外国语言文学类），今年拆分为了翻译，商务英语，朝鲜语，请谨慎报考。建议您报考我校的中外合作办学专业（国际经济与贸易，会计学，财务管理，金融学）。2023年，国际经济与贸易录取最低位次224897，会计学209263，财务管理...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-外语语种",
        "question": "哪些专业有外语语种限制",
        "answer": "我校朝鲜语、商务英语、翻译、英语4个专业是仅限日语、英语语种报考的。国际商学院专业因有外语授课，建议高考语种为英语考生报考，但不限语种。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "山东考生政史地499排名182524，保险学专业录取希望大吗？英语专业录取希望大吗",
        "answer": "您好，2023年我校保险学专业录取最低位次为183040，2023年英语专业录取最低位次为194200。根据您的位次来看，您被这两个专业录取的概率还是比较大的。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-河南理431",
        "question": "河南理431有希望上贵校吗",
        "answer": "您好，我校去年在河南录取的最低分数为487，分差为78,2022年最低录取分数为428，分差为23，建议您谨慎填报，最好把我校放到冲一冲的位置。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-投档比",
        "question": "老师，我想知道贵校的投档比是多少？山东考生普通类",
        "answer": "一比一"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "江苏理科考生516不考虑中外合作办学有机会上贵校吗",
        "answer": "你好，按往年的录取情况来看，2023年我校录取最低分数为513分，分差为65，2022年的录取最低分是497，分差是68.折合分数后来看，录取希望不是很大，建议您谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-报考",
        "question": "安徽历政地组合491分，位次33136，有没有机会填在前面冲一冲",
        "answer": "您好，我校去年在安徽文史类招生的最低分为440，分数线差26分，您的分数差为29，您还是有希望被录取的，建议您谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-河南理科436可以上吗",
        "question": "望回复",
        "answer": "您好，我校去年在河南录取的最低分数为487，分差为78,2022年最低录取分数为428，分差为23，建议您谨慎填报，最好把我校放到冲一冲的位置。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "山东政史地501位次177754报考贵校希望大吗？推荐什么专业",
        "answer": "您好，您报考本校的希望还是很大的，推荐您考虑一下社会工作，市场营销，人力资源管理，资产评估，投资学，保险学和国际经济与贸易等专业，去年录取最低位次都是在十七万和十八万左右。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "总分552，选课物化地，有机会被录取吗，如果有，有没有什么专业推荐",
        "answer": "您好，您有很大希望，工程管理，安全工程，应急技术与管理。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-转专业",
        "question": "大学生两年义务兵复学后能不能转专业",
        "answer": "征兵复学后，符合条件、经学校同意并履行相关程序后，可转入本校其他专业学习。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-山东工商",
        "question": "山东物化地466分被录取的可能性大吗？能报考贵校什么专业？",
        "answer": "您好，建议您报考我校的中外合作办学专业（国际经济与贸易，会计学，财务管理，金融学）。2023年，国际经济与贸易录取最低位次224897，会计学209263，财务管理206524，金融学221125。根据您的位次来看，您被我校录取的希望较小。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-第二专业",
        "question": "本科阶段可以修第二专业吗",
        "answer": "您好，我们是可以选择辅修第二专业的。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "你好，福建物化生506分，排名69649，有机会被贵校的数学与应用数学专业录取吗？",
        "answer": "您好，希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "请问一下488分政史地有多大几率被本校录取",
        "answer": "您好，2023年我校普通类专业录取最低位次为202055，且为大类招生（外国语言文学类），今年拆分为了翻译，商务英语，朝鲜语，请谨慎报考。另外，2023年录取位次在十九万左右的有旅游管理及公共管理类，今年拆分为行政管理，城市管理，劳动与社会保障以及慈善管理专业。这些专业可以根据您具体...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-山东考生男史地生成绩518，位次137792可以报贵哪个专业",
        "question": "山东考生男史地生成绩518，位次137792可以报贵哪个专业",
        "answer": "你好，13.7w的位次可以报考我校的政治学与行政学、广告学、编辑出版学，汉语言文学、财政学、财政学可以冲一冲，广告学、编辑出版学为取消大类招生后分出的专业，无往年数据，建议大胆报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-外语语种",
        "question": "哪些专业有外语语种限制",
        "answer": "我校朝鲜语、商务英语、翻译、英语4个专业是仅限日语、英语语种报考的。国际商学院专业因有外语授课，建议高考语种为英语考生报考，但不限语种。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-山东考生男史地生成绩518，位次137792可以报贵哪个专业",
        "question": "山东考生男史地生成绩518，位次137792可以报贵哪个专业",
        "answer": "你好，13.7w的位次可以报考我校的政治学与行政学、广告学、编辑出版学，汉语言文学、财政学、财政学可以冲一冲，广告学、编辑出版学为取消大类招生后分出的专业，无往年数据，建议大胆报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-招生咨询",
        "question": "1.山东考生498分报考经济学，物流管理，保险学 2.双学位有什么 3.转专业困难吗 4.保研率多少 5.所报专业校区是什么 6.建议报考什么院校",
        "answer": "你好，建议经济学、物流管理冲一冲，保险学去年录取位次18.3w，前年17.8w，可以稳一稳。转专业不困难，大一成绩在前50%，无挂科无违纪即可。我校没有保研资格，经济学西校区，物流管理、保险学东校区，东西校区都属于山东工商学院，不同学院在不同校区，两校区走路十几分钟就能到。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "山东考生物化地490分位次20w能被贵校什么专业录取希望较大",
        "answer": "您好，2023年的录取最低位次在二十万左右的有外国语言文学类，今年将其拆分成商务英语，英语和翻译专业，2023的录取最低位次在19万左右的有公共管理类及旅游管理专业，今年的公共管理类拆分成行政管理，城市管理和劳动与社会保障。另外，您还可以考虑一下中外合作办学，包括金融学，会计学，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "安徽物化生466，超本科线一分，排名十七万，能上贵校吗？",
        "answer": "您好，超本科线一分录取希望不大，不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取（山东工商学院）",
        "question": "文科生，河南 469分，省排名61381若服从调剂录取概率大不大",
        "answer": "您好，我校去年在河南录取的最低分数为532，分差为67,2022年最低录取分数为475，分差为30，您今年的分差约为41，还是有希望被我校录取的，建议您放到冲一冲的位置。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-报读贵校有机会录取吗？",
        "question": "您好，湖北武汉女生，物生地482分，请问报考贵校有机会录取吗，谢谢？",
        "answer": "概率较小，请谨慎报考"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "你好，山东考试生历地506分，位次164395录取概率大吗，什么专业可以",
        "answer": "您好，您的位次被我校部分专业录取的概率还是很大的，推荐您考虑一下工商管理，资产评估投资学，金融工程，电子商务，社会工作，经济学以及能源经济等专业，谨慎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-咨询录取",
        "question": "老师，我是云南的考生，理科473分，位次67416，报考贵校希望大吗？很喜欢你们学校。",
        "answer": "您好，,您年云南的本科线为420，您的分差为53，2023年的最低录取分数为445，分差为40,2022年的最低录取分数为434，分差为4,2021年的最低分为484，分差为49分。根据您的分差来看，您被我校录取的希望还是比较大的。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-安徽考生（山东工商学院）",
        "question": "您好，我的位次是130103，分数是497，有机会上贵校的信息管理与信息系统专业吗？",
        "answer": "您好，我校去年在安徽理科招生此专业的最低分是471.6，分差为44.6.您的分差是35.根据您的分数来看，您还是有希望被我校录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-山东考生 物生地 505",
        "question": "老师您好，我想咨询一下，山东考生 物生地组合 505分可以报考学校国际经济与贸易或者英语专业吗，或者有没有其他专业有希望报考呀。感谢老师。",
        "answer": "您好，您的位次报考我校国际经济与贸易的录取希望较大，英语去年是校企合作招生，今年转为普通专业招生，不好给出建议，以下数据为校企招生数据，仅供参考。去年2023年位次19.4w，2022年位次18.3w，2021年位次17.4w，2020年位次17.6w。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "湖南考生，物生政，分数498，位次90900，报考贵校审计学有望被录取吗？谢谢～",
        "answer": "您好，2023年审计学在湖南的最低录取分数为487，分差为72，根据去年分数及分差来看，您还是有希望被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取江苏",
        "question": "江苏物化生484可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，按往年的录取情况来看，2023年我校录取最低分数为513分，分差为65，2022年的录取最低分是497，分差是68.折合分数后来看，录取希望不是很大，建议您谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "山东政史地478分有把握贵校的中外合作吗？谢谢老师",
        "answer": "您好，省内考生需根据自身位次谨慎报考，中外合作办学去年最低录取位次是22万左右，具体专业分数您可以到招生信息网查看"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "重庆物化地497被贵校录取几率大不大",
        "answer": "您好，您的分数比较近几年录取分数来看，还是有希望被录取的，去年录取的最低分数是458，分差是52.22年的录取最低分是469，分差是58.21年的录取最低分是508，分差是62.您可以根据您的分差参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-吉林",
        "question": "吉林考生物化生409是否有希望被录取",
        "answer": "建议报考我校中外合作办学专业"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-外语语种",
        "question": "哪些专业有外语语种限制",
        "answer": "我校朝鲜语、商务英语、翻译、英语4个专业是仅限日语、英语语种报考的。国际商学院专业因有外语授课，建议高考语种为英语考生报考，但不限语种。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-中外合作办学还出国就读吗",
        "question": "咱校的中外合作办学还出国吗？属于4+0吗？",
        "answer": "您好，出国或者不出国都是看考生个人意愿，有4+0模式"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "老师您好，江西省物化地471，全省122659有机会录取贵校吗(服从调剂)",
        "answer": "您好，2023年理工类最低录取分数为513，2022年的最低录取分为514,2021年的最低录取分数为525，根据每年的分差来看，您被我校录取的概率有点小。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "山东考生政史地492，省排200314，请问有希望被贵校录取吗",
        "answer": "2023年我校普通类专业录取最低位次为202055，且为大类招生（外国语言文学类），今年拆分为了翻译，商务英语，朝鲜语，请谨慎报考。建议您报考我校的中外合作办学专业（国际经济与贸易，会计学，财务管理，金融学）。2023年，国际经济与贸易录取最低位次224897，会计学209263，财务管理206524...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "江西物化生465分 130502排名能报考贵校吗",
        "answer": "您好，今年江西首选物理本科线为448分，与您的分数差为17分，2023年首选物理分差为-5分，2022年分差为5分，2021年分差为6分。根据近三年的数据分析，您被我校录取的概率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-报考，小语种",
        "question": "老师好，四川文科513排名30000有希望被贵校录取吗？在贵校高考小语种必须要过英语4级吗？还是根据学生情况安排课程是英语或其他语种",
        "answer": "我校的公共课外语有英语、日语、俄语，四级证书不强制，学生自主考取，您的分差为56分，我校去年文史类在四川录取54分，建议您冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "安徽考生历政生480分 位次在37794可以报考贵校吗",
        "answer": "您好，2024安徽首选历史的本科线为462分，您的分数与本科线的分差为18分，2023年的分差为26；2022年的分差为39；2021年的分差为37分。根据近三年的数据分析，您被我校录取的概率较小。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-法学专业考研与司考率",
        "question": "请问法学专业考研与司考率是多少",
        "answer": "您可以关注山东工商学院招生办微信公众号，上面发布了各专业介绍，以及专业咨询老师的联系方式，您可以咨询他们。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-广东历史生",
        "question": "广东文科451分位次75572有机会被贵校录取吗？如果可以报什么专业比较稳？",
        "answer": "您好，2024年广东省首选历史的本科线为428分，您的分数与本科线的分差为23分，2023年分差为60分；2022年分差为61分；2021年的分差为57分。根据近三年的数据分析，您被我校录取的概率较小，希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-转专业",
        "question": "1.高考未选化学的考生能否转入限选化学的专业 2.能否在不同门类的专业之间转 3.能否由低转高",
        "answer": "您好，普通专业的考生可以转入其他专业，其他学院，除普通专业不能转入国际商学院之外，是没有其他选科限制的，可以由低转高。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取 江苏",
        "question": "物生地514能否被录取",
        "answer": "你好，514分折合去年同位次分数为500分，按往年的录取情况来看，我校录取最低分数为513分，录取希望不是很大，建议您谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-你好山东考生",
        "question": "生政地485，位次216455，有希望报考贵校吗",
        "answer": "您好，建议您报考我校的中外合作办学专业，普通类专业希望不是很大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "老师您好，我是安徽理科生，组合是物生地，考了496，排名为132128，可以报考贵校吗",
        "answer": "您好，我校去年在安徽理科招生的最低分与分数线差42分，您的分数线为31，报考有一定的风险，建议您谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "江苏文科529分位次26806有机会被贵校录取吗？如果可以报什么专业比较稳？",
        "answer": "您好，您的分数折合去年同位次分数为527分，有希望被录取，根据去年的录取分数来看，报考我校的政治学与行政学比较稳，可以尝试报考我校语种类专业、经济学、能源经济、汉语言文学、信用风险与法律防控专业"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-外语语种",
        "question": "哪些专业有外语语种限制",
        "answer": "我校朝鲜语、商务英语、翻译、英语4个专业是仅限日语、英语语种报考的。国际商学院专业因有外语授课，建议高考语种为英语考生报考，但不限语种。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "老师你好，我是云南文科生，高考549，排名14325，能报贵校的经济类专业吗？",
        "answer": "你好，549分折合去年同位次分数为527分，按往年的录取情况来看，有希望被录取，可以报考我校的投资学、经济学，财务管理需要冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-江苏文科523，省排2万9+",
        "question": "女生，请问能被贵校录取的专业有哪些？",
        "answer": "您好，您的分数折合去年同位次分数为522分，建议报考政治学与行政学、广告学、编辑出版学、商务英语、朝鲜语，其中广告学、编辑出版学、商务英语、朝鲜语为新增专业，没有去年招生数据参考，建议您谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-专业录取",
        "question": "安徽历史组476/39257位可以冲贵校什么专业？",
        "answer": "您好，我校去年录取分数最低分和分数线分差为26，您的分差14，报考希望不大，建议您谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "老师您好 新疆文史考生 402分 位次5384 服从调剂 有望被贵校录取吗",
        "answer": "您好，您的分差为98分，我校去年在新疆文史类招生的分差为93分，选择服从调剂报考我校还是有一定希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "您好，安徽物生政472排名166247服从调剂，有几率上贵校么",
        "answer": "您好，我校去年在安徽物理类招生的分差为42，您的录取希望不大，建议谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "老师，山东政史地507分，位次十六万，被什么专业录取的概率大",
        "answer": "可以报考我校的工商管理、资产评估、社会工作、投资学、金融工程、信息管理与信息系统等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "老师您好，我是广西考生，453分位次89996，录取贵校的机会大吗？贵校的投档比是多少呢？",
        "answer": "您好，我校的提档比是按照各省的招生考试院规定的，我校去年在广西物理类录取的最低位次为9.8w，您有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "安徽考生历史方向480分可以报考贵校吗",
        "answer": "您好，您的分数折合去年同位次分数为469，普通专业可以冲一下，或者可以考虑一下我校的中外合作办学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-山东工商",
        "question": "广西物生政考生468分，位次78271可以选择贵校哪些专业，服从调剂有希望被录取吗",
        "answer": "有一定的希望被录取，您可以去我校招生信息网上查看往年专业在广西录取分数，低于431的专业都是有一定的希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-报考",
        "question": "老师您好，福建物化政男501排位73555，能报考贵校什么专业",
        "answer": "您好，报考我校有一定的风险的，您的分数折合去年同位次分数为471，我校去年在福建理工类录取的最低分数为484，录取希望不大，建议谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-是否录取，投档比",
        "question": "河北省文科生491分可以报的专业有什么 投档比是1:1吗",
        "answer": "投档比我们遵循考生所在省招生考试院的规定，您可以查询考试院相关文件。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-您 好，老师，我是黑龙江考生，物化地 382分",
        "question": "您 好，老师，我是黑龙江考生，物化地 382分，省排78108位，请问分数能否报贵校",
        "answer": "山东省外的考生建议参考分差进行报考，分差越大希望越大。查询到黑龙江首选物理今年的本科线为360，您的分差为22，对比近三年我校录取最低分的分差，录取希望较小，您可以尝试冲一下我校录取分数较低的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-咨询",
        "question": "老师您好！请问浙江政史地557分10w多位次，可以报贵校吗",
        "answer": "山东省外考生建议参考分差进行报考，分差越大希望越大。查询到浙江平行录取一段线为492，您的分差为65，比较近三年我校在浙江录取最低分的分差，您有希望被我校录取，可以尝试报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-关于转专业",
        "question": "你好。‘大一转专业排名在前百分之50，无挂科无违纪即可提交申请’ 请问转专业提交申请后通过率是多少？",
        "answer": "不同专业具体情况不同，通过率与申请转专业的人数和各专业每年收取的转专业人数等因素有关，无法给您准确回复。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-山东考生",
        "question": "老师，山东考生481物化生，位次22万7，不考虑中外合作的话，有希望报考贵校吗，可以报哪些专业，谢谢",
        "answer": "从近三年我校的录取位次情况来看，在普通类专业中录取希望较小，您可以尝试冲一下我校录取分数较低的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-外语语种",
        "question": "哪些专业有外语语种限制",
        "answer": "我校朝鲜语、商务英语、翻译、英语4个专业是仅限日语、英语语种报考的。国际商学院专业因有外语授课，建议高考语种为英语考生报考，但不限语种。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "山东全文 史地政，495分 位次191786，可以报考贵校那些专业",
        "answer": "从近三年我校的录取位次情况来看，在普通类专业中录取希望较小，在中外合作专业中录取希望相对较大。您可以尝试冲一下我校录取分数较低的普通类专业或者考虑中外合作的相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "您好，我是山东考生选的物化地，考510分，录取希望大吗",
        "answer": "查询到您的位次在15万左右，从近三年我校招生录取位次来看，有希望被我校录取。不同专业录取概率不同，您可以参考我校在招生信息网公布的历年招生位次情况进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-新疆文科423 位次4125可以报考法学专业嘛",
        "question": "新疆文科423 位次4125可以报考法学专业嘛，有独立卫浴嘛",
        "answer": "山东省外的考生建议报考时参考分差，分差越大录取希望越大。从近三年我校法学专业的录取分差来看，您有希望被法学专业录取。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-江苏,史政地,523",
        "question": "贵校转专业政策如何?",
        "answer": "普通类本科：在大一下学期，专业排名前百分之五十，可以申请转专业。具体的考核流程由各学院负责，但不能转入中外合作专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-496分能否报考本学校？",
        "question": "政史地496分是否能够报考本学校？哪些专业机会比较大？谢谢！",
        "answer": "建议参考位次进行报考，查询到您的位次为19万左右，报考我校普通类专业录取希望较小，您可以尝试冲一下我校录取分数较低的专业或者考虑我校中外合作专业，从您的位次来看，报考我校中外合作专业希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "四川考生理工513分，有希望录取贵校电气工程及自动化、应用统计学、电子信息工程等专业吗",
        "answer": "山东省外考生报考建议参考分差（与本科线或二本线分数的分差），分差越大报考希望越大。您今年的分差约为54分，通过与近三年我校以上专业录取分差的比较，您的录取希望较小，但您可以尝试冲一下以上心仪专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-山东女孩历政生专业486分，位次213101，能报考贵校吗？",
        "question": "什么专业希望大一点。",
        "answer": "您好，您的位次建议报考我校的中外合作办学专业，去年录取最低位次为22.4w，您的录取希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-转专业",
        "question": "服从调剂后如果被调剂到不喜欢专业是否有机会转专业",
        "answer": "在大一下学期，可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "安徽文科历史➕政治地理，503分，位次28176有希望录取吗",
        "answer": "山东省外考生建议参考分差进行报考，通过查询，安徽首选历史的本科线是462，您的分差是41，与近三年我校的录取最低分分差比较，有希望被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "黑龙江465分位次46488物化生，想学统计或数据科学，有希望被录取吗",
        "answer": "山东省外的考生建议参考分差进行报考，与今年首选物理的本科线分差越大报考希望越大。统计与数据科学近三年首次在黑龙江招生，您可以参考应用统计学与经济统计学近三年的分差，数学与应用数学、信息与计算科学近三年的分差，谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-老师您好",
        "question": "浙江考生，语105数95外118历82地82生71位次号5-107555，报考有希望吗",
        "answer": "您好，您的分数折合去年同位次分数为549，我校去年录取最低分为421，最高分556，您的录取希望较大，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-宿舍",
        "question": "几人间，是否有空调，暖气，上床下桌？",
        "answer": "2024年本科新生宿舍，除东校区19号楼北区70个女生宿舍4人间（有独卫，房间较小），24号楼50个女生宿舍8人间（房间宽敞，楼高有电梯视野好），其余均为六人间，大部分宿舍楼内有浴室，无独卫。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-报考",
        "question": "河南理科生，分数在481能否报考本院校",
        "answer": "您好，您今年的分数折合去年同位次分数为483分，我校去年在河南录取的最低分数为487，建议您把我校放到冲一冲的位置。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "您好，江苏文科日语考生509，位次36097，有希望被录取吗？可以报考哪些专业？",
        "answer": "山东省外的考生建议参考分差进行报考，分差越大希望越大。查询到江苏文科今年本科线478，您的分差为31，对比近三年我校录取最低分的分差情况，录取希望较小，您可以尝试冲一下我校录取分数较低的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-山东考生，",
        "question": "选课政史生，503，报考咱们学校哪些专业把握比较大？",
        "answer": "您好，您的位次建议报考我校的人力资源管理、国际经济与贸易、投资学、保险学、社会工作、工程造价、安全工程、工业工程、信息化管理与信息系统、物流管理。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-外语语种",
        "question": "哪些专业有外语语种限制",
        "answer": "我校朝鲜语、商务英语、翻译、英语4个专业是仅限日语、英语语种报考的。国际商学院专业因有外语授课，建议高考语种为英语考生报考，但不限语种。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-会计中外合办",
        "question": "你好。咨询一下这个中外合办会计专业毕业后就能同时拿到本校以及美国莫瑞州立大学学位吗 ? 拿到美国莫瑞州立大学学位需要达到什么要求吗？",
        "answer": "您好，我校中外合作办学专业有4+0培养模式，4年在山东工商学院学习，成绩合格符合条件者可以获得两个学校的学士学位证书和山东工商学院毕业证书。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-山东",
        "question": "老师您好，山东考生486 生政史 21.4w左右，可以报考贵校行政管理吗？希望大吗？谢谢您",
        "answer": "您好，不建议报考行政管理专业，您的位次报考我校建议填报中外合作办学专业，去年中外合作办学专业录取最低位次在22.4w，有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-山东文科",
        "question": "山东文科考生，历政地486分，位次214173，有望被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "您好，报考我校建议填报中外合作办学专业，我校去年中外合作办学专业录取最低位次为22.4w，您的录取希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-辽宁录取",
        "question": "你好 辽宁理科女421分有希望录取吗",
        "answer": "您好，您的报考希望不大，不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-488分209920山东考生有机会被贵校录取吗",
        "question": "老师您好 选课组合为物生地",
        "answer": "您好，建议您考虑我校的中外合作办学专业，我校去年中外合作办学专业录取最低分数为22.4w，您的录取希望较大。普通专业建议冲一冲我校的劳动与社会保障、慈善管理、城市管理。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-山东文科录取",
        "question": "纯文504省排名169770有机会录取贵校吗？可以录取哪几个专业？大一申请转专业困难吗？",
        "answer": "您好，有希望被录取，可以参考的专业有工商管理、信息管理与信息系统、人力资源管理、物流管理、电子商务、社会工作、国际经济与贸易。大一转专业排名在前百分之50，无挂科无违纪即可提交申请。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "老师您好，河北考生物化政470分位次17万多，有希望被贵校市场营销专业录取吗",
        "answer": "山东省外的考生建议参考分差进行报考，分差越大希望越大。查询到河北首选物理今年的本科线是448，您的分差是22.比较近三年我校市场营销专业录取的分差，您的录取希望比较小，您也可以选择尝试冲一下该专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-山东女孩历政生专业486分，位次213101，能报考贵校吗？",
        "question": "可以的话，选择什么专业合适",
        "answer": "您好，报考我校建议填报中外合作办学专业，去年最低位次为22.4w，您被录取的希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-河南考生分数463有希望上吗 贵校投档比是多少",
        "question": "投档比是多少 河南考生分数463",
        "answer": "我校提档比按照各省的招生考试院规定，建议您去省考试院官网查询。您的分数折合去年分数为466分，我校去年在河南理工类考生录取最低分487分，录取希望不大，建议谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "您好，我是安徽考生 物理类排名在十二万上下 有希望被本校的审计学录取吗",
        "answer": "您好，我校去年在安徽理工类录取的审计学最低位次为10.2w，您的报考希望不是很大，建议谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "物化政女513分位次148085有希望报考工商管理吗",
        "answer": "您好，我校去年工商管理的录取最低位次为16.1万，您高于位次1万多，录取希望较大，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "江西考生物理化学政治400可以报考贵校吗",
        "answer": "您好，报考风险较大，不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "山东物化政446可以报考贵校吗",
        "answer": "您好，您的录取希望很小，不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "你好，湖北物化生位次76840能报考贵校软件工程或计算机科学与技术嘛",
        "answer": "您好，您的位次折合去年同位次的分数为501分，我校去年在湖北理工类录取的计算机科学与技术专业为526分，软件工程为514分，录取希望不是很大，建议您放到冲的位置。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-您好，四川，文科考生，总分512有希望被录取吗",
        "question": ".",
        "answer": "您好，您的分数折合去年同位次的分数为511分，我校去年在四川文史类录取的最低分为512分，建议您把我校放在冲一冲的位置来进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-外语语种",
        "question": "哪些专业有外语语种限制",
        "answer": "我校朝鲜语、商务英语、翻译、英语4个专业是仅限日语、英语语种报考的。国际商学院专业因有外语授课，建议高考语种为英语考生报考，但不限语种。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "老师老师，山东考生总分491，位次202687可以报考贵校的编辑出版学吗",
        "answer": "您好，该专业录取希望不大，建议谨慎报考"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "理科470 位次69473 关于工科的专业可以录上吗",
        "answer": "您好，您的分数折合去年同位次的分数为449分，我校去年在云南理工类录取的最低分为445分，您有一定希望被录取。工科专业建议冲一冲，可以考虑安全工程、信息管理与信息系统、自动化、软件工程、集成电路设计与集成系统。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "山东考生，全理，位次192634，能被录取吗",
        "answer": "您好，您的位次有希望被录取，建议放到冲一冲的位置，可以参考的专业有工程管理、应急技术与管理、旅游管理，公共管理类（行政管理、慈善管理、城市管理、劳动与社会保障），外国语言文学类（朝鲜语、翻译、商务英语），其中公共管理类和外国语言文学类去年是大类招生，今年第一次分专业，无...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "你好，我是江苏考生，物生地529分，位次106218，能被录取吗？",
        "answer": "您好，我校去年在江苏物理类录取最低分和分数线分差为65，您的分差为67分，不挑专业的话有一定希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "浙江 物化地 位次149256有机会被录取吗？",
        "answer": "您好，根据去年的录取情况来看，您的录取希望不大，建议您谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-浙江文科534报考社会工作有希望吗，排名12万多",
        "question": "谢谢",
        "answer": "您好，我校社会工作专业在本省是第一年报考，无往年数据可参考，往年其他专业录取最低位次为11.9万左右，建议您放到冲一冲的位置。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-山东文科录取",
        "question": "纯文499省排名182022有机会录取吗？可以录取哪几个专业？大一申请转专业的话困难吗",
        "answer": "您好，有机会被录取，可以考虑的专业有保险学、路由管理、工程管理、应急技术与管理，建议您放到比较靠前的位置。大一转专业成绩在前百分之五十，无挂科无违纪就可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "你好，江苏考生（男）物化地493排名15万多可以报考贵校吗？若可以，专业推荐，谢谢。",
        "answer": "您好，您的分数报考我校录取希望不大，建议您谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-报考咨询",
        "question": "湖北物生地 492有可能被贵校录取吗",
        "answer": "您好，我校首选物理2023年普通类专业在湖北的录取的最低分数为487分，分差为63分，您的分差为55分，您被录取的希望不是特别大，不过您也可以考虑冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-报考",
        "question": "山西文科总分473 位次17229 有希望进入贵校中外合办的专业吗",
        "answer": "您好，我校2023年文史类中外合作办学在山西录取的最低分数为446分，分差为28分，您的分数为473分，分差为27分，您有一定的希望被录取，您可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-报考咨询",
        "question": "你好老师，我想问一下今年山东化生地考生226460位次可以被贵校的中外合作专业录取吗",
        "answer": "您好，我校2023年中外合作办学录取最低位次为229796，您的名次为226460，您有希望本被我校的中外合作办学录取。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取咨询",
        "question": "请问老师：河北物理科目物生地组合470分报考贵校是否有希望？贵校是否有转专业政策？谢谢",
        "answer": "您好，我校普通类专业2023年物理科目在河北的录取最低分465，分差为26分，您的分数为470分，您的分差为22分，您的录取概率较低，您也可以考虑冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-安徽的想报本校",
        "question": "安徽物化政505，位次118364，想学经济，报本校有希望吗",
        "answer": "您好，您的分数比分数线高40分，去年我校在安徽招生最低分高出分数线42分，如果您不考虑专业的话，报考我校建议放到冲一冲的位置，考虑专业的话录取希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-山东化生政",
        "question": "老师您好，山东化生政476，位次在239969左右，英语120，有希望录取到贵校吗，如果可以专业可以考虑哪些呢，感恩",
        "answer": "您好，我校普通类专业2023年在山东的最低录取名次为202055名，您被录取的希望不是很大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-生活环境",
        "question": "老师您好，我想了解一下贵校的食宿环境，万分感谢",
        "answer": "2024年本科新生宿舍，除东校区19号楼北区70个女生4人间（有独卫，但房间偏小），24号楼50个女生8人间（但房间宽敞，楼高有电梯视野好），其余均为6人间，大部分宿舍楼内有浴室，无独卫，因为我校临近海边，宿舍冬暖夏凉，有暖气无空调。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-外语语种",
        "question": "哪些专业有外语语种限制",
        "answer": "我校朝鲜语、商务英语、翻译、英语4个专业是仅限日语、英语语种报考的。国际商学院专业因有外语授课，建议高考语种为英语考生报考，但不限语种。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "老师您好，我是天津的考生，选科全文，分数502，排名38171，您看我有机会报考贵校的财务管理和会计学专业吗，会不会被退档",
        "answer": "您好，我校普通类专业在2024年财务管理专业在天津没有招生计划，会计专业有一个计划名额，我校2023年会计学专业在天津为录取的最低分为551分（24156名），您的成绩为502，排名38171名，录取概率较小，您可考虑一下我校的其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-志愿填报",
        "question": "老师好，山东的，高考502分，纯文科，可以包括咱学校的那些专业，录取机会大，谢谢",
        "answer": "您好，我校文史类2023年在青海录取的最低分数为423分，分差为17分，您今年的分数为425分，分差为11分，希望不是特别大，您可以考虑冲一下我校中外合作办学的国际经济与贸易专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-青海文史类考生",
        "question": "425分有希望录取吗？",
        "answer": "您好，我校文史类2023年在青海录取的最低分数为423分，分差为17分，您今年的分数为425分，分差为11分，希望不是特别大，您可以考虑冲一下我校中外合作办学的国际经济与贸易专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-山东报考",
        "question": "山东纯文479有希望报考贵校吗",
        "answer": "山东省内的建议参考位次进行报考，位次越高希望越大。从近三年我校的录取位次和您的考生位次来看录取希望较小，建议谨慎报考。您可以尝试冲一下我校在山东省录取分数较低的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-咨询",
        "question": "你好，请问学校有日语公开课吗",
        "answer": "今年公共外语教学有日语。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-山东503位次169770可以报考贵校的编辑出版专业或者广告",
        "question": "山东503位次169770",
        "answer": "山东省内建议参考位次进行报考，位次越高希望越大。编辑出版与广告专业由原大类招生新闻传播学类拆分，比较近三年该专业的招生位次和您今年的考生位次，建议您冲一下我校这两个专业，但是希望较小。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "您好，我是今年新疆的考生，分数382，排名19382，报考贵校的财务管理和会计学专业有希望吗？",
        "answer": "山东省外的建议参考分差进行报考，分差越大希望越大。根据近三年的专业分差和您今年的分差来看，有希望报考我校的财务管理和会计学，会计学希望较小一些。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-山西文科",
        "question": "您好，我是山西的一名文科考生，今年472分，可以报贵校吗？有没有推荐的专业",
        "answer": "山东省外建议参考分差进行报考，分差越大希望越大。从近三年分差与您的分差比较来看，可以冲一下我校往年在山西录取分数较低的专业。您可以参考山东工商学院招生信息网中各专业往年的分差与您今年的分差进行综合考虑，选择报考专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-史地生487分，可以报考贵校的哪些专业？",
        "question": "山东文科487，报考贵校的哪些专业考研被录取？",
        "answer": "建议考虑冲一下中外合作办学的国际经济与贸易、金融学。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-河南录取",
        "question": "河南省理科排名183000有机会被录取吗？如果可以，有哪些专业",
        "answer": "山东省外建议参考分差，分差越大希望越大。您可以比较近几年我校在各专业的录取分差与您今年的分差，如果您的分差不是很理想，建议您冲一下我校在河南录取分数较低的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-四川考生理科495排名143289今年有希望被贵校录取吗",
        "question": "谢谢老师",
        "answer": "山东省外建议参考分差进行报考，分差越大希望越大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "四川文科521分，有机会被录取吗？",
        "answer": "山东省外建议参考分差进行报考，分差越大希望越大。从近三年四川省我校录取的分差和您今年的分差来看，您进入我校的希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-江苏考生",
        "question": "物生政组合505 位次137346能报贵校吗",
        "answer": "山东省外建议参考分差进行报考，分差越大希望越大。从近三年我校在江苏录取的分差和您今年的分差来看，进入我校的希望较小。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "江苏考生507分，排名134801可以报贵校吗",
        "answer": "您好，我校2023年普通类招生物理类在江苏的录取最低分是513分，2023年江苏物理类本科线为448分、分差为65分，您的成绩为507分，今年江苏的物理类本科线为462，您的分差为45分，录取希望不是很大，您也可以考虑冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "物化地465 26w能报贵校吗？",
        "answer": "您好，我校普通类专业专业2023年在山东录取最低分为486分（209603），2023年山东省本科线为443分，您的成绩为465分（260000名），今年本科线为444分，录取希望不大，不过，您也可以考虑冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-外语语种",
        "question": "哪些专业有外语语种限制",
        "answer": "我校朝鲜语、商务英语、翻译、英语4个专业是仅限日语、英语语种报考的。国际商学院专业因有外语授课，建议高考语种为英语考生报考，但不限语种。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-报考",
        "question": "政史地494分，位次194140，报考贵校有希望吗",
        "answer": "您好，我校2023年普通类专业在山东录取的最低分数为486分（202055名），您有一定的概率被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-山东考生",
        "question": "生政史501可以报考会计学吗",
        "answer": "您好，我校2023年普通类会计学专业在山东录取的最低位次为111957，您的位次在177000左右，录取概率较小，您可以考虑一下我校中外合作办学的会计学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "今年山东物化历472有希望录取吗 位次二十四万多",
        "answer": "您好，我校普通类专业2023年在山东的录取最低名次为202055，您的位次24万多，录取概率较小，我校中外合作办学2023年最低录取名次为229796，您也可以考虑冲一冲我校的中外合作办学。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗",
        "question": "老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗，能报考哪些专业，有什么要求",
        "answer": "您好，我校物理类2023年在江苏最低录取分数为513分，分差为65分，您的分差为44分，希望较小，您也可以选择冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-物化地465山东能上",
        "question": "男生物化地465山东能上吗",
        "answer": "您好，我校普通类专业2023年在山东录取最低分为486分（209603），2023年山东省本科线为443分，您的成绩为465分（26.8万左右），录取希望不大，不过您也可以考虑冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-报考",
        "question": "老师您好，潍坊的纯文考生508分有希望冲山东工商学院的旅游管理专业吗",
        "answer": "您好，我校普通类招生旅游管理专业2023年在山东的录取最低名次为192683，您的名次为165000左右，您被录取的希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "493纯文普通类录取几率大吗",
        "answer": "您好，普通类建议您把我校放到冲一冲的位置，录取希望不是很大，如果您考虑中外合作的话希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "请问山东考生分数462位次27有希望被贵校录取吗",
        "answer": "您好，您的录取希望较小，建议谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-报考",
        "question": "你好，请问贵校可以用日语代替英语考研吗",
        "answer": "您好，是否可以用其他语种考研取决于您的报考院校和专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-福建",
        "question": "福建考生选物理517，录取的可能性大吗？",
        "answer": "您好，我校2023年物理类普通专业在福建的最低录取分数为484，分差为53分，您的分数为517分，分差为68分，您被我校录取的概率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-山东考生",
        "question": "物化生475有机会进入贵校集成电路与设计专业吗",
        "answer": "您好，您的录取希望不大，建议谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "山东政史地 高考503位次169770 可以报考您校的编辑出版专业吗",
        "answer": "您好，我校编辑出版学在去年是大类招生，缺少去年的录取数据，不确定今年的报考情况，去年大类招生最低位次是16.6万，该位次仅供参考，建议您放到志愿靠前位置增加录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-山东考生",
        "question": "请问山东全文490能上你们学校什么专业",
        "answer": "您好，根据去年我校的录取情况，您可以选择我校的慈善管理，劳动社会与保障，城市管理，行政管理，朝鲜语，日语等专业，但由于是这些专业是取消大类招生分出来的专业，缺少去年的招生数据，今年的分数不确定会如何变化，建议您谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-请问物化地491能报考贵校的电子科学与技术专业么。",
        "question": "24届山东应届考生，选择物化地学科，高考491，可以报考贵校的电子科学与技术专业么。",
        "answer": "您好，我校2023年在山东省录取的电子科学与技术专业录取最低名次为202356名，您的名次为202882名，有一定概率被录取，您可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-2024年中外合作会计学专业还有吗",
        "question": "2024年中外合作会计学专业还有吗",
        "answer": "中外合作会计学2024年在省内计划招生60人。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-外语语种",
        "question": "哪些专业有外语语种限制",
        "answer": "我校朝鲜语、商务英语、翻译、英语4个专业是仅限日语、英语语种报考的。国际商学院专业因有外语授课，建议高考语种为英语考生报考，但不限语种。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-辽宁考生 中外办学招生问题",
        "question": "辽宁考生 493分，56402位次，能上贵校中外办学的财务管理和会计学专业吗",
        "answer": "您好，我校2023年中外合作办学财务管理和会计学专业在辽宁的最低录取分数分别为476（54469）和482（51808）分差分别为116和122，您的名次为56402.分差为75分，您有一定的希望被录取，建议您冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-报考问题",
        "question": "辽宁考生，493分，56404位次，能上贵校中外合办财务管理和会计学专业吗",
        "answer": "您好，我校2023年中外合作办学财务管理和会计学专业在辽宁的最低录取分数分别为476（54469）和482（51808）分差分别为116和122，您的名次为56402.分差为75分，您有一定的希望被录取，建议您冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "山东物化地462 有录取的概率吗 什么专业都行",
        "answer": "您好，您的录取希望较小，建议谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-安徽考生",
        "question": "物理方向，495排名十三万有机会录取吗",
        "answer": "您好，我校去年在安徽招生最低分与分数线差为42分，您的分差为33分，报考有风险不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-报考",
        "question": "江苏文科488分位次45929可以报考贵校",
        "answer": "您好，去年分差为41分，不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-广西物理类考生",
        "question": "广西物理类考生440分位于101203能被贵校计算机类专业录取吗？",
        "answer": "您好，我校去年在广西理工类录取分差为58分，您的分差为69分，不调专业的话进入我校还是有希望的，但计算机类专业有风险，不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-湖南考生",
        "question": "物化生473能报贵校的金融专业吗",
        "answer": "您好，我校金融学专业2023年在湖南录取最低位次是117788名，2022年在湖南录取最低位次是102203名，您的位次在122000名左右，有一定概率被录取，您可以尝试冲一下我校该往年录取分数较低的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-山东文科477，英语110可以报考贵校的小语种类吗",
        "question": "文科477可以报考贵校吗？",
        "answer": "您好，我校2023年外国语言文学类最低录取名次为202055名，您的名次为23.8万左右，您被录取概率较小，不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-法学和国际经济与贸易能报哪一个",
        "question": "山东本地文科生，总分475，位次24W3167，请问能报法学和国际经济与贸易哪一个专业呢？",
        "answer": "您好，根据我校去年的录取分数，普通本科类法学专业与国际经济与贸易专业报考风险极大，不建议报考，中外合作办学的国际经济与贸易专业有机会，建议冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-广东",
        "question": "广东省历史类480排名52758可能录取吗",
        "answer": "您好，我校普通本科类专业在您省录取分差一般在60分左右，你的分差为52，概率较小，您可以考虑选择报考我校分数要求较低的中外合作办学类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "河南 493 有机会上贵校吗",
        "answer": "您好，我校2023年在您省文科招生最低录取分数与本科二批线的分差为67分，理科招生分差为78分，您若是文科生被我校普通本科类专业录取概率较小，建议您考虑报考我校中外合作类专业，若您是理科生，被我校普通本科类专业录取概率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "浙江考生500位次196397有希望吗",
        "answer": "您好，我校普通类专业2023年在浙江的招生的最低分数540（118384名），分差为52分，您的分数为500分，浙江省一段线为492分，分差为8分，录取概率较小，可以尝试冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-工商管理专业的录取分数大概在多少",
        "question": "老师您好，请问贵校管理类工商管理专业在今年的录取分数大概在多少分",
        "answer": "您好，工商管理专业2023年在山东的的最低录取分数503分。没有2024年工商管理专业的录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "河南理457分有概率被贵校录取吗",
        "answer": "您好，我校去年在河南理工类录取的分数差为78分，您的分差是61分，报考希望不大，建议谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "本人云南考生，今年高考479分，位次63339，请问可以尝试报考贵校的电气工程或者自动化吗？（山东工商学院）",
        "answer": "您好，我校在云南去年的录取分差是40分，您与分数线差59分，有希望被录取。自动化专业去年录取最高分460，最低分456，分差去年为51，也是有希望的。电气工程可以放在冲一冲的位置。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-外语语种",
        "question": "哪些专业有外语语种限制",
        "answer": "我校朝鲜语、商务英语、翻译、英语4个专业是仅限日语、英语语种报考的。国际商学院专业因有外语授课，建议高考语种为英语考生报考，但不限语种。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-江苏理科481排名166886能被贵校录取吗",
        "question": "江苏理科481排名166886能被贵校录取吗",
        "answer": "您好，您的报考希望不大，建议您谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "安徽省全省排名45198，历史方向有可能被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，报考我校录取希望不大，建议谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-录取",
        "question": "本人是海南的考生 考了439分能上你们的学校吗",
        "answer": "您好，您的分数被我校录取的概率较小，请谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-湖南考生493位次9w6",
        "question": "湖南考生493位次9w6可以上贵校的软件工程专业吗",
        "answer": "  考生，您好，今年湖南本科线是422分，您的分数与本科线的分差为71分，根据近三年的录取情况：2023年我校软件工程录取最低分为483，分差为68分，位次为9W7;2022年最低录取分为496，分差为82分，位次为7W5；2023年最低录取分为514分，分差为80分，位次为6W8。你被我校软件工程专业录取还是有希...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "山东工商学院",
        "title": "山东工商学院-宁夏文科考生的咨询",
        "question": "宁夏文科考生493分3633名能报贵校哪个专业比较稳妥？法学和会计学可以吗",
        "answer": "您好，若您的高考分数与您省分数线分差为60分左右就有希望被我校录取，分差越大，概率越大，根据去年的录取情况来看，我们在宁夏有计划数的专业都有一定的概率会录取您，但法学和会计学概率相对较小"
    },
    {
        "schoolName": "山东电力高等专科学校",
        "title": "山东电力高等专科学校-录取",
        "question": "山东考生物化生445分 位次315529，可以报考贵校哪些专业，录取希望大吗",
        "answer": "你好，学校去年录取线444分，位次306309，可以多填报几个专业冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东电力高等专科学校",
        "title": "山东电力高等专科学校-录取",
        "question": "山东考生物化生445分 位次315529，可以报考贵校哪些专业，录取希望大吗",
        "answer": "你好，学校去年录取线444分，位次306309，可以多填报几个专业冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东电力高等专科学校",
        "title": "山东电力高等专科学校-录取",
        "question": "山东考生物化生445分 位次315529，可以报考贵校哪些专业，录取希望大吗",
        "answer": "你好，学校去年录取线444分，位次306309，可以多填报几个专业冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东电力高等专科学校",
        "title": "山东电力高等专科学校-录取",
        "question": "山东考生物化生445分 位次315529，可以报考贵校哪些专业，录取希望大吗",
        "answer": "你好，学校去年录取线444分，位次306309，可以多填报几个专业冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东电力高等专科学校",
        "title": "山东电力高等专科学校-录取",
        "question": "山东考生物化生445分 位次315529，可以报考贵校哪些专业，录取希望大吗",
        "answer": "你好，学校去年录取线444分，位次306309，可以多填报几个专业冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东电力高等专科学校",
        "title": "山东电力高等专科学校-录取",
        "question": "山东考生分数457，能录取的概率大吗",
        "answer": "你好，学校去年录取线444分，位次306309，多填报几个专业希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东电力高等专科学校",
        "title": "山东电力高等专科学校-你好，我想请问一下，我是新疆的，女生高考分数272位次401",
        "question": "你好，我想请问一下，我是新疆的，女生高考分数272位次40114要多大概率能报考本校",
        "answer": "你好，新疆理工普通类去年录取分数297，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东电力高等专科学校",
        "title": "山东电力高等专科学校-录取",
        "question": "山东考生物化生445分 位次315529，可以报考贵校哪些专业，录取希望大吗",
        "answer": "你好，学校去年录取线444分，位次306309，可以多填报几个专业冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东电力高等专科学校",
        "title": "山东电力高等专科学校-录取",
        "question": "黑龙江考生会被调剂吗",
        "answer": "你好，学校不在贵省招生。"
    },
    {
        "schoolName": "山东电力高等专科学校",
        "title": "山东电力高等专科学校-录取",
        "question": "山东考生物化生445分 位次315529，可以报考贵校哪些专业，录取希望大吗",
        "answer": "你好，学校去年录取线444分，位次306309，可以多填报几个专业冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东电力高等专科学校",
        "title": "山东电力高等专科学校-录取",
        "question": "山东考生物化生445分 位次315529，可以报考贵校哪些专业，录取希望大吗",
        "answer": "你好，学校去年录取线444分，位次306309，可以多填报几个专业冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东电力高等专科学校",
        "title": "山东电力高等专科学校-录取",
        "question": "山东考生物化生445分 位次315529，可以报考贵校哪些专业，录取希望大吗",
        "answer": "你好，学校去年录取线444分，位次306309，可以多填报几个专业冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东电力高等专科学校",
        "title": "山东电力高等专科学校-录取",
        "question": "山东考生物化生445分 位次315529，可以报考贵校哪些专业，录取希望大吗",
        "answer": "你好，学校去年录取线444分，位次306309，可以多填报几个专业冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东电力高等专科学校",
        "title": "山东电力高等专科学校-录取",
        "question": "山东考生物化生445分 位次315529，可以报考贵校哪些专业，录取希望大吗",
        "answer": "你好，学校去年录取线444分，位次306309，可以多填报几个专业冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东电力高等专科学校",
        "title": "山东电力高等专科学校-订单班",
        "question": "订单班在内蒙古招生吗",
        "answer": "学校与国网内蒙古东部电力有限公司开展校企合作计划，定向培养生产一线急需的技能型人才。目前在内蒙古已连续招收九届定向培养生，2024年学校继续面向内蒙古招收定向培养生40人，毕业经考核合格后定向安置到国网蒙东电力艰苦边远县级供电公司一线工作。"
    },
    {
        "schoolName": "山东电力高等专科学校",
        "title": "山东电力高等专科学校-录取",
        "question": "山东考生物化生445分 位次315529，可以报考贵校哪些专业，录取希望大吗",
        "answer": "你好，学校去年录取线444分，位次306309，可以多填报几个专业冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东电力高等专科学校",
        "title": "山东电力高等专科学校-福建",
        "question": "贵校2024有在福建招生吗？",
        "answer": "你好，学校不在福建招生。"
    },
    {
        "schoolName": "山东电力高等专科学校",
        "title": "山东电力高等专科学校-福建",
        "question": "贵校2024有在福建招生吗？",
        "answer": "你好，学校不在福建招生。"
    },
    {
        "schoolName": "山东电力高等专科学校",
        "title": "山东电力高等专科学校-招生",
        "question": "今年在山西招生吗",
        "answer": "你好，学校不在山西省招生。"
    },
    {
        "schoolName": "山东电力高等专科学校",
        "title": "山东电力高等专科学校-招生",
        "question": "请问山西是否有招生计划。分数线多少？",
        "answer": "你好，学校不在山西省招生。"
    },
    {
        "schoolName": "山东电力高等专科学校",
        "title": "山东电力高等专科学校-专业咨询",
        "question": "老师好 1.老师学校哪几个专业能进国家电网，哪几个专业就业率高？ 2.进国家电网有考试吗，通过率是多少？ 3.学校有订单班之类的吗？ 学校为学生提供就业路径吗？",
        "answer": "你好，发电厂及电力系统、继电保护、供用电等几个电气类专业都可以报名参加国网统一考试。近年来学校大力加强就业服务，不断拓展就业渠道，为电力系统及相关行业输送了大量的高素质工程技术人才和管理人才，一次就业率始终保持在96%以上。山东省省内考生没有订单班。"
    },
    {
        "schoolName": "山东电力高等专科学校",
        "title": "山东电力高等专科学校-招生",
        "question": "江苏学生招吗",
        "answer": "你好，学校不在江苏省招生。"
    },
    {
        "schoolName": "山东电力高等专科学校",
        "title": "山东电力高等专科学校-招生",
        "question": "请问今年贵校在湖南招生吗",
        "answer": "你好，学校不在湖南省招生。"
    },
    {
        "schoolName": "山东电力高等专科学校",
        "title": "山东电力高等专科学校-四川文科招人吗？",
        "question": "有文史类么",
        "answer": "你好，学校不在四川省招生。"
    },
    {
        "schoolName": "山东电力高等专科学校",
        "title": "山东电力高等专科学校-录取",
        "question": "山东考生物化生445分 位次315529，可以报考贵校哪些专业，录取希望大吗",
        "answer": "你好，学校去年录取线444分，位次306309，可以多填报几个专业冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "山东电力高等专科学校",
        "title": "山东电力高等专科学校-报考",
        "question": "今年在河南省有没有招生计划",
        "answer": "你好，河南没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "山东电力高等专科学校",
        "title": "山东电力高等专科学校-招生",
        "question": "对上海考生招生吗",
        "answer": "你好，学校在上海不招生。"
    },
    {
        "schoolName": "山东电力高等专科学校",
        "title": "山东电力高等专科学校-专业",
        "question": "山东男生450可以报考咱们学校的3＋2吗。 可以转专业吗",
        "answer": "你好，学校没有3+2，可以报考普通类专业。入校后不允许转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东电力高等专科学校",
        "title": "山东电力高等专科学校-就业",
        "question": "该校毕业生毕业后会进入哪些公司或企业工作，就业率如何？",
        "answer": "你好，浙江考生录取后将签订校企合作培养三方协议书，毕业后全部定向到浙江各县市供电服务公司工作。具体请登录学校官网“招生工作”栏目查看浙江考生报考指南有详细介绍。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-录取",
        "question": "，广东物理考生413分排名30万有机会录取吗",
        "answer": "您好，一志愿报考把握非常大，报考时把最喜欢的专业放在第一位次。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-山东录取",
        "question": "政史生425，可以被贵校录取吗？如果录取的话可以选什么专业？",
        "answer": "您好，山东最多可以报96个专业志愿，您可以先选择专本贯通专业，然后选择喜欢的普通专业依次填报，录取把握非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-录取",
        "question": "请问化生地303分可以被贵校录取吗",
        "answer": "您好，您的成绩可以冲一下中外合作和高职技师专业，其它的专业也可以报考，有希望但风险很大。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，山东纯文362有机会录取吗，有的话有什么推荐专业吗",
        "answer": "您好，您可以先冲一下普通专业，然后填报中外合作或高职技师专业，这样录取的把握大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-录取",
        "question": "广西理科336分，排位19万，被贵校录取概率大吗，推荐什么专业，可以报大数据与会计吗，在广西招多少人",
        "answer": "您好，一志愿报考把握很大，我校在广西是按一志愿专业录取的，所以报考时把最喜欢的专业放在第一位次，不需要考虑专业计划数。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-录取",
        "question": "山东夏季高考理科324有希望被贵校录取吗 服从调剂",
        "answer": "您好，山东是按专业录取的，我校招生类别较多，每个分数段都有适合的专业，您的分数可以冲一下订单班，报考中外合作和高职技师把握更大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-报考",
        "question": "山东文科439报考贵校的会计专业几率大吗",
        "answer": "您好，您的成绩报考我校被录取的几率非常大，您可以先填报专本贯通志愿，然后选择普通专业依次在靠前的位次填报。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科362位次16万有机会吗",
        "answer": "您好，一志愿报考把握很大，报考时把最喜欢的专业放在第一位次。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-咨询",
        "question": "黑龙江温室里445分，俄语生，排名17309请问上贵校有希望吗，适合什么专业，对俄语有限制吗",
        "answer": "您好，一志愿报考把握非常大，报考时把最喜欢的专业放在第一位次。报考是不限语种的，但入校后，学校公共外语均为英语。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-招生",
        "question": "山东405分能被日照职业学院的食品智能加工技术录取吗？",
        "answer": "您好，山东省是按专业录取的，最多可以报96个志愿，您可以把喜欢的专业放在靠前的位次，希望比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-江西录取",
        "question": "江西文科389，排名96300，有望被贵校录取吗？投档比是1:1吗？",
        "answer": "您好，一志愿报考把握非常大，报考时把最喜欢的专业放在第一位次。平行志愿均按1：1投档"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-招生",
        "question": "山东夏考351分能不能选报本校大数据与会计（高职3+2贯通培养，衔接临沂大学会计学专业）",
        "answer": "您好，山东是按专业录取的，我校招生类别较多，每个分数段都有适合的专业，您的分数可以冲一下订单班，报考中外合作和高职技师把握更大一些。专本贯通专业需一段线下50分才有资格报考"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-贵校是否有早操晚操",
        "question": "贵校是否有早操或晚操？",
        "answer": "部分专业有早操"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-本省美术生",
        "question": "专业203 文化课368，有机会进贵校吗?",
        "answer": "我校有4个艺术类专业您的成绩把握很大"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-您好",
        "question": "湖南物理类考生可以报考贵校亚太森博班吗希望大吗谢谢",
        "answer": "您好，您需要按湖南考试院下发的填报志愿指南报考，按往年情况看，省外考生只要过了本省的录取资格线一志愿报考希望很大，报考时务必把最喜欢的专业放在第一位。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-咨询",
        "question": "您好老师，山东政史第382分，可以报考贵校的大数据会计专业吗？有望被录取吗？",
        "answer": "您好，山东是按专业录取的，我校招生类别较多，每个分数段都有适合的专业，您的分数可以冲一下普通类和订单班，报考中外合作和高职技师把握更大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-录取报考",
        "question": "河北物化政350有望被本校录取吗",
        "answer": "您好，河北是按专业录取的，如果您喜欢我校，可以把招生的所有专业都填报在靠前的位次，以增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-春考",
        "question": "今年春考数字媒体没法报考数字媒体技术专业了是吗？只有动漫设计",
        "answer": "今年只有动漫制作技术专业招收数字媒体类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-山东女生政史地373分",
        "question": "老师您好，山东女生政史地373分，报考贵校 食品 检测 专业 机会大吗？去年多少分数。",
        "answer": "您好，山东是按专业录取的，我校招生类别较多，每个分数段都有适合的专业，您的分数可以冲一下食品检验检测技术专业，再报考其它部分普通专业和订单班、中外合作和高职技师，这样录取的把握更大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-山东考生396分可以报考贵校吗",
        "question": "山东考生396分可以报告贵校数字媒体技术专业吗",
        "answer": "您好，山东是按专业录取的，我校招生类别较多，每个分数段都有适合的专业，您的分数希望很大。我校今年没有数字媒体技术专业，您可以选择其它专业，可以冲一下部分普通专业和订单班，最后填报中外合作和高职技师，这样录取的把握更大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-物地政315有希望吗",
        "question": "能报什么专业",
        "answer": "您好，山东是按专业录取的，我校招生类别较多，每个分数段都有适合的专业，您的分数可以冲一下，中外合作和高职技师录取的把握更大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-河南文科366分成功报考该校的几率大不大？",
        "question": "366分能否报该校？",
        "answer": "您好，一志愿报考把握非常大，报考时把最喜欢的专业放在第一位次。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-本省政史地考生",
        "question": "440分报考学校的王牌专业概率大不大？",
        "answer": "您好，山东是按专业录取的，我校招生类别较多，每个分数段都有适合的专业，您的分数能报考我校绝大部分专业，选择专业首先要考虑自己兴趣爱好，我校有52个专业，每个专业都有特色，您可以依次填报专本贯通、普通专业和订单班，后面再选择其它学校专业，录取的把握非常大，请放心报考。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-报考",
        "question": "江西物理类430分排名16万被该校录取的希望大嘛 还有就是我是一名女孩子如果被录取的希望大有什么推荐的专业呢 谢谢老师！！！",
        "answer": "您好，一志愿报考把握非常大，报考时把最喜欢的专业放在第一位次，可放心报考。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-河南文科",
        "question": "河南文科考生301，省排名二十四万左右，想报贵校机电类专业录取希望大吗？",
        "answer": "您好，感谢关注日照职业技术学院，您的成绩一志愿报考希望很大，为增加录取机率，建议您最好把我校志愿放在第一位次，并把最喜欢的专业放在第一志愿，这样只要您的成绩达到我校录取分数线就一定能录取到最喜欢的专业中。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-该校的订单班有哪些",
        "question": "老师您好，想咨询一下该校的订单班，校企合作有哪些",
        "answer": "您好，感谢关注日照职业技术学院，我校今年直接招生的订单班有9个，我校大多数专业都有校企合作，您可以选择自己喜欢的专业填报。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，山东美术专业综合分394.75，文化课352专业课175。走普招文化课352.那一种可以被贵校艺术院校录取的几率大？",
        "answer": "您好，感谢关注日照职业技术学院，山东省今年文化课比重占50%，您的成绩有一定优势，我校有4个艺术类专业，今年新上艺术类中外合作专业数字媒体艺术设计专业，您可以先填报4个普通艺术专业，再填报中外合作专业，最后再选择其它学校艺术专业填报，这样报考录取的把握比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-江苏考生",
        "question": "老师您好，江苏考生，理科382分，录取概率大吗",
        "answer": "您好，一志愿报考把握非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-山东理科生409有机会上三加二大数据与会计吗",
        "question": "山东理科生409有机会上三加二大数据与会计吗",
        "answer": "您好，山东是按专业录取的，我校招生类别较多，每个分数段都有适合的专业，您的分数可以先冲一下专本贯通专业，然后填报部分普通专业和订单班，最后填报中外合作和高职技师保底，这样录取的把握更大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-日照职业技术学院",
        "question": "贵校在山西是否有招生计划？山西理科女286，可以报考贵校吗？最有可能被什么专业录取",
        "answer": "您好，您的成绩一志愿报考希望很大，我校在省外很少宣传，考生对学校了解不多，而且省外计划少，分数线波动较大，平行志愿风险较小，您可以放心填报，建议最喜欢的专业放在第一志愿，这校只要总分进档，一志愿报什么专业就录取什么专业，不受原始计划数限制。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科365有机会被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "您好，您的成绩一志愿报考希望很大，我校在省外很少宣传，考生对学校了解不多，而且省外计划少，分数线波动较大，平行志愿风险较小，您可以放心填报，建议最喜欢的专业放在第一志愿，这校只要总分进档，一志愿报什么专业就录取什么专业，不受原始计划数限制。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-录取",
        "question": "老师，理科370有希望吗",
        "answer": "您好，您的成绩一志愿报考希望很大，我校在省外很少宣传，考生对学校了解不多，而且省外计划少，分数线波动较大，平行志愿风险较小，您可以放心填报，建议最喜欢的专业放在第一志愿，这校只要总分进档，一志愿报什么专业就录取什么专业，不受原始计划数限制。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-咨询",
        "question": "山东政史地382，可以去你们学校学会计吗？",
        "answer": "您好，山东是按专业录取的，我校招生类别较多，每个分数段都有适合的专业，您的分数希望很大。您可以冲一下部分普通专业和订单班，最后填报中外合作和高职技师，这样录取的把握更大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-环境",
        "question": "贵校宿舍是怎样的",
        "answer": "您好，我校宿舍有四人间五人间和六人间，居住条件还是不错的。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-录取",
        "question": "请问今年411分235000名可以报考你们学校吗？",
        "answer": "您好，您的成绩一志愿报考希望很大，您可以放心填报，建议最喜欢的专业放在第一志愿，这校只要总分进档，一志愿报什么专业就录取什么专业，不受原始计划数限制。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-山东美术生咨询",
        "question": "老师，您好，山东美术生文化课331分，美术240分，综合成绩465分，有机会被贵校文化艺术、教育类相关专业录取吗？谢谢！",
        "answer": "您好，我校有4个艺术类专业和1个中外合作艺术专业，您可以按喜欢程度全部填报在专业志愿的靠前位置，您的成绩录取把握非常大"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-报考",
        "question": "山东政史地284，贵校有可报专业吗？",
        "answer": "您好，您的成绩可以冲一我校中外合作和高职技师专业，有一定希望。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-录取",
        "question": "你好电子商务春考256位次8970有希望进入贵校吗",
        "answer": "您好，您的成绩报考我校电子商务专业有希望，但也有风险"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-录取",
        "question": "您好，请问河南理科377报考贵校希望大吗",
        "answer": "您好，您的成绩一志愿报考希望很大，我校在省外很少宣传，考生对学校了解不多，而且省外计划少，分数线波动较大，平行志愿风险较小，您可以放心填报，建议最喜欢的专业放在第一志愿，这校只要总分进档，一志愿报什么专业就录取什么专业，不受原始计划数限制。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好！浙江政治历史地理考生，分数459，位次208543，有望进入贵校学习道路与桥梁工程技术吗",
        "answer": "您好，浙江按专业+学校方式录取，您可以把喜欢的道路与桥梁工程技术专业放在第一位次，后面再填报我校其它专业志愿，录取的几率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-专业咨询",
        "question": "您好，我想问一下317报考贵校有把握吗？",
        "answer": "您好，山东是按专业录取的，我校招生类别较多，每个分数段都有适合的专业，您的分数能报考我校绝大部分专业，您可以先冲一下订单班，再填报中外合作和高职技师专业，录取比较有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-重庆美术生",
        "question": "专业249.2，文化288高考贵校有希望吗？",
        "answer": "您好，我校在重庆没有艺术类计划，您可以用文化课报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-咨询",
        "question": "山东高考454物化地报考贵校软件技术专业有希望吗？",
        "answer": "您好，山东是按专业录取的，我校招生类别较多，每个分数段都有适合的专业，您的分数能报考我校绝大部分专业，您可以依次填报专本贯通、普通专业和订单班，后面再选择其它学校专业，报考软件技术专业录取的把握非常大，请放心报考。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "您好，您的成绩一志愿报考希望很大，我校在省外很少宣传，考生对学校了解不多，而且省外计划少，分数线波动较大，平行志愿风险较小，您可以放心填报，建议最喜欢的专业放在第一志愿，这校只要总分进档，一志愿报什么专业就录取什么专业，不受原始计划数限制。宿舍有4人间5人间6人间，条件还是...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-江西考生",
        "question": "江西美术综合402分可以录取贵校吗？",
        "answer": "您好，我校在江西不招艺术类专业，您可以用文化课成绩报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-录取",
        "question": "我是广西考生物理组物化政有336分有希望报考贵校哪个专业？",
        "answer": "您好，您的成绩一志愿报考希望很大，我校在省外很少宣传，考生对学校了解不多，而且省外计划少，分数线波动较大，平行志愿风险较小，您可以放心填报，建议最喜欢的专业放在第一志愿，这校只要总分进档，一志愿报什么专业就录取什么专业，不受原始计划数限制。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-录取",
        "question": "麻烦老师帮忙解答一下高职专项计划299有什么专业可以录取吗",
        "answer": "您好，为增加录取几率，建档立卡的考生可把所有高职专项招生专业依次填报在最前的位置。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-录取",
        "question": "山东理科 450希望大吗",
        "answer": "您好，山东是按专业录取的，我校招生类别较多，每个分数段都有适合的专业，您的分数能报考我校绝大部分专业，您可以依次填报专本贯通、普通专业和订单班，后面再选择其它学校专业，录取的把握非常大，请放心报考。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-江西理科生报考新能源汽车",
        "question": "江西物化生分数453省排名144246有机会被贵校新能源汽车专业录取吗？",
        "answer": "您好，感谢对日照职业技术学院的关注。您的成绩一志愿报考把握非常大，请放心报考，我校在江西都是按一志愿专业录取，您喜欢的新能源汽车技术专业务必放在第一位。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-报考",
        "question": "请问山西理工315分了咱们学校的机会大吗？咱们学校专升本政策怎么样？",
        "answer": "您好，您的成绩一志愿报考希望很大，我校在省外很少宣传，考生对学校了解不多，而且省外计划少，分数线波动较大，平行志愿风险较小，您可以放心填报，建议最喜欢的专业放在第一志愿，这校只要总分进档，一志愿报什么专业就录取什么专业，不受原始计划数限制。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-河南理科",
        "question": "请问河南理科278报贵校可以吗",
        "answer": "您好，您的成绩一志愿报考希望很大，我校在省外很少宣传，考生对学校了解不多，而且省外计划少，分数线波动较大，平行志愿风险较小，您可以大胆填报，建议最喜欢的专业放在第一志愿，这校只要总分进档，一志愿报什么专业就录取什么专业，不受原始计划数限制。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-报考",
        "question": "您好，河北男孩理科350分，有机会报贵校吗，贵校是全日制吗",
        "answer": "您好，我校在河北物理类有21名计划，您的成绩报考我校希望比较大，建议把我校所有专业依次填报在靠前的志愿位置，以提高录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-安徽物理428报考有希望吗",
        "question": "物化地",
        "answer": "您好，您的成绩一志愿报考希望非常大，可以放心填报，建议最喜欢的专业放在第一志愿，这校只要总分进档，一志愿报什么专业就录取什么专业，不受原始计划数限制。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-山东453分能上贵校的3+2贯通吗",
        "question": "选科历史化学生物",
        "answer": "您好，山东是按专业录取的，我校招生类别较多，每个分数段都有适合的专业，您的分数可以先冲一下专本贯通专业，然后填报部分普通专业和订单班，如果喜欢的话最后还可填报中外合作和高职技师，这样录取的把握很大"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-山东，男生，物化地，324分",
        "question": "报考贵校的哪些专业，录取机会大些？",
        "answer": "您好，山东是按专业录取的，我校招生类别较多，每个分数段都有适合的专业，您可以依次填报部分订单班，后面再选择中外合作和高职技师计划，以提高录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-浙江美术生",
        "question": "浙江美术综合445位次20773能否报考贵校",
        "answer": "您好，我校在浙江没投放艺术类计划"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-山东纯文305分，排名58w，可以选什么专业，可以报考吗",
        "question": "无",
        "answer": "您好，您的分数有一定希望。您可以冲一下部分订单班，最后填报中外合作和高职技师，这样录取的把握更大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-今年会在内蒙古招收考生吗？",
        "question": "今年在内蒙古有招生计划吗？",
        "answer": "您好，感谢关注日照职业技术学院，我校在内蒙古有20个计划，内蒙古实时填报志愿，您的成绩一志愿报考把握非常大，请放心报考，并把最喜欢的专业放在第一志愿，这样只要您的成绩达到我校录取分数线就一定能录取到最喜欢的专业中。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "您好，山东是按专业录取的，我校招生类别较多，每个分数段都有适合的专业，您的分数可以先冲一下专本贯通专业，然后填报部分普通专业和订单班，最后填报中外合作和高职技师保底，这样录取的把握更大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-咨询",
        "question": "河南文科考生398 127595有机会录取贵校的大数据会计专业，动物医学专业吗",
        "answer": "您好，您的成绩一志愿报考希望很大，我校在省外很少宣传，考生对学校了解不多，而且省外计划少，分数线波动较大，平行志愿风险较小，您可以放心填报，建议最喜欢的会计专业放在第一志愿，这校只要总分进档，一志愿报什么专业就录取什么专业，不受原始计划数限制。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-河南录取咨询",
        "question": "老师好，河南的，航海技术和轮船工程技术 最近两年专科提前批和专科批分数线多少呀？ 理科286",
        "answer": "您好，我校没有您说的专业，您可以咨询其它学校。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-请问山东录取",
        "question": "山东选科史政生可以报考该校哪个专业/省位次多少可以录取、今年考生394分省位次426502、有希望报考贵校吗",
        "answer": "您好，山东是按专业录取的，我校招生类别较多，每个分数段都有适合的专业，您的分数有希望被录取，可以先填报部分普通专业和订单班，最后填报中外合作和高职技师保底，这样录取的把握更大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-山东纯文363有希望吗",
        "question": "位次48万多",
        "answer": "您好，山东是按专业录取的，我校招生类别较多，每个分数段都有适合的专业，您的分数有希望。您可以冲一下部分普通专业和订单班，最后填报中外合作和高职技师，这样录取的把握更大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-录取",
        "question": "1   日语生进校后需要学习英语吗 2  安徽文科422进贵校的概率大吗 3    贵校是否申请升本了吗 4   贵校的宿舍环境是怎么样的呢是否有独立卫浴 5 贵校是否有跑操要求 谢谢回复",
        "answer": "您好，报考不限语种，但到校后公共外语是英语，您的成绩把握很大，可放心报考，学校一直在努力申报本科职业大学，宿舍有校内和校外，均有独立卫浴，没有跑操要求。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-报考",
        "question": "山东考生396有希望报考本学校吗？",
        "answer": "您好，您的成绩被我校录取的把握很大。您可以先冲一下喜欢的普通专业和订单班，然后填报中外合作或高职技师专业保底，这样录取的几率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-录取",
        "question": "文科398发能够报名贵校吗？",
        "answer": "您好，您的成绩一志愿报考希望很大，我校在省外很少宣传，考生对学校了解不多，而且省外计划少，分数线波动较大，平行志愿风险较小，您可以放心填报，建议最喜欢的专业放在第一志愿，这校只要总分进档，一志愿报什么专业就录取什么专业，不受原始计划数限制。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-录取",
        "question": "您好，山东史地生373分位次466867，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好，您的成绩被我校录取的把握比较大。您可以先冲一下喜欢的普通专业和订单班，然后填报中外合作或高职技师专业保底，这样录取的几率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-您好 体育生咨询",
        "question": "体育生，综合分491 今年可以报考咱们学校吗 可以报什么专业呢",
        "answer": "您好，我校没有体育类专业，只能以文化课填报。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-录取",
        "question": "山东物化地318能考上吗",
        "answer": "您好，您的成绩报考我校有一定希望。您可以先冲一下订单班，然后填报中外合作或高职技师专业，这样录取的几率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好，山东考生 文科 321，录取机会大吗",
        "answer": "您好，您的成绩报考我校有一定希望。您可以先冲一下订单班，然后填报中外合作或高职技师专业，这样录取的几率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-录取",
        "question": "您好，山东美术生综合分427可以上吗",
        "answer": "您好，您的成绩报考我校把握很大，您可以在靠前的位次把我校4个艺术类专业1个中外合作艺术类专业全部填报"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-录取",
        "question": "物理化学地理324分能报考本校吗",
        "answer": "您好，您的成绩报考我校比较有希望。您可以先冲一下订单班，然后填报中外合作或高职技师专业，这样录取的几率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-选科物化地409分，报贵校什么专业能被录取。如果转专业有什么",
        "question": "谢谢老师",
        "answer": "您好，山东是按专业录取的，我校招生类别较多，每个分数段都有适合的专业，您的分数可以先冲一下专本贯通专业，然后填报部分普通专业和订单班，最后填报中外合作和高职技师保底，这样录取的把握更大一些。学生到校后有一次转专业的机会，但有条件限制，如果想转专业的话您可以咨询辅导员相关...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-日照职业录取",
        "question": "安徽省物理组合426排名222109有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好，一志愿报考把握非常大，报考时把最喜欢的专业放在第一位次。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-报考",
        "question": "山东考生史地政371分报考贵校有希望吗",
        "answer": "您好，您的成绩报考我校希望很大。您可以先冲一下喜欢的普通专业和订单班，然后填报中外合作或高职技师专业，这样录取的几率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-报考贵校",
        "question": "老师您好！我是广西物理选科考生，女生，289分，身高164，分数不佳，心里忐忑，能报考贵校吗？",
        "answer": "您好，一志愿报考希望比较大，报考时把最喜欢的专业放在第一位次。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-你好，山东历政地424男生可以报贵校的什么专业？",
        "question": "你好，山东历政地424男生可以报贵校的什么专业？",
        "answer": "您好，山东是按专业录取的，我校招生类别较多，每个分数段都有适合的专业，您的分数可以先冲一下专本贯通专业，然后填报部分普通专业和订单班，最后填报中外合作和高职技师保底，这样录取的把握更大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-咨询",
        "question": "365能上贵校吗？",
        "answer": "您好，您可以先冲一下普通专业，然后填报中外合作或高职技师专业，这样录取的把握大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-日照职业技术学院",
        "question": "山东考生，387分可以报考贵校吗？",
        "answer": "您好，山东是按专业录取的，我校招生类别较多，每个分数段都有适合的专业，您的分数录取的希望很大，可以先冲一下部分普通专业和订单班，再报考中外合作和高职技师。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-广东考生",
        "question": "您好，我是物化生组合，分数374,排名在35w,请问被贵校录取的概率有多少？",
        "answer": "您好，您的成绩一志愿报考希望很大，我校在省外很少宣传，考生对学校了解不多，而且省外计划少，分数线波动较大，平行志愿风险较小，您可以大胆填报，建议最喜欢的专业放在第一志愿，这校只要总分进档，一志愿报什么专业就录取什么专业，不受原始计划数限制。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-山东文科女生437分小学英语教育能录取吗？",
        "question": "山东文科女生437分报贵校小学英语教育能录取吗？",
        "answer": "您好，您的成绩报考我校绝大部分专业都能被录取，我校没有小学英语教育专业，有学前教育专业。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-山东录取分数线",
        "question": "您好，今年贵校对于山东学生的录取分数线在多少分的范围呢？",
        "answer": "您好，我校在山东招生的类别比较多，每个分数段都能找到适合的专业。您可以按专本贯通、普通类、普通类订单班、中外合作、高职技师专业这样的顺序填报志愿，这样录取的几率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-日照职业",
        "question": "文科302次位242461有机会录取吗",
        "answer": "您好，您的成绩一志愿报考希望很大，我校在省外很少宣传，考生对学校了解不多，而且省外计划少，分数线波动较大，平行志愿风险较小，您可以大胆填报，建议最喜欢的专业放在第一志愿，这校只要总分进档，一志愿报什么专业就录取什么专业，不受原始计划数限制。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-新疆考生",
        "question": "我理科，总分250分，排名43506，想报考贵校工业物联网和机器人技术，不调剂，请问能录取上吗？",
        "answer": "新疆考生：您好，您的成绩一志愿报考希望很大，您可以把最喜欢的专业放在第一志愿，这校只要总分进档，一志愿报什么专业就录取什么专业，不受原始计划数限制。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-山东咨询",
        "question": "山东387可以报考贵校吗？可以报考哪些专业？",
        "answer": "您好，您的成绩录取的希望很大。您可以先冲一下普通专业和订单班，然后填报中外合作或高职技师专业，这样录取的把握大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-c062",
        "question": "山东美术双过线综合分423能报吗",
        "answer": "您好，您的成绩把握很大，可以把我校4个艺术类专业放在靠前的位置，另外，我校今年新上数字媒体艺术设计（中外合作），录取分数不会高，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-该校在内蒙的招生的人数及分数线",
        "question": "今年高考337有希望能上贵校吗",
        "answer": "您好，感谢关注日照职业技术学院，内蒙古实时填报志愿，您的成绩一志愿报考把握非常大，请放心报考，并把最喜欢的专业放在第一志愿，这样只要您的成绩达到我校录取分数线就一定能录取到最喜欢的专业中。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科女孩382分，被贵校录取希望大吗？",
        "answer": "您好，感谢关注日照职业技术学院，您的成绩一志愿报考把握非常大，请放心报考，为增加录取机率，建议您最好把我校志愿放在第一位次，并把最喜欢的专业放在第一志愿，这样只要您的成绩达到我校录取分数线就一定能录取到最喜欢的专业中。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-本省美术类考生",
        "question": "我是本省美术类考生，文化课成绩305，美术成绩，201.8综合分数大约在404，请问有机会报考贵校吗？",
        "answer": "您好，您的成绩希望很大，我校有4个艺术类专业，您可以全部报考，并放在靠前的志愿，另外，今年新增数字媒体艺术设计专业（中英合作）计划80，也可以作为保底志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-咨询",
        "question": "你好老师文科341分有机会报考录取嘛，如果没有可以给些可以报考的院校吗",
        "answer": "您好，山东是按专业录取的，我校招生类别较多，每个分数段都有适合的专业，您的分数可以冲一下订单班，报考中外合作和高职技师把握更大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-咨询",
        "question": "安徽文科284可以报吗 希望大不大",
        "answer": "您好，因我校在省外计划较少，录取分数线波动较大，您的成绩一志愿报考有一定希望的，尤其安徽今年首次高考改革，完全可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-河北历史组合438被贵校现代物流专业录取的概率大吗？",
        "question": "河北历史组合438被贵校现代物流专业录取的概率大吗？",
        "answer": "您好，感谢您对日照职业技术学院的关注。河北是按专业+学校方式可填报96个志愿，您的成绩被录取的几率非常大，我校在河北历史类招生的专业有：软件技术、环境工程技术、食品智能加工技术、水产养殖技术、工程造价、通用航空航务技术专业，没有现代物流专业，您可以按喜欢程度，将所有专业全部...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科365服从调剂有机会被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "您好，您的成绩一志愿我校报考把握很大，我校在省外均按一志愿专业录取，建议您把最喜欢的专业放在第一位。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-咨询",
        "question": "你好贵校福建文化体育类，文化分294分，体育70分能不能报考新能源",
        "answer": "您好，我校在福建没有招生计划，您可以咨询其它学校"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-专业填报",
        "question": "您好，我是安徽省历史类考生，高考成绩432，省排名59255名，请问能顺利进入贵校吗？文科生适合学习贵校的数字媒体技术专业吗？数字媒体技术可以专升本吗，没有绘画功底可以学习吗",
        "answer": "您好，您的成绩一志愿报考希望很大，今年我校数字媒体技术专业不在安徽招生，您可以选择其它专业。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-是否能进入贵校",
        "question": "您好，我是安徽省历史类考生，高考成绩432，省排名59255名，请问能顺利进入贵校吗？文科生适合学习贵校的软件技术专业吗？学校的专业可以专升本吗？宿舍可以装床帘吗",
        "answer": "您好，您的成绩一志愿报考希望很大，可以将软件技术专业作为第一志愿，只要您的成绩达到分数线，就能录取到这个专业中。可以专升本，是否能装床帘要看具体情况。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-山西美术生",
        "question": "你好，今年会招山西美术生吗",
        "answer": "您好，因我校在山西没有艺术类专业计划，您只能以文化课成绩报考普通专业。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-录取",
        "question": "山西文科386有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好，您的成绩一志愿报考我校希望很大，我校在山西招生专业较多，务必把自己喜欢的专业放在第一志愿，这样只要总分达到录取线，就可以录取到自己喜欢的专业中。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-录取",
        "question": "老师，河南美术202，文化298有希望吗？",
        "answer": "您好，因我校在河南没有艺术类专业计划，您只能以文化课成绩报考普通专业，在外省计划较少，录取分数线波动较大，平行志愿风险较小，您可以一志愿报考我校冲一冲自己喜欢的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-高考历史组427分",
        "question": "我是河北考生考了427分报考贵院校的录取几率大吗 有什么专业推荐吗",
        "answer": "您好，感谢您对日照职业技术学院的关注。河北是按专业+学校方式可填报96个志愿，您的成绩被录取的几率非常大，我校在河北历史类招生的专业有：软件技术、环境工程技术、食品智能加工技术、水产养殖技术、工程造价、通用航空航务技术专业，您可以按喜欢程度，将所有专业全部填报在96个志愿的靠...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "日照职业技术学院",
        "title": "日照职业技术学院-招生计划",
        "question": "贵校在云南招生吗？",
        "answer": "您好，我校在云南共有30个招生计划，为了让考生有更多选择，我校尽量多设置招生专业，每个专业的招生计划较少，但实际录取时，均按第一志愿专业安排，不受专业计划数限制。所以在填报志愿时一定要把最喜欢的专业放在第一位。"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜远东职业技术学院",
        "title": "曲阜远东职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，江西历史组274有机会录取吗",
        "answer": "分数有较大希望可以录取，专业详情等请登录我院https://www.fareast-edu.net/官方网站查询，或拨打我院招生办公室电话0537-7023999,7383999,4507999咨询"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜远东职业技术学院",
        "title": "曲阜远东职业技术学院-录取",
        "question": "分数343，排名66779（天津）能被贵校录取吗？",
        "answer": "分数有较大希望可以录取，专业详情等请登录我院https://www.fareast-edu.net/官方网站查询，或拨打我院招生办公室电话0537-7023999,7383999,4507999咨询"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜远东职业技术学院",
        "title": "曲阜远东职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，山东纯文362有机会录取吗，有的话有什么推荐专业吗",
        "answer": "建议根据自身发展要求选择招考专业，分数有较大希望可以录取，专业详情等请登录我院https://www.fareast-edu.net/官方网站查询，或拨打我院招生办公室电话0537-7023999,7383999,4507999咨询"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜远东职业技术学院",
        "title": "曲阜远东职业技术学院-录取",
        "question": "天津224能录本校吗？招考计划里该校没有提到对色觉有要求，学校对色觉有具体要求吗？",
        "answer": "建议根据体检结果选择合适自己的专业，分数有较大希望可以录取，专业详情等请登录我院https://www.fareast-edu.net/官方网站查询，或拨打我院招生办公室电话0537-7023999,7383999,4507999咨询"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜远东职业技术学院",
        "title": "曲阜远东职业技术学院-报考",
        "question": "老师我今年文科296，位次249886录取可能大吗",
        "answer": "分数有较大希望可以录取，专业详情等请登录我院https://www.fareast-edu.net/官方网站查询，或拨打我院招生办公室电话0537-7023999,7383999,4507999咨询"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜远东职业技术学院",
        "title": "曲阜远东职业技术学院-你好",
        "question": "你好，在哪里可以找到去年山东美术类综合分最低录取分数线？",
        "answer": "建议登录山东招生考试院查询，专业详情等请登录我院https://www.fareast-edu.net/官方网站查询，或拨打我院招生办公室电话0537-7023999,7383999,4507999咨询"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜远东职业技术学院",
        "title": "曲阜远东职业技术学院-春考护理",
        "question": "老师，你好，（山东）春考护理专业369分能报考咱们学校吗？",
        "answer": "专业详情等请登录我院https://www.fareast-edu.net/官方网站查询，或拨打我院招生办公室电话0537-7023999,7383999,4507999咨询"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜远东职业技术学院",
        "title": "曲阜远东职业技术学院-专升本",
        "question": "书画艺术专业，专升本后是哪个本科 专升本录取率是多少？",
        "answer": "专业详情等请登录我院https://www.fareast-edu.net/官方网站查询，或拨打我院招生办公室电话0537-7023999,7383999,4507999咨询"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜远东职业技术学院",
        "title": "曲阜远东职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，山东美术专业综合分394.75，文化课352专业课175。走普招文化课352.那种被贵校录取的几率大？",
        "answer": "建议根据自身发展要求选择招考类型和招考专业，分数有较大希望可以录取，专业详情等请登录我院https://www.fareast-edu.net/官方网站查询，或拨打我院招生办公室电话0537-7023999,7383999,4507999咨询"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜远东职业技术学院",
        "title": "曲阜远东职业技术学院-山东，男生，物化地，324分",
        "question": "能报考贵校吗？",
        "answer": "分数有较大希望可以录取，专业详情等请登录我院https://www.fareast-edu.net/官方网站查询，或拨打我院招生办公室电话0537-7023999,7383999,4507999咨询"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜远东职业技术学院",
        "title": "曲阜远东职业技术学院-咨询曲阜远东职业",
        "question": "您好，河南文科242，书法187录取大吗，谢谢",
        "answer": "分数有较大希望可以录取，专业详情等请登录我院https://www.fareast-edu.net/官方网站查询，或拨打我院招生办公室电话0537-7023999,7383999,4507999咨询"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜远东职业技术学院",
        "title": "曲阜远东职业技术学院-咨询",
        "question": "现代殡葬专业毕业之后，是需要自己找工作，还是有校招，还是分配",
        "answer": "学校推荐就业或者自主就业，专业详情等请登录我院https://www.fareast-edu.net/官方网站查询，或拨打我院招生办公室电话0537-7023999,7383999,4507999咨询"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜远东职业技术学院",
        "title": "曲阜远东职业技术学院-浙江美术生",
        "question": "浙江美术综合445位次20773能否报考贵校",
        "answer": "分数有较大希望可以录取，专业详情等请登录我院https://www.fareast-edu.net/官方网站查询，或拨打我院招生办公室电话0537-7023999,7383999,4507999咨询"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜远东职业技术学院",
        "title": "曲阜远东职业技术学院-河北女387位次293104录取可能性大么",
        "question": "建议专业",
        "answer": "分数有较大希望可以录取，专业详情等请登录我院https://www.fareast-edu.net/官方网站查询，或拨打我院招生办公室电话0537-7023999,7383999,4507999咨询"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜远东职业技术学院",
        "title": "曲阜远东职业技术学院-山东音乐",
        "question": "请问统考198.9文化339，综合分418.2能否报考贵校，希望大吗",
        "answer": "分数有希望可以录取，专业详情等请登录我院https://www.fareast-edu.net/官方网站查询，或拨打我院招生办公室电话0537-7023999,7383999,4507999咨询"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜远东职业技术学院",
        "title": "曲阜远东职业技术学院-300分可以报么",
        "question": "江苏300分想报您校的无人机专业，不知道能进么，学费多少",
        "answer": "今年我院在江苏没有招收无人机专业，分数有较大希望可以录取我院其他专业，详情等请登录我院https://www.fareast-edu.net/官方网站查询，或拨打我院招生办公室电话0537-7023999,7383999,4507999咨询"
    },
    {
        "schoolName": "曲阜远东职业技术学院",
        "title": "曲阜远东职业技术学院-报考",
        "question": "山东夏考政史地354分报考贵校可以吗",
        "answer": "分数有较大希望可以录取，详情等请登录我院https://www.fareast-edu.net/官方网站查询，或拨打我院招生办公室电话0537-7023999,7383999,4507999咨询"
    },
    {
        "schoolName": "青岛职业技术学院",
        "title": "青岛职业技术学院-录取",
        "question": "江西考生，物化地，351分，能被录取吗？",
        "answer": "http://www.zsc.qtc.edu.cn/info/1045/1834.htm"
    },
    {
        "schoolName": "青岛职业技术学院",
        "title": "青岛职业技术学院-海南考生374地政化可报吗？什么专业？",
        "question": "海南考生374地政化可报吗？什么专业？",
        "answer": "海南没有计划。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛职业技术学院",
        "title": "青岛职业技术学院-河北考生",
        "question": "您好，河北物化地考生333分可以报考贵校吗",
        "answer": "http://www.zsc.qtc.edu.cn/info/1045/1834.htm"
    },
    {
        "schoolName": "青岛职业技术学院",
        "title": "青岛职业技术学院-山东美术生",
        "question": "你好，我是本省的美术生文化分271艺术211.6考上贵校的几率大嘛！如果几率大的话，考哪个专业几率更大一些！",
        "answer": "http://www.zsc.qtc.edu.cn/info/1045/1834.htm"
    },
    {
        "schoolName": "青岛职业技术学院",
        "title": "青岛职业技术学院-想报贵校",
        "question": "您好，山东春考考生 专业计算机网络技术 总分 514 位次 2879 可以被贵校录取吗？",
        "answer": "http://www.zsc.qtc.edu.cn/info/1045/1834.htm"
    },
    {
        "schoolName": "青岛职业技术学院",
        "title": "青岛职业技术学院-专本连读",
        "question": "山东省夏季高考政史地457分，有希望报考贵校的专本连读吗",
        "answer": "http://www.zsc.qtc.edu.cn/info/1045/1834.htm 欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛职业技术学院",
        "title": "青岛职业技术学院-三加二",
        "question": "今年有三加二招生计划吗？如果有的话，什么专业？对接的学校是哪个？对接学校的专业是什么？",
        "answer": "http://www.zsc.qtc.edu.cn/info/1044/1890.htm"
    },
    {
        "schoolName": "青岛职业技术学院",
        "title": "青岛职业技术学院-春考",
        "question": "数字媒体523位次1389有希望被录取吗",
        "answer": "http://www.zsc.qtc.edu.cn/info/1045/1834.htm"
    },
    {
        "schoolName": "青岛职业技术学院",
        "title": "青岛职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，山东美术专业综合分394.75，文化课352专业课175。走普招文化课352.那一种可以被贵校传播与策划专业录取的几率大？",
        "answer": "http://www.zsc.qtc.edu.cn/info/1045/1834.htm"
    },
    {
        "schoolName": "青岛职业技术学院",
        "title": "青岛职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科365有机会被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "http://www.zsc.qtc.edu.cn/info/1045/1834.htm"
    },
    {
        "schoolName": "青岛职业技术学院",
        "title": "青岛职业技术学院-山东考生",
        "question": "山东美术生综合分422分报考青岛职业技术学院有希望吗",
        "answer": "http://www.zsc.qtc.edu.cn/info/1045/1834.htm"
    },
    {
        "schoolName": "青岛职业技术学院",
        "title": "青岛职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科365有机会被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "http://www.zsc.qtc.edu.cn/info/1045/1834.htm"
    },
    {
        "schoolName": "青岛职业技术学院",
        "title": "青岛职业技术学院-问题",
        "question": "请问是1：1提档录取吗 请问宿舍怎么样 请问浴室有隔间吗",
        "answer": "浴室没有隔间。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛职业技术学院",
        "title": "青岛职业技术学院-录取",
        "question": "山东400能报上这个学校吗？",
        "answer": "http://www.zsc.qtc.edu.cn/info/1045/1834.htm"
    },
    {
        "schoolName": "青岛职业技术学院",
        "title": "青岛职业技术学院-报考",
        "question": "河南文科体育生 文化261，位次290596-291722 体育成绩119 有机会进入贵校吗",
        "answer": "http://www.zsc.qtc.edu.cn/info/1045/1834.htm"
    },
    {
        "schoolName": "青岛职业技术学院",
        "title": "青岛职业技术学院-山东，物化地，男生，324分",
        "question": "请问能报考贵校吗？",
        "answer": "http://www.zsc.qtc.edu.cn/info/1045/1834.htm"
    },
    {
        "schoolName": "青岛职业技术学院",
        "title": "青岛职业技术学院-咨询能否被录取",
        "question": "我是贵州省考生。高考分数为357。排名为171927。能否被贵校录取？",
        "answer": "http://www.zsc.qtc.edu.cn/info/1045/1834.htm"
    },
    {
        "schoolName": "青岛职业技术学院",
        "title": "青岛职业技术学院-请问针对山东夏季高考的各专业分数线在哪里可以获取？",
        "question": "在学校官网的“往年录取分数”板块，只能看到最低的录取分数线和春季高考的各专业分数线，请问夏季高考的各个专业录取分数线可以在哪里获取到？纯文科385分可以在贵校报哪个专业呢？",
        "answer": "我校没有公布各专业分数。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛职业技术学院",
        "title": "青岛职业技术学院-咨询",
        "question": "理科382分259659可以报贵校吗",
        "answer": "http://www.zsc.qtc.edu.cn/info/1045/1834.htm"
    },
    {
        "schoolName": "青岛职业技术学院",
        "title": "青岛职业技术学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "http://www.zsc.qtc.edu.cn/info/1045/1834.htm"
    },
    {
        "schoolName": "青岛职业技术学院",
        "title": "青岛职业技术学院-录取",
        "question": "你好，贵州理科成绩270排名206963录取学前教育概率大吗？",
        "answer": "http://www.zsc.qtc.edu.cn/info/1045/1834.htm"
    },
    {
        "schoolName": "青岛职业技术学院",
        "title": "青岛职业技术学院-咨询",
        "question": "你好，贵州理科成绩357排名171927录取人力资源管理概率大吗？",
        "answer": "http://www.zsc.qtc.edu.cn/info/1045/1834.htm"
    },
    {
        "schoolName": "青岛职业技术学院",
        "title": "青岛职业技术学院-重庆美术生",
        "question": "专业249.2，文化288高考贵校有希望吗？",
        "answer": "没有重庆计划"
    },
    {
        "schoolName": "青岛职业技术学院",
        "title": "青岛职业技术学院-录取",
        "question": "请问广东深圳男生物化生392分,报贵院校有可能被录取吗？",
        "answer": "没有广东计划"
    },
    {
        "schoolName": "青岛职业技术学院",
        "title": "青岛职业技术学院-2024年春考还招不招护理大类的学生",
        "question": "2024年青岛职业技术学院的体育保健与康复专业还招不招春考生",
        "answer": "http://www.zsc.qtc.edu.cn/info/1044/1890.htm"
    },
    {
        "schoolName": "青岛职业技术学院",
        "title": "青岛职业技术学院-山西录取",
        "question": "286有希望被录取吗",
        "answer": "http://www.zsc.qtc.edu.cn/info/1045/1834.htm"
    },
    {
        "schoolName": "青岛职业技术学院",
        "title": "青岛职业技术学院-报考",
        "question": "山东429物化地报考贵校人工智能技术应用录取概率大吗？",
        "answer": "http://www.zsc.qtc.edu.cn/info/1045/1834.htm"
    },
    {
        "schoolName": "青岛职业技术学院",
        "title": "青岛职业技术学院-录取",
        "question": "河北理科367报贵校有希望被录取嘛？",
        "answer": "http://www.zsc.qtc.edu.cn/info/1045/1834.htm"
    },
    {
        "schoolName": "青岛职业技术学院",
        "title": "青岛职业技术学院-请问山东录取",
        "question": "山东选科史政生可以报考该校哪个专业/省位次多少可以录取、今年考生394分省位次426502、有希望报考贵校吗",
        "answer": "http://www.zsc.qtc.edu.cn/info/1045/1834.htm"
    },
    {
        "schoolName": "青岛职业技术学院",
        "title": "青岛职业技术学院-本省物化生425能报学校什么专业",
        "question": "本省物化生425分，位次360079能报咱们学校什么专业录取的希望最大，谢谢老师",
        "answer": "http://www.zsc.qtc.edu.cn/info/1045/1834.htm"
    },
    {
        "schoolName": "青岛职业技术学院",
        "title": "青岛职业技术学院-咨询体育生入学",
        "question": "您好 山东考生 体育生，综合分491 今年可以报考咱们学校吗",
        "answer": "没有体育类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛职业技术学院",
        "title": "青岛职业技术学院-体育生",
        "question": "可以按照综合分报名吗",
        "answer": "只能按文化分报考。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛职业技术学院",
        "title": "青岛职业技术学院-青职录取",
        "question": "安徽省物理组合426排名222109有机会被贵校录取吗",
        "answer": "http://www.zsc.qtc.edu.cn/info/1045/1834.htm"
    },
    {
        "schoolName": "青岛职业技术学院",
        "title": "青岛职业技术学院-3+2",
        "question": "您好，山东文科466可以报3+2么",
        "answer": "青职欢迎你，过本科线建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "青岛职业技术学院",
        "title": "青岛职业技术学院-青岛职业",
        "question": "文科302次位242461有机会录取吗老师",
        "answer": "http://www.zsc.qtc.edu.cn/info/1045/1834.htm"
    },
    {
        "schoolName": "青岛职业技术学院",
        "title": "青岛职业技术学院-录取",
        "question": "今年青职3+2录取分数位次范围大致是多少",
        "answer": "本科线左右建议报考。http://www.zsc.qtc.edu.cn/info/1045/1834.htm"
    },
    {
        "schoolName": "青岛职业技术学院",
        "title": "青岛职业技术学院-咨询",
        "question": "春考旅游管理，位次370有希望吗",
        "answer": "http://www.zsc.qtc.edu.cn/info/1045/1834.htm"
    },
    {
        "schoolName": "青岛职业技术学院",
        "title": "青岛职业技术学院-录取",
        "question": "四川文史类 电子商务多少分可以上",
        "answer": "http://www.zsc.qtc.edu.cn/info/1045/1834.htm"
    },
    {
        "schoolName": "威海职业学院",
        "title": "威海职业学院-定向士官",
        "question": "文科330，能否冲一冲贵校定向士官",
        "answer": "你好，可以在微信公众号上，搜索“威海职业学院”，关注后，在公众号右下角“招生就业”栏目里面，查看“历年高考分数”。我们学校今年第一次在河南省招收文史类定向培养军士的，没有参考分数，只能考生自己琢磨报考。"
    },
    {
        "schoolName": "威海职业学院",
        "title": "威海职业学院-定向士官",
        "question": "广西考试理科365能报考你们学校的定向军士吗？",
        "answer": "我们学校今年第一次在广西招收定向培养军士的，没有参考分数，只能考生自己琢磨报考。"
    },
    {
        "schoolName": "威海职业学院",
        "title": "威海职业学院-定向士官",
        "question": "老师，我是河南的，定向士官有色弱要求吗24年分数320，有希望吗",
        "answer": "你好，可以在微信公众号上，搜索“威海职业学院”，关注后，在公众号右下角“招生就业”栏目里面，查看“历年高考分数”。"
    },
    {
        "schoolName": "山东职业学院",
        "title": "山东职业学院-校企合作",
        "question": "麻烦贵校 请问如果我报考了贵校的校企合作专业毕业后是否直接安排工作？",
        "answer": "不直接安排工作。我校今年没有校企合作专业"
    },
    {
        "schoolName": "山东职业学院",
        "title": "山东职业学院-专升本",
        "question": "麻烦贵校了 请问每个专业都可以转专升本么？",
        "answer": "要结合本科院校的的专业"
    },
    {
        "schoolName": "山东职业学院",
        "title": "山东职业学院-专升本",
        "question": "麻烦贵校了 请问每个专业都可以转专升本么？",
        "answer": "要参考本科院校的专业"
    },
    {
        "schoolName": "山东职业学院",
        "title": "山东职业学院-民航安全技术管理",
        "question": "再有的软件上可以查到有的查不到本校的民航安全技术管理，在阳光高考网上查阅本校招生简章也没看到此专业，请问今年此专业还开设吗？",
        "answer": "可以上山东职业学院招生信息网查询本校今年的招生计划是有这个专业的"
    },
    {
        "schoolName": "山东职业学院",
        "title": "山东职业学院-被贵校提档后，一定会被录取吗？",
        "question": "山东考生物化生431分",
        "answer": "轨道类专业色盲色弱有退档的风险，具体录取情况以实际录取为准"
    },
    {
        "schoolName": "山东职业学院",
        "title": "山东职业学院-参观",
        "question": "咱们学校今年开发日是几号",
        "answer": "我校今年校园开放日还没有具体时间通知，可关注山东职业学院招生信息网，有公告会第一时间发布的。"
    },
    {
        "schoolName": "山东职业学院",
        "title": "山东职业学院-山东录取",
        "question": "政史生425，可以被贵校录取吗？如果录取的话可以选什么专业？",
        "answer": "请在山东职业学院招生信息网参考2023年录取最低录取分数线和2024年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "山东职业学院",
        "title": "山东职业学院-夏季高考",
        "question": "选科物化政，总分445，排名31万，报考贵校机械制造与自动化希望大吗",
        "answer": "建议在山东职业学院招生信息网参考2023年录取最低录取分数线和2024年招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "山东职业学院",
        "title": "山东职业学院-请问老师",
        "question": "我是山东24级考生，史地生349分513042名，能报贵校什么专业",
        "answer": "建议在山东职业学院招生信息网上参考2023年录取最低录取分数线和2024年招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "山东职业学院",
        "title": "山东职业学院-铁道交通运营管理专业",
        "question": "山东历生地418，名次376398能被贵校铁道交通运营管理专业录取吗",
        "answer": "请在山东职业学院招生信息网参考2023年录取最低录取分数线和2024年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "山东职业学院",
        "title": "山东职业学院-山东",
        "question": "山东物生地436分可以报考铁道机车车辆吗",
        "answer": "建议参考一下山东职业学院招生信息网2023年最低录取分数线和2024年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "山东职业学院",
        "title": "山东职业学院-希望进校就读",
        "question": "本省女425，位次360700能进入贵校就读城市轨道交通运营管理",
        "answer": "建议参考一下山东职业学院招生信息网2023年最低录取分数线和2024年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "山东职业学院",
        "title": "山东职业学院-河北",
        "question": "我河北理379可以报考不",
        "answer": "建议参考一下山东职业学院招生信息网2023年最低录取分数线和2024年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "山东职业学院",
        "title": "山东职业学院-报考",
        "question": "河南女生文科 408，报考贵校现代物流管理有希望吗？",
        "answer": "河南省没有文史类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "山东职业学院",
        "title": "山东职业学院-专科",
        "question": "理科女生393分报考该校有希望吗 如果有，哪个专业希望大",
        "answer": "建议参考一下山东职业学院招生信息网2023年最低录取分数线和2024年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "山东职业学院",
        "title": "山东职业学院-录取",
        "question": "电气自动化技术 就业情况怎么样，山东457有机会录取吗",
        "answer": "主要就业单位：海信集团、特斯拉（上海）有限公司、青岛鸿普电气、中车青岛四方机车车辆股份有限公司、中车南京浦镇车辆有限公司、积成电子等企业。建议参考一下山东职业学院招生信息网2023年最低录取分数线和2024年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "山东职业学院",
        "title": "山东职业学院-录取",
        "question": "铁道机车运用与维护专业就业情况怎么样 山东457分能录取吗",
        "answer": "主要就业单位：中国铁路各铁路局集团所属机务段、机辆段，中国中铁及中国铁建集团下属各工程局，青岛、烟台、日照港务局等铁路运输企业的机车运用、检修等部门。建议参考一下山东职业学院招生信息网2023年最低录取分数线和2024年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "山东职业学院",
        "title": "山东职业学院-录取",
        "question": "山东机电技术应用529分有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "建议参考一下山东职业学院招生信息网2023年最低录取分数线和2024年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "山东职业学院",
        "title": "山东职业学院-录取",
        "question": "山东男生物政地443分能被录取吗",
        "answer": "建议参考一下山东职业学院招生信息网2023年最低录取分数线和2024年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "山东职业学院",
        "title": "山东职业学院-录取",
        "question": "老师您好！江西物化地355分有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "建议参考一下山东职业学院招生信息网2023年最低录取分数线和2024年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "山东职业学院",
        "title": "山东职业学院-关于中外合作，毕业证那个学校发，用不用去国外读书，能升本吗？",
        "question": "男孩，物化生399山东能报山职吗？",
        "answer": "建议参考一下山东职业学院招生信息网2023年最低录取分数线和2024年招生计划。专科毕业证是由我校颁发，看个人意愿是否去国外读书，国外的院校是本科院校。"
    },
    {
        "schoolName": "山东职业学院",
        "title": "山东职业学院-江西考生",
        "question": "您好，我是江西的物化地430发考生，有机会进入贵校的城市轨道车辆应用技术专业吗",
        "answer": "建议参考一下山东职业学院招生信息网2023年最低录取分数线和2024年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "山东职业学院",
        "title": "山东职业学院-报考",
        "question": "老师你好！浙江政治历史地理考生，分数459，位次208543，有望进入贵校学习城市轨道交通运营管理或城市轨道车辆应用技术吗",
        "answer": "建议参考一下山东职业学院招生信息网2023年最低录取分数线和2024年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "山东职业学院",
        "title": "山东职业学院-录取",
        "question": "河北理科367报贵校有希望被录取嘛？",
        "answer": "我校2023年河北物理类最低录取分数为410分，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "山东职业学院",
        "title": "山东职业学院-希望进入贵校就读",
        "question": "高考447 纯文组合 能报什么专业呢",
        "answer": "请在山东职业学院招生信息网参考2023年录取最低录取分数线和2024年招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "山东职业学院",
        "title": "山东职业学院-咨询",
        "question": "史地生组合416分有望上贵校不",
        "answer": "请在山东职业学院招生信息网参考2023年录取最低分数线和2024年招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "山东职业学院",
        "title": "山东职业学院-山东",
        "question": "河南文科355分176357名可以上贵校吗？",
        "answer": "我校2024年招生计划没有河南文科"
    },
    {
        "schoolName": "山东职业学院",
        "title": "山东职业学院-河北女387位次293104录取可能性大么",
        "question": "城市轨道交通运营管理，铁道运营管理专业录取几率大么，建议专业",
        "answer": "我校2023年河北物理类最低录取分数线为410分，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "山东职业学院",
        "title": "山东职业学院-就业去向",
        "question": "你好，我孩子是菏泽的，今年成绩450，准备报考贵校的交通运输类专业，希望大吗？再一个问题，选这类专业毕业后就业去向范围是哪里？",
        "answer": "请在山东职业学院招生信息网参考2023年录取最低录取分数线和2024年招生计划。轨道交通类专业主要面向铁路和城市轨道交通行业"
    },
    {
        "schoolName": "山东职业学院",
        "title": "山东职业学院-就业去向",
        "question": "你好，我孩子是菏泽的，今年成绩450，准备报考贵校的交通运输类专业，希望大吗？再一个问题，选这类专业毕业后就业去向范围是哪里？",
        "answer": "请在山东职业学院招生信息网参考2023年录取最低录取分数线和2024年招生计划。轨道交通类主要面向铁路和城市轨道交通行业"
    },
    {
        "schoolName": "山东职业学院",
        "title": "山东职业学院-录取",
        "question": "物化政403有机会去贵校嘛",
        "answer": "我校2023年河北物理类最低录取分数线为410分，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "山东职业学院",
        "title": "山东职业学院-山东考生，物化历452",
        "question": "能被录取吗？",
        "answer": "请在山东职业学院招生信息网参考2023年录取最低录取分数线和2024年招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "山东职业学院",
        "title": "山东职业学院-录取",
        "question": "湖南理科363分有机会吗",
        "answer": "我校2023年湖南物理类最低录取分数为336分"
    },
    {
        "schoolName": "山东职业学院",
        "title": "山东职业学院-三加二",
        "question": "请问本校有三加二吗",
        "answer": "请在山东职业学院招生信息网查看2024年招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "山东职业学院",
        "title": "山东职业学院-导演",
        "question": "导演203文化课341综合分424有希望吗",
        "answer": "我校没有艺术类专业，报考我校只以文化课成绩录取。请在山东职业学院招生信息网参考2023年录取最低录取分数线和2024年招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "山东职业学院",
        "title": "山东职业学院-有关录取的问题",
        "question": "我是江西2024的一名男生考生 组合物化政 粉丝410 询问一下可以今年可以被录取嘛",
        "answer": "建议参考山东职业学院招生信息网往年录取情况以及2024年招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "山东职业学院",
        "title": "山东职业学院-河北历史类346能报考什么专业",
        "question": "历史类346能报考什么专业女生",
        "answer": "建议参考山东职业学院招生信息网往年录取情况及专业介绍，根据自己的兴趣爱好进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东职业学院",
        "title": "山东职业学院-江苏",
        "question": "江苏373能被贵校录取吗",
        "answer": "建议参考山东职业学院招生信息网往年录取情况"
    },
    {
        "schoolName": "山东职业学院",
        "title": "山东职业学院-四川文科考生406能否报考贵校",
        "question": "1",
        "answer": "建议参考山东职业学院招生信息网往年录取情况及2024年招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "山东职业学院",
        "title": "山东职业学院-寻取",
        "question": "福建物生地326服从调剂有希望被你们学院录取吗？",
        "answer": "建议参考山东职业学院招生信息网往年录取情况"
    },
    {
        "schoolName": "山东职业学院",
        "title": "山东职业学院-录取",
        "question": "请问你们今年有计划招收福建的学生吗 分数线在345分有望被贵校录取吗",
        "answer": "今年我校在福建省有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "山东职业学院",
        "title": "山东职业学院-寻取",
        "question": "福建物生地326可以报考该学校吗？",
        "answer": "您可以在山东职业学院招生信息网中找到招生指南里的往年录取，参考一下往年录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "山东职业学院",
        "title": "山东职业学院-录取",
        "question": "山西 文科 男生 386 有希望报考贵校吗",
        "answer": "我校2024年没有山西文史招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "山东劳动职业技术学院",
        "title": "山东劳动职业技术学院-录取",
        "question": "山东史地生组合357分49万＋位次可以选装备制造类专业被贵校录取吗？",
        "answer": "根据往年录取分数和位次，这个分数可以报一下冲冲"
    },
    {
        "schoolName": "山东劳动职业技术学院",
        "title": "山东劳动职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，山东美术专业综合分394.75，文化课352专业课175。走普招文化课352位次506854.那一种可以被贵校数媒专业录取的几率大？",
        "answer": "我校数字媒体夏考只招普通类，不招美术类。352分报考普通类专业希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "山东劳动职业技术学院",
        "title": "山东劳动职业技术学院-山东劳动职业",
        "question": "安徽理科332可以报考贵校吗",
        "answer": "考生你好。一志愿报考，录取把握比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "莱芜职业技术学院",
        "title": "莱芜职业技术学院-浙江",
        "question": "面向浙江招生吗 415位次239489有机会吗",
        "answer": "我校不在浙江招生。"
    },
    {
        "schoolName": "莱芜职业技术学院",
        "title": "莱芜职业技术学院-录取",
        "question": "报护理专业对视力有什么要求？",
        "answer": "视力正常即可。"
    },
    {
        "schoolName": "莱芜职业技术学院",
        "title": "莱芜职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，山东美术专业综合分394.75，文化课352专业课175。走普招文化课352.那一种可以被贵校传播与策划专业录取的几率大？",
        "answer": "传播与策划为我校今年新增专业，为普通类，若走普招的话是有机会 被录取的。美术类我校有两个专业可报考，也是有机会被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "莱芜职业技术学院",
        "title": "莱芜职业技术学院-录取",
        "question": "广西理科336分，排位19万，被贵校录取概率大吗，推荐什么专业，在广西招多少人",
        "answer": "有希望录取，去年我校在广西理科一志愿分数线是289。选择专业根据自己的兴趣爱好。今年我校在广西理科的计划数是18人，与去年持平。"
    },
    {
        "schoolName": "莱芜职业技术学院",
        "title": "莱芜职业技术学院-你好",
        "question": "新疆225报考康复治疗和生物制药有机会吗",
        "answer": "有机会，可以选择冲一下我校这两个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "莱芜职业技术学院",
        "title": "莱芜职业技术学院-山东理科生409有机会上三加二学前教育吗",
        "question": "山东理科生409有机会上三加二学前教育吗",
        "answer": "394分以上都可以报考，可以选择冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "莱芜职业技术学院",
        "title": "莱芜职业技术学院-山东史政生441分",
        "question": "报考贵校的3+2贯通哪个专业有希望录取",
        "answer": "我校有8个3+2贯通专业，根据自己的兴趣爱好选择，都有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "莱芜职业技术学院",
        "title": "莱芜职业技术学院-山东考生全文367分，位次479217",
        "question": "老师您好，我这个位次和分数报文物修复与保护，文物考古有希望吗",
        "answer": "可以选择冲一下这个两个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "莱芜职业技术学院",
        "title": "莱芜职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科326，位次435647能上贵校吗？",
        "answer": "去年我校在河南一志愿录取线理科是325，今年你可以选择冲一下我们学校。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "莱芜职业技术学院",
        "title": "莱芜职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科347分能被护理专业录取吗？或者是能被其他专业录取吗？",
        "answer": "被录取概率比较大，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "莱芜职业技术学院",
        "title": "莱芜职业技术学院-录取",
        "question": "安徽考生247排名128725录取几率大吗，报康复治疗技术，眼视光技术和广告艺术设计录取几率大吗",
        "answer": "有机会，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "莱芜职业技术学院",
        "title": "莱芜职业技术学院-报考",
        "question": "安徽物化生359能报考贵校吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "莱芜职业技术学院",
        "title": "莱芜职业技术学院-录取y",
        "question": "老师，请问四川文科346有加分政策，有机会录取吗",
        "answer": "我校承认你们省的加政策。报考我校有机会录取。"
    },
    {
        "schoolName": "莱芜职业技术学院",
        "title": "莱芜职业技术学院-河北省女387位次293104录取可能性大么",
        "question": "学前教育，护理专业录取几率大么？建议报什么专业",
        "answer": "我校去年在河北物理类录取分数线是388。你可以看一下去年你这个分数的位次，综合比较一下今年同分数位次是上升了还是下降了，然后再考虑报考我校。应该有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "莱芜职业技术学院",
        "title": "莱芜职业技术学院-录取",
        "question": "山东男生，物化地组合，分数403，位次407880，请问报考本校护理专业录取可能性大吗？",
        "answer": "你可以到我校招生就业官网查看一下历年成绩，多选几个专业报考我校录取几率会增大。"
    },
    {
        "schoolName": "莱芜职业技术学院",
        "title": "莱芜职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科333.位次203234.报考文物修复与保护录取机会怎么样",
        "answer": "去年文科最低录取分数是347，你对照一下去年的位次，考虑一下。"
    },
    {
        "schoolName": "莱芜职业技术学院",
        "title": "莱芜职业技术学院-咨询",
        "question": "文科308报考贵校有希望吗",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "莱芜职业技术学院",
        "title": "莱芜职业技术学院-录取",
        "question": "广西物生政分数 351 位次 177928 有机会上贵校嘛",
        "answer": "有机会，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "莱芜职业技术学院",
        "title": "莱芜职业技术学院-录取",
        "question": "江苏理科384被贵校录取的概率大吗？",
        "answer": "你好同学，我们学校不在江苏招生。"
    },
    {
        "schoolName": "莱芜职业技术学院",
        "title": "莱芜职业技术学院-录取",
        "question": "400分整可以上该校的护理专业吗",
        "answer": "去年我校护理专业录取最低分是409。你再考虑一下。"
    },
    {
        "schoolName": "莱芜职业技术学院",
        "title": "莱芜职业技术学院-今年录取最低分",
        "question": "请问今年最低多少分能报这个学校？",
        "answer": "过了专科控制线就能报，我校按照1:1投档录取。"
    },
    {
        "schoolName": "莱芜职业技术学院",
        "title": "莱芜职业技术学院-录取",
        "question": "今年最低录取分是多少能上这个学校？",
        "answer": "你好。过了专科控制线就能报。"
    },
    {
        "schoolName": "莱芜职业技术学院",
        "title": "莱芜职业技术学院-莱芜职业技术学院",
        "question": "山东387分可以报考贵校吗？",
        "answer": "可以，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "莱芜职业技术学院",
        "title": "莱芜职业技术学院-莱芜职业",
        "question": "文科302次位242461有机会录取吗老师",
        "answer": "去年我校在河南文科录取分数线为347分，你再考虑一下吧。"
    },
    {
        "schoolName": "莱芜职业技术学院",
        "title": "莱芜职业技术学院-山东",
        "question": "山东387分可以报考贵校的文物专业吗？",
        "answer": "可以冲一下。有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "莱芜职业技术学院",
        "title": "莱芜职业技术学院-录取",
        "question": "文科344能填贵校的护理专业吗？",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "莱芜职业技术学院",
        "title": "莱芜职业技术学院-录取",
        "question": "莱职今年3+2录取位次大致是多少",
        "answer": "往年3+2专本贯通在24万-25万名左右。"
    },
    {
        "schoolName": "莱芜职业技术学院",
        "title": "莱芜职业技术学院-录取",
        "question": "山东考生355被贵校录取的概率大吗",
        "answer": "有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "莱芜职业技术学院",
        "title": "莱芜职业技术学院-录取",
        "question": "去年录取分线是多少？",
        "answer": "你好，四川去年文科一志愿录取分数线342分。"
    },
    {
        "schoolName": "莱芜职业技术学院",
        "title": "莱芜职业技术学院-录取",
        "question": "请问你们今年有计划招收福建的学生吗 分数线在345分有望被贵校录取吗",
        "answer": "不招收福建的学生。"
    },
    {
        "schoolName": "莱芜职业技术学院",
        "title": "莱芜职业技术学院-录取",
        "question": "四川文科考生358有望被贵校文物专业录取吗？概率如何？",
        "answer": "有希望。可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "可以查阅2023年山东省外招生专业录取分数情况参照报考https://zsxx.sdwu.edu.cn/info/1060/5415.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-您好",
        "question": "纯文490位次20万能报考贵校吗，有什么专业推荐码",
        "answer": "490分报考希望较大，具体可电话咨询0531-86526113"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-小语种",
        "question": "入学后可以继续学习小语种吗？",
        "answer": "可以，具体可电话咨询0531-86526113"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-录取",
        "question": "山东政史地517位次139463可以被法学或经济学录取希望大吗",
        "answer": "我校没有法学和经济学专业"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-山东美术生",
        "question": "老师您好！美术综合分457，排名20267，报贵校设计专业有希望吗？",
        "answer": "没有希望报考"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-山东考生",
        "question": "老师，山东考生纯文组合492，位次200195，养老服务管理希望大吗？老师，广播电视学和健康服务与管理我看学校官网写的校企合作，收费方面会不会更高呢？",
        "answer": "2024年没有校企合作招生，492分报考希望较大，具体可电话咨询0531-86526113"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-山东的舞蹈生，综合成绩389.75，位次5152，",
        "question": "老师您好，我是山东的舞蹈生，综合成绩389.75，位次5152，想报考咱们学校的舞蹈专业有希望么？",
        "answer": "基本没有希望报考"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-录取",
        "question": "河南文科女484 位次49586 被录取的希望大吗",
        "answer": "可以查阅2023年山东省外招生专业录取分数情况进行报考https://zsxx.sdwu.edu.cn/info/1060/5415.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-山东考生咨询",
        "question": "山东考生，选修生物、化学、地理，总分：463，位次：273263，服从任何调剂，有希望录取本科吗？",
        "answer": "463分本科没希望"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-会计",
        "question": "山东物化政505 166007有希望报考会计学、审计学、财务管理吗？",
        "answer": "有希望，可以报考试试"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-山东女子学院",
        "question": "山东考生选科史政地成绩478，位次23万 报考贵校有希望吗？有什么专业推荐？若选择服从调剂，会不会被退档？若有专科面向山东招生吗？",
        "answer": "478分没多少希望，可以参与志愿试试，新高考没有调剂，这个分数报考专科把握比较大"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-录取",
        "question": "湖南435分有机会什么专业吗",
        "answer": "可以查阅2023年山东省外招生专业录取分数情况参照报考https://zsxx.sdwu.edu.cn/info/1060/5415.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-录取",
        "question": "山东在物化捆绑的情况下，全文495，位次19.2万，报什么专业稳？",
        "answer": "可以报考我校计算机类专业"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-录取要求",
        "question": "请问贵校国际经济与贸易对考生录取条件为何，是否需要英语口语成绩等",
        "answer": "不需要口试"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-山东女子学院",
        "question": "江苏，物化生，511可被归校小学教育专业录取吗？",
        "answer": "可以查阅2023年山东省外招生专业录取分数情况参照报考https://zsxx.sdwu.edu.cn/info/1060/5415.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-录取",
        "question": "山东纯文495位次192090，有希望报贵校吗？",
        "answer": "有希望，积极报考吧"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-录取",
        "question": "贵州历史考生，分数484，全省排名两万四，有机会被贵校小学教育专业录取吗",
        "answer": "小学教育第一年在贵州招生，可以查阅2023年山东省外招生专业录取分数情况https://zsxx.sdwu.edu.cn/info/1060/5415.htm参照相关专业报考"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-贵校调档人数是否等于录取人数，掉档后会被退档吗",
        "question": "贵校调档人数是否等于录取人数，掉档后会被退档吗",
        "answer": "不明白你说的问题，新高考是按照专业志愿投档录取的"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-报考",
        "question": "山东省纯文491分，位次202788，报考本校有希望吗",
        "answer": "有希望，积极报考吧"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-山东女子学院",
        "question": "山东省美术生综合分498位次9414可以报吗？专业推荐？",
        "answer": "希望挺大的，美术类本科有四个专业，具体可电话咨询0531-86526113"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-录取",
        "question": "山东484物化生能被哪些专业录取概率大？",
        "answer": "这个分数只能是冲击一下试试吧"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-山东全文446",
        "question": "录取希望大吗",
        "answer": "可以关注我们专科层次的招生"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-录取",
        "question": "山东政史地501位次177754报考贵校希望大吗？推荐什么专业",
        "answer": "很有希望了，建议关注学校网站根据往年分数和自己的职业规划选报专业。以下网址链接：https://zsxx.sdwu.edu.cn/info/1060/5414.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-转专业",
        "question": "大学生两年义务兵复学后能不能转专业",
        "answer": "不明白你说的问题，具体电话咨询吧0531-86526113"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-11",
        "question": "老师您好，贵校的会展经济与管理去年的分数段是否有，预测省位次大概在多少",
        "answer": "480以上鼓励报考试试，具体请电话咨询0531-86526113"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-山东舞蹈录取",
        "question": "老师山东艺术舞蹈175.86分文化课349分，排名4873，综合392分贵校有希望录取吗",
        "answer": "希望不太大，报考试试吧"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-报考",
        "question": "山东纯文498 位次184841有希望报考贵校吗",
        "answer": "有较大的希望"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-录取",
        "question": "你好，福建物化生506分，排名69649，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "可以参考2023年山东省外招生专业录取分数情况进行报考"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-学校的情况",
        "question": "老师。请问贵校有没有硕士点和博士点啊？",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-录取",
        "question": "老师您好，山东美术专业综合分394.75走普招文化课352.排名506854那一种可以被贵校新闻采编专业录取的几率大？",
        "answer": "新闻采编是普通类专业，美术类本科在1.3万以上建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-招生问题",
        "question": "请问老师贵校的考研率是多少，可不可以保研啊，如果可以保研率多少啊",
        "answer": "没有保研"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-山东考生男史地生成绩518，位次137792可以报贵哪个专业",
        "question": "山东考生男史地生成绩518，位次137792可以报贵哪个专业",
        "answer": "518这个分数大部分专业都有较大希望"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-投档比",
        "question": "贵校在安徽的投档比例是多少",
        "answer": "新高考省份 都是按照专业志愿进行投档"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-你好 山东纯文480 位次在23万左右是否可以录取本校",
        "question": "冲击本校的概率大吗 服从调剂是否会分配到小语种 而且我没有参加口语考试",
        "answer": "新高考没有服从调剂选项，报考试试吧"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-咨询",
        "question": "未参加口语考试可以报考贵校的英语专业吗？",
        "answer": "可以，要求高考外语语种是英语"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-报考",
        "question": "老师您好，河南文科479位次五万三，有没有希望",
        "answer": "可以查阅2023年山东省外招生专业录取分数情况来报考https://zsxx.sdwu.edu.cn/info/1276/5407.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-咨询",
        "question": "未参加口语考试可以报考贵校的旅游管理专业吗？",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-专业",
        "question": "老师你好，我是山东考生，史地生492，位次199925，请问我能报贵校的知识产权专业吗？希望大吗？",
        "answer": "只能说冲击一下，建议多报几个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-咨询",
        "question": "未参加口语考试可以报考贵校的跨境电子商务专业吗？",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-专业",
        "question": "老师你好，我是山东考生，我的分数是492，位次是199925，我想问一下我能报贵校的知识产权专业吗？如果不能，我可以报其他什么专业？",
        "answer": "可以查阅近三年山东省各专业录取最低分位次参考来报考"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-专业",
        "question": "老师你好，我是山东考生，我的分数是492，位次是199925，我想问一下我能报贵校的知识产权专业吗？如果不能，我可以报其他什么专业？",
        "answer": "可以查阅近三年山东省各专业录取最低分位次参考来报考https://zsxx.sdwu.edu.cn/info/1060/5414.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-录取概率",
        "question": "浙江美术考生综合分544，排名6678录取概率大不大",
        "answer": "我校在浙江没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-录取",
        "question": "江苏文科513分能否录取到该校，投档后服从调剂会不会退档",
        "answer": "新高考招生没有服从调剂的选项。建议参考2023年山东省外招生专业录取分数情况报考https://zsxx.sdwu.edu.cn/info/1276/5407.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-录取",
        "question": "你好，山东纯文496位次190028在今年物化捆绑的情况下被该校录取可能性大吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-转专业",
        "question": "老师，您好请问贵校的转专业要求是什么",
        "answer": "都有转专业的机会，具体可以电话咨询0531-86526113"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-健康服务与管理专业",
        "question": "老师您好我排名山东省177016，，报考健康服务与管理专业被录取的概率大吗，就业以后方向是什么，可以考公考编吗",
        "answer": "有希望，就业问题可以咨询该专业具体老师，电话：https://zsxx.sdwu.edu.cn/info/1060/5411.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-山东考生 物生地 505",
        "question": "老师您好，我想咨询一下，山东考生 物生地组合 505分可以报考学校商务英语或者国际经济与贸易专业吗，或者有没有其他专业有希望报考呀。感谢老师。",
        "answer": "可以报考，具体可以电话咨询0531-86526113"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-女性学",
        "question": "请问女性学专业学习了以后可以日后参加司法考试吗？以及这个专业就业方向是怎么样的。",
        "answer": "这个专业的问题，可以咨询各专业老师电话，在我校招生信息网友公布，https://zsxx.sdwu.edu.cn/info/1060/5411.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-你好山东考生",
        "question": "生政地485，位次216455，有希望报考贵校吗",
        "answer": "有希望，可以报考，具体可以电话咨询0531-86526113"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-报考",
        "question": "尊敬的老师，我是山东考生，选科为生物政治历史，总分475，位次为24万1千左右，报考贵校市场营销专业，有希望吗？",
        "answer": "475分，希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-河南文科472排名58914报名贵校有希望吗",
        "question": "山东女子学院😘",
        "answer": "具体可以参考2023年山东省外招生专业录取分数情况https://zsxx.sdwu.edu.cn/info/1276/5407.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-投档比",
        "question": "贵校在咱们山东招生的投档比是多少？",
        "answer": "山东省是新高考，没有投档比之说，普通批都是按照专业志愿投档录取"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-住宿",
        "question": "请问山东女子学院可以走读吗",
        "answer": "不能走读"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-录取",
        "question": "您好，想请问一下，四川美术生综合分494有望录取本校吗？",
        "answer": "山东省外的省份没有艺术类招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-安徽历史509分，省排26099，可以报贵校？",
        "question": "安徽历史509分，省排26099，可以报贵校？",
        "answer": "安徽新高考第一年，往年为文科类录取。可以参考2023年山东省外招生专业录取分数情况https://zsxx.sdwu.edu.cn/info/1276/5407.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-宿舍",
        "question": "请问山东女子学院是否是独立卫浴",
        "answer": "不是独立卫浴"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-专业",
        "question": "您好山东考生史地生，493分，196122名，有机会录取什么专业吗？",
        "answer": "493分录取机会比较大，欢迎报考，具体可咨询0531-86526113"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-疑问",
        "question": "我是民族舞考生统考230.16综合分394.70位次4853 可以报咱们学校吗？录取成功几率大吗？",
        "answer": "双过线情况下，舞蹈类改革第一年，位次4853冲击一下吧"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-山东考生",
        "question": "老师，山东考生481物化生，位次22万7，不考虑中外合作的话，有希望报考贵校吗，可以报哪些专业，谢谢",
        "answer": "我校没有中外合作办学本科专业，具体可以电话咨询0531-86526113"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-分数线",
        "question": "今年对河南的录取分数线是多少",
        "answer": "录取分数线是投档录取之后才能确定的，不是人为划定的"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-山东",
        "question": "①四川理科487，有希望吗？②右眼近视800多度有无影响？",
        "answer": "四川理科第一年招生，没有参考数据，请根据个人情况报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-488分209920山东考生有机会被贵校录取吗",
        "question": "老师您好 选课组合为物生地",
        "answer": "488分有希望，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-山东政史地502分",
        "question": "可以报你们学校的什么专业？",
        "answer": "大多数不限选科的专业希望较大，具体可电话咨询0531-86526113"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-录取",
        "question": "贵校投档比为多少 音乐教育综合分433报考贵校录取率为多少 服从调剂 是否会滑档",
        "answer": "艺术本科批是平行志愿投档录取，没有比例之说，综合分需要参考排名，具体可电话咨询0531-86526113"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-咨询",
        "question": "山东考生，选课政史生，成绩503，可以报考咱们学校哪些专业，希望较大？",
        "answer": "503分，不限选科的专业都有希望报考，具体可电话咨询0531-86526113"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-报考",
        "question": "老师您好，河南文科491，位次四万四千多名可以报考贵校吗？",
        "answer": "具体可以参考2023年山东省外招生专业录取分数情况https://zsxx.sdwu.edu.cn/info/1276/5407.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-录取",
        "question": "山东物化地474能冲一下贵校选科要求物化的专业吗",
        "answer": "474分希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-录取",
        "question": "老师您好，山东美术专业综合分394.75，有机会能被贵校录取吗？",
        "answer": "综合分需要参考排名，具体可电话咨询0531-86526113"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-山东女子学院",
        "question": "化生政女492排名199115可以报贵校的什么专业，旅游管理行吗",
        "answer": "492分旅游管理希望挺大"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-志愿填报",
        "question": "重庆理科491可以报考贵校吗位次在65810",
        "answer": "具体可以参考2023年山东省外招生专业录取分数情况https://zsxx.sdwu.edu.cn/info/1276/5407.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-湖南",
        "question": "湖南文科3w3位次能上贵校吗",
        "answer": "具体可以参考2023年山东省外招生专业录取分数情况，https://zsxx.sdwu.edu.cn/info/1276/5407.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-报考",
        "question": "山东考生物化历473分有希望报考贵校吗",
        "answer": "473分希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-报考",
        "question": "山东省俄语和日语专业各收多少人？可以报提前批吗？物生地排名二十六万人有希望报名吗？",
        "answer": "俄语专业没有招生了，26万没希望报考"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-宿舍条件",
        "question": "请问贵校的宿舍条件怎么样",
        "answer": "宿舍条件很好，可以关注我校网站查阅"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-录取",
        "question": "您好我是山东历政生，山东省排17w，考501分，贵校的专业有哪些推荐的吗谢谢",
        "answer": "501分报考不限制选科的专业，大部分都有希望，具体可电话咨询0531-86526113"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-山东文科录取",
        "question": "纯文504省排名169770有机会录取贵校的应用心理学专业吗？",
        "answer": "希望较大，可以报考试试"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-咨询",
        "question": "老师您好山东物化生448有希望录取贵校吗",
        "answer": "448分可以报考我校专科专业"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-山东美术生",
        "question": "综合成绩多少可报该校啊！",
        "answer": "全省1.3万位次以内有希望"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-老师你好，河南文科472排名58914报名贵校有希望吗",
        "question": "可以吗？老师",
        "answer": "具体可以参考我校2023年山东省外招生专业录取分数情况，https://zsxx.sdwu.edu.cn/info/1276/5407.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-咨询",
        "question": "您好，河南理科432 位次26w 有希望进入贵校吗？ 谢谢",
        "answer": "理科第一年在河南招生，具体可电话咨询0531-86526113"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-咨询",
        "question": "您好，贵校今年在河南理科招生分数及位次大概为多少？ 谢谢",
        "answer": "理科第一年在河南招生，具体可电话咨询0531-86526113"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-招生问题",
        "question": "今年最低分数线还会提高吗",
        "answer": "本科480分以上鼓励报考"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-招生问题",
        "question": "文科省排名22万有机会被该校录取吗",
        "answer": "22万可以冲击试试"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-498分能否被贵校工商管理专业或养老服务与管理录取，",
        "question": "山东考生，选科生政史，498，18万多位次",
        "answer": "498有较大希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-录取",
        "question": "河南文科考生496分位次41047有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "可以参照2023年山东省外招生专业录取分数情况，网站链接如下：https://zsxx.sdwu.edu.cn/info/1276/5407.htm"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-录取",
        "question": "史地生480，报考本校有希望吗？",
        "answer": "480分可以报考冲击试试"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-录取",
        "question": "老师您好，山东选课物生政，高考489，排名207000，录取可能性大吗？",
        "answer": "489分有希望"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-485分，位次215805，报考贵校希望大吗？",
        "question": "485分，位次215805，报考贵校希望大吗？有哪些专业建议报考？",
        "answer": "485分积极报考试试吧"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-报考",
        "question": "山东女全文488报考有希望吗",
        "answer": "有希望，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-专科招生",
        "question": "老师今年还招专科的人物形象设计吗",
        "answer": "有招生计划，山东省内考生。"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-录取",
        "question": "山东美术251文化360能报考录取吗",
        "answer": "需要看综合分，具体请电话咨询0531-86526113"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-四川474填小学教育可以吗？",
        "question": "四川474填小学教育可以吗？",
        "answer": "这个专业第一年在四川招生，具体可电话咨询0531-86526113"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-山东文科",
        "question": "纯文498，小学教育，会计有希望吗？",
        "answer": "希望不大，但是可以冲击试试了"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-报考",
        "question": "479纯文有希望报考吗",
        "answer": "479分希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-录取",
        "question": "山东文科两人一男一女，471和488录取概率大吗？",
        "answer": "471没有希望。488有希望"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-录取",
        "question": "山东考生480物化地，报考贵校的人工智能或软件工程或数据计算及应用专业，录取的几率大吗",
        "answer": "480分以上专业冲击一下试试吧"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-专业",
        "question": "学校对转专业有要求吗？",
        "answer": "转专业管理办法可以从我校教务处网站查询"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-关于转专业",
        "question": "贵校可以转专业吗？如果可以，请问有什么要求？",
        "answer": "可以转，具体可以电话咨询我校招办0531-86526113"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-录取",
        "question": "老师你好孩子这次考了463分有没有机会报考贵校市场营销专业",
        "answer": "463分没希望报考我校本科专业"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-2024招生计划",
        "question": "您好！山东480物化生可以报考贵校什么专业？",
        "answer": "480分鼓励报考试试，希望不太大"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-高职",
        "question": "智慧健康养老服务与管理 山东省内459分有把握吗？",
        "answer": "有希望，报考试试吧"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-录取",
        "question": "今年山东物化历472有希望录取吗 位次二十四万多",
        "answer": "472分希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-住宿条件 教学环境",
        "question": "宿舍是几人间 不同宿舍楼的差别 教室里没有空调吗 哪个专业的考研率最高",
        "answer": "6人间8人间。教室没有空调。考研率具体可以咨询专业老师，招生信息网上公布了各专业教师的咨询电话"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-报考",
        "question": "老师您好，潍坊的纯文考生508分有希望冲旅游管理专业吗",
        "answer": "508分报考旅游管理希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-高考咨询",
        "question": "山东 物化政 493 有机会进本校吗 如何可以推荐哪个专业",
        "answer": "493分有希望，欢迎报考，具体可电话咨询0531-86526113"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-报考",
        "question": "老师您好，潍坊的纯文考生508分有希望冲山东女子学院的应用心理学专业吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-理科分数线",
        "question": "您好 请问山西2024理工类465 位次68700左右能报考贵校的数字媒体技术专业吗 网上没查到历年理科分数线 只有文科的 是今年才开设数字媒体技术 计算机科学与技术 会计学之类的专业吗 还是早就开设 只是今年才招山西理科生",
        "answer": "去年我校在你省没有招理科，可以根据分数高出批次控制线情况，具体可以电话咨询0531-86526113。"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-投档比",
        "question": "贵校投档比是几比几",
        "answer": "1比1投档"
    },
    {
        "schoolName": "山东女子学院",
        "title": "山东女子学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "查阅我们招生章程，第十三条原文：\" 学校公共外语课程开设英语、日语、俄语。本科英语、商务英语专业要求考生的外语应试语种为英语；专科大数据与会计（中澳合作办学）因专业培养要求，建议外语语种为英语的考生报考，其他语种考生慎报；其他专业对外语语种不作限制。\""
    },
    {
        "schoolName": "烟台南山学院",
        "title": "烟台南山学院-烟台南山学院",
        "question": "老师您好，请问广东(理地生)科生433分能报贵校本科类(计算机、软件工程，康复治疗，大数据类)专业吗？机会大吗？谢谢",
        "answer": "你好同学，2023年在广东录取最低分是480，你的分数偏低啊，可能性不大。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台南山学院",
        "title": "烟台南山学院-烟台南山学院",
        "question": "山东文科477排名23万位次报考贵校的什么专业被录取的希望较大？一年的学费是多少？",
        "answer": "你好同学，2023年在山东录取的最低分是471，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "烟台南山学院",
        "title": "烟台南山学院-录取",
        "question": "河北理科454有望被贵校录取吗",
        "answer": "你好同学，2023在河北录取最低分是448，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "烟台南山学院",
        "title": "烟台南山学院-录取",
        "question": "我选的物生地分数是359有希望上贵校吗？",
        "answer": "你好同学，有希望欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "烟台南山学院",
        "title": "烟台南山学院-河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。去年的最低位次是",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。去年的最低位次是多少。是双上线.投档比是一比一吗？美术学费多少呢？开设哪几个美术专业",
        "answer": "你好同学，最低位次没有统计，可以参照官网有录取最低分数。投档比是1：1;学费是18800-19800；开设的美术类专业官网也可以找到。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "烟台南山学院",
        "title": "烟台南山学院-录取",
        "question": "山东考生政史地472录取希望大吗，建议选择哪些专业呢",
        "answer": "你好同学，2023年在山东录取最低分是471，可以参考一下。专业的话可以进学校招生就业信息网，查看一下感兴趣的专业，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "烟台南山学院",
        "title": "烟台南山学院-录取",
        "question": "四川理科482被录取机率大吗？",
        "answer": "你好同学，2023年在四川理科录取最低分是444，机率很大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "烟台南山学院",
        "title": "烟台南山学院-录取",
        "question": "河北考生物化生463录取几率大吗",
        "answer": "你好同学，2023年在河北物理类录取最低分是456，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "烟台南山学院",
        "title": "烟台南山学院-录取",
        "question": "安徽考生，理科474，排名163101，有色弱，不是美术类，看报考指导书上002专业组有化工但没要求不招色弱，如果填报会不会退档",
        "answer": "你好同学，2023年在安徽省理科类录取最低分是438，可做参考，色弱一般没有什么影响，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "烟台南山学院",
        "title": "烟台南山学院-投档比",
        "question": "请问贵校投档比",
        "answer": "你好同学，这个是你所在省份制定的，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "烟台南山学院",
        "title": "烟台南山学院-录取专业",
        "question": "四川文科471，可以冲不",
        "answer": "你好同学，我校去年在四川文科最低分是474，可以冲一下，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "烟台南山学院",
        "title": "烟台南山学院-艺术生历史类录取",
        "question": "高考分468 排名12706 有没有希望报考贵校",
        "answer": "你好同学，欢迎报考我们学校，可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台南山学院",
        "title": "烟台南山学院-江苏",
        "question": "江苏历史艺术生排名16537，综合分448，有机会吗，录多少人",
        "answer": "你好同学，欢迎报考！可以试一下。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台南山学院",
        "title": "烟台南山学院-报考",
        "question": "您好，江苏考生，物理类（物化地），470分，能否有机会录取，谢谢",
        "answer": "你好同学，去年江苏物理类最低分是458，欢迎报考我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台南山学院",
        "title": "烟台南山学院-录取",
        "question": "江苏考生482分 165769名 物化地报考该院校02专业组稳不稳",
        "answer": "你好同学，去年江苏物理类最低分是458，欢迎报考我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台南山学院",
        "title": "烟台南山学院-转专业",
        "question": "请问贵校转专业制度是什么样的呢？",
        "answer": "你好同学，阳光高考平台—烟台南山学院—录取规则上有详细的说明了，同学可以找到看一下，欢迎报考我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台南山学院",
        "title": "烟台南山学院-录取",
        "question": "陕西文科考生406位次44138有可能被贵校录取吗？贵校转专业有什么具体限制吗？",
        "answer": "你好同学，去年在陕西文史类最低分是436。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台南山学院",
        "title": "烟台南山学院-录取",
        "question": "河南文科音乐表演综合分422有希望吗",
        "answer": "你好同学，政策每年都会变化，去年的分数没有参考价值，欢迎报考我们学校"
    },
    {
        "schoolName": "烟台南山学院",
        "title": "烟台南山学院-山西理科415（二本线418）上本校的医学专业机率大吗",
        "question": "报康复治疗学和护理学被调剂的概率大嘛",
        "answer": "你好同学，这个投不了本科，"
    },
    {
        "schoolName": "烟台南山学院",
        "title": "烟台南山学院-山东美术考生",
        "question": "专业课211，文化课380，综合分453.75，排名297153名，有机会报考贵校的服装设计吗？",
        "answer": "你好同学，今年的综合分计算公式有所变化，去年的最低分参考价值不大，有我问题可以拨打招生电话，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "烟台南山学院",
        "title": "烟台南山学院-山东考生生政历",
        "question": "山东考生生政历490能报嘛",
        "answer": "你好同学，去年最低分是471，欢迎报考我们学校！"
    },
    {
        "schoolName": "烟台南山学院",
        "title": "烟台南山学院-江苏考生",
        "question": "物化地484分，能报贵校02专业08.11.12专业吗、服从调剂，录取可能大吗",
        "answer": "你好同学，我校2023年在江苏省最低分是458，欢迎报考我们学校！"
    },
    {
        "schoolName": "烟台南山学院",
        "title": "烟台南山学院-老师好，河南理科女生420，位次286000--287723",
        "question": "老师好，河南理科女生420，位次286000--287723有希望被贵校电子信息工程录取吗？",
        "answer": "你好同学，我校在河南理科分数线是438，分数偏低哈。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台南山学院",
        "title": "烟台南山学院-山东美术录取",
        "question": "位次16719可以报考吗稳不稳",
        "answer": "你好同学，可以进我们学校招生官网查看一下去年的最低录取分数，同时去山东省教育招生考试院查询位次做一下参考。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台南山学院",
        "title": "烟台南山学院-专业",
        "question": "有没有会计学，分数是多少",
        "answer": "你好同学，会计学2023年山东录取的最低分是482。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "烟台南山学院",
        "title": "烟台南山学院-录取",
        "question": "请问山西理科375被贵校化学工程与工艺或计算金融录取的几率大不大",
        "answer": "你好同学，我校2023年在山西理科录取的最低分是352分，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "烟台南山学院",
        "title": "烟台南山学院-转专业制度",
        "question": "请问贵校转专业是什么样的制度呢？",
        "answer": "你好同学，阳光高考平台—烟台南山学院—录取规则上有详细的说明了，同学可以找到看一下，欢迎报考我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台南山学院",
        "title": "烟台南山学院-江苏考生",
        "question": "理化生高考分数481，排名166886，1.有机会报考贵校吗？如果可以建议报考什么专业 2.本校的提档率是多少？ 3服从调剂，提档会被退档吗",
        "answer": "你好同学，欢迎报考我们学校，报考专业可以看一下自己喜欢的专业；提档比是1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台南山学院",
        "title": "烟台南山学院-甘肃省美术生",
        "question": "甘肃美术生综合分434排名4700录取几率大吗？",
        "answer": "你好同学，欢迎报考我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台南山学院",
        "title": "烟台南山学院-录取",
        "question": "请问在河南招生艺术生的投放计划是多少",
        "answer": "你好同学，官网已经挂出来了，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "烟台南山学院",
        "title": "烟台南山学院-录取",
        "question": "老师您好，我想问一下咱们学校的投档比是多少，天津全文考生483分去咱们学校的机会大吗，有每科目的分数要求吗",
        "answer": "你好同学，投档比是你们省份规定的，可以进我们招生官网查看去年分数线，没有每科目分数的要求。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台南山学院",
        "title": "烟台南山学院-招生",
        "question": "请问，天津女生物化生477 分，位次44987，飞行器动力工程物专业录取机会大吗？",
        "answer": "你好同学，2023年在天津飞行器动力工程最低分数是484，录取机会不大。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台南山学院",
        "title": "烟台南山学院-能不能报上贵校，江苏美术生投档分439",
        "question": "江苏文科美术生投档分439排名17792，希望报数媒或视觉传达，其他专业服从调剂，不知希望大不大",
        "answer": "你好同学，2024年在江苏省的招生计划只有视觉传达设计和工艺美术，你的分数有点偏低。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台南山学院",
        "title": "烟台南山学院-录取",
        "question": "河南文科今年444分，位次82684名，请问报考贵校汉语国际教育或英语专业有希望吗？",
        "answer": "你好同学，2023年在河南文科的最低分是473，你的分数有点偏低"
    },
    {
        "schoolName": "烟台南山学院",
        "title": "烟台南山学院-录取",
        "question": "本人在宁夏考，分数为396,位次为21623,请问可以报本校吗？",
        "answer": "你好同学，2023年在宁夏理科最低分数是356，文科是441，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台南山学院",
        "title": "烟台南山学院-山东物化地",
        "question": "山东物化地474能报考贵校吗",
        "answer": "你好同学，2023年在山东最低分数是471，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台南山学院",
        "title": "烟台南山学院-山东",
        "question": "老师您好山东物化生448有希望录取贵校吗",
        "answer": "同学你好，去年山东最低分是371，448偏低了哈"
    },
    {
        "schoolName": "烟台南山学院",
        "title": "烟台南山学院-老师您好，河北省美术考生",
        "question": "排名11442能报贵校吗",
        "answer": "同学你好，可登录烟台南山学院招生就业信息网，左侧的通知公告里，第二页烟台南山学院2023年普通类录取进程查看去年的录取分数线，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台南山学院",
        "title": "烟台南山学院-急需",
        "question": "山东，物生地465可以报考吗",
        "answer": "你好同学，去年山东最低分是371，有点偏低哈"
    },
    {
        "schoolName": "烟台南山学院",
        "title": "烟台南山学院-录取",
        "question": "你好，江苏物化463有机会吗",
        "answer": "你好同学，去年在江苏物理类最低分是458，机会挺大的，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "烟台南山学院",
        "title": "烟台南山学院-452，物化历",
        "question": "有机会报考吗？",
        "answer": "你好同学，去年我校在山东最低录取分数是471，录取概率不大，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台南山学院",
        "title": "烟台南山学院-山西舞蹈生",
        "question": "老师您好！我是山西舞蹈生，综合分为449，请问报考贵校有希望录取吗？",
        "answer": "同学你好，欢迎报考我们学校！"
    },
    {
        "schoolName": "烟台南山学院",
        "title": "烟台南山学院-录取",
        "question": "江苏物理462报考贵校有希望吗",
        "answer": "你好同学，去年在江苏省物理类最低分是458，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台南山学院",
        "title": "烟台南山学院-烟台今年对河南文科生扩招了吗",
        "question": "咱们住宿是几人寝呢",
        "answer": "你好同学，今年对河南文科的招生计划已经挂官网；宿舍是4-8人间，欢迎同学报考！"
    },
    {
        "schoolName": "烟台南山学院",
        "title": "烟台南山学院-江苏美术y",
        "question": "请问一下贵校，对江苏招生，美术类的专业有哪些？有没有往年的数据参考一下大概的位次？",
        "answer": "你好同学，招生计划已经在官网上挂出，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "烟台南山学院",
        "title": "烟台南山学院-浙江咨询",
        "question": "老师我是浙江2024考生选课是史地技总分494能考上贵校的本科吗",
        "answer": "你好同学，去年在浙江最低分数是503，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台南山学院",
        "title": "烟台南山学院-河南文科艺考生",
        "question": "文化260美术227有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好同学，这个分数本科偏低了。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台南山学院",
        "title": "烟台南山学院-河南美术生",
        "question": "文科文化326美术222报考贵校希望大吗",
        "answer": "你好同学，分数有点偏低。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台南山学院",
        "title": "烟台南山学院-老师您好，请问山东高考453分能被贵校录取吗",
        "question": "老师您好，请问山东高考453分能被贵校录取吗",
        "answer": "可登录烟台南山学院招生就业信息网，左侧的通知公告里，第二页烟台南山学院2023年普通类录取进程查看去年的录取分数线，去年最低的是371分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台南山学院",
        "title": "烟台南山学院-河南美术文科生，文化课277，专业课183是否有机会？",
        "question": "是否有机会录取到艺术设计专业？",
        "answer": "你好同学，分数有点偏低了。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台南山学院",
        "title": "烟台南山学院-录取和投档比Y",
        "question": "四川488理科有机会录取嘛，贵校的投档比又是多少？",
        "answer": "你好同学，去年在四川理科最低分数线是444，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "烟台南山学院",
        "title": "烟台南山学院-录取",
        "question": "我是四川考生文科479报考录取率大吗",
        "answer": "可登录烟台南山学院招生就业信息网，左侧的通知公告里，第二页烟台南山学院2023年普通类录取进程查看去年的录取分数线，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台南山学院",
        "title": "烟台南山学院-河南文科439能不能报考本校",
        "question": "大概87700名左右",
        "answer": "可登录烟台南山学院招生就业信息网，左侧的通知公告里，第二页烟台南山学院2023年普通类录取进程查看去年的录取分数线，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台南山学院",
        "title": "烟台南山学院-河南文科439能不能报考本校",
        "question": "大概87700名",
        "answer": "可登录烟台南山学院招生就业信息网，左侧的通知公告里，第二页烟台南山学院2023年普通类录取进程查看去年的录取分数线，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台南山学院",
        "title": "烟台南山学院-录取",
        "question": "山西理科323有希望报考贵校的机械设计制造及其自动化专业吗？",
        "answer": "结合去年的分数线看的话，这个分数比较低，可以报报试试"
    },
    {
        "schoolName": "济宁职业技术学院",
        "title": "济宁职业技术学院-3+2",
        "question": "山东考生，物化生428分，能上贵校3+2贯通哪些专业？谢谢！",
        "answer": "考生你好，我院今年的招生计划及2023年的最低分数请参考学院招生信息网：济宁职业技术学院2024年夏季招生山东省内计划-全国文明单位 山东省技能型特色名校 济宁职业技术学院招生信息网 (jnzyjsxy.cn)。"
    },
    {
        "schoolName": "济宁职业技术学院",
        "title": "济宁职业技术学院-陕西文科女382 53686可以上吗，可不可以建议一些专业",
        "question": "陕西文科女382 53686可以上吗，可不可以建议一些专业",
        "answer": "考生你好，我院在陕西省未投放计划。"
    },
    {
        "schoolName": "济宁职业技术学院",
        "title": "济宁职业技术学院-3+2",
        "question": "我是山东考生所学为，历史，地理，生物，总分为467，有机会被3+2录取吗？被3+2所录取的院校是否和专科所录取的院校一致？",
        "answer": "考生你好，这个分数有希望录取，具体的招生计划和“3+2”专本贯通衔接的本科院校请参考我院招生信息网：济宁职业技术学院2024年夏季招生山东省内计划-全国文明单位 山东省技能型特色名校 济宁职业技术学院招生信息网 (jnzyjsxy.cn)。"
    },
    {
        "schoolName": "济宁职业技术学院",
        "title": "济宁职业技术学院-色弱",
        "question": "老师 轻度色弱可以报考康复治疗专业吗",
        "answer": "考生你好，请电话咨询我院生物与化学工程系0537-2232873、2237787。"
    },
    {
        "schoolName": "济宁职业技术学院",
        "title": "济宁职业技术学院-录取",
        "question": "400有机会被动漫制作技术专业录取吗",
        "answer": "考生你好，可以参考我院2023年分数线：济宁职业技术学院2024年夏季招生山东省内计划-全国文明单位 山东省技能型特色名校 济宁职业技术学院招生信息网 (jnzyjsxy.cn)。"
    },
    {
        "schoolName": "济宁职业技术学院",
        "title": "济宁职业技术学院-报考",
        "question": "老师，我今年考试分数296.位次是249886能录取吗",
        "answer": "考生你好，建议电话咨询我院招生处0537-2225775、2245775。"
    },
    {
        "schoolName": "济宁职业技术学院",
        "title": "济宁职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，山东美术专业综合分394.75，走普招文化课352位次506854.那一种可以被贵校文化艺术类录取的几率大？",
        "answer": "考生你好，我院今年未设美术类专业招生计划，可以以普通类考生身份报考，具体的招生计划及2023年分数线请关注我院招生信息网：济宁职业技术学院2024年夏季招生山东省内计划-全国文明单位 山东省技能型特色名校 济宁职业技术学院招生信息网 (jnzyjsxy.cn)。"
    },
    {
        "schoolName": "济宁职业技术学院",
        "title": "济宁职业技术学院-山东理科生409有机会上三加二大数据与会计吗",
        "question": "山东理科生409有机会上三加二大数据与会计吗",
        "answer": "考生你好，我院大数据与会计“3+2”专本贯通是今年新增专业，可以冲一冲试试。"
    },
    {
        "schoolName": "济宁职业技术学院",
        "title": "济宁职业技术学院-录取",
        "question": "请问是1：1提档录取吗",
        "answer": "考生你好，是的。"
    },
    {
        "schoolName": "济宁职业技术学院",
        "title": "济宁职业技术学院-综合分",
        "question": "山东省艺体表导演综合分 441 有学上吗老师",
        "answer": "考生你好，我院今年未设艺术类专业招生计划，可以以普通类考生身份报考，具体的招生计划请关注我院招生信息网：济宁职业技术学院2024年夏季招生山东省内计划-全国文明单位 山东省技能型特色名校 济宁职业技术学院招生信息网 (jnzyjsxy.cn)。"
    },
    {
        "schoolName": "济宁职业技术学院",
        "title": "济宁职业技术学院-录取",
        "question": "江西考生，物化地，351分，能被录取吗？",
        "answer": "考生你好，我院今年在江西省只有眼视光技术专业招生，2023年最低319分，您可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "济宁职业技术学院",
        "title": "济宁职业技术学院-报考",
        "question": "广东 物生地 340排位38万 有机会录取吗",
        "answer": "考生你好，我院今年在广东省未设招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "济宁职业技术学院",
        "title": "济宁职业技术学院-想报贵校",
        "question": "您好， 我是山东春考考生 专业计算机网络技术类 总分 461 位次 4264 可以报贵校吗？",
        "answer": "考生你好，我院春季高考网络技术类专业2023年最低453分，位次4028，您可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "济宁职业技术学院",
        "title": "济宁职业技术学院-高考咨询",
        "question": "贵州考生277位次205637可以报考贵校的婴幼儿托育服务与管理专业吗？",
        "answer": "考生你好，我院今年贵州省只有动漫制作技术和大数据与会计专业招生，婴幼儿托育服务与管理专业未在贵州省设计划。具体请电话咨询我院招生办0537-2225775、2245775。"
    },
    {
        "schoolName": "济宁职业技术学院",
        "title": "济宁职业技术学院-安徽考生378分，位次262287",
        "question": "能上贵校眼视光技术专业吗",
        "answer": "考生你好，我院2023年安徽省眼视光技术理工类最低332分，您可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "济宁职业技术学院",
        "title": "济宁职业技术学院-老师好",
        "question": "本人春季高考学的计算机专业高考考了272分位次9290有希望上贵校吗",
        "answer": "考生你好，我院2023年春季高考网络技术类专业最低453分（位次4028），软件与应用技术类专业最低454分（位次3680），仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "济宁职业技术学院",
        "title": "济宁职业技术学院-河北省女387位次293104录取可能性大么",
        "question": "建议可以填报哪些专业？学前教育可以么",
        "answer": "考生你好，我院今年河北物理类只有机电一体化技术专业招生，2023年最低396分，您可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "济宁职业技术学院",
        "title": "济宁职业技术学院-全文科女生429分",
        "question": "学前教育是否可以录用",
        "answer": "考生你好，这个分数报考我院学前教育专业录取希望较大。首批公办高职院校、全国文明单位，济宁职业技术学院欢迎您！"
    },
    {
        "schoolName": "济宁职业技术学院",
        "title": "济宁职业技术学院-招生",
        "question": "眼视光专业大约多少分",
        "answer": "考生你好，我院2023年眼视光技术专业最低397分，位次411686，您可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "济宁职业技术学院",
        "title": "济宁职业技术学院-物理类高考320分录取希望大吗",
        "question": "320录取希望大吗",
        "answer": "考生你好，我院今年河北物理类只有机电一体化技术专业招生，2023年最低396分，您可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "济宁职业技术学院",
        "title": "济宁职业技术学院-黑龙江文科",
        "question": "黑龙江文科332位次41346有机会被本校录取吗",
        "answer": "考生你好，我院今年在黑龙江没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "济宁职业技术学院",
        "title": "济宁职业技术学院-济宁招生计划",
        "question": "请问今年在河南有招生计划吗 理科219可以吗",
        "answer": "考生你好，我院今年在河南省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "济宁职业技术学院",
        "title": "济宁职业技术学院-录取",
        "question": "山东400分有机会上该校的护理专业或者是学前教育专业吗",
        "answer": "考生你好，这个分数报考我院护理或学前教育专业有希望录取，具体请电话咨询我院招生办0537-2225775、2245775。"
    },
    {
        "schoolName": "济宁职业技术学院",
        "title": "济宁职业技术学院-春季高考",
        "question": "护理429位次5446可以被贵校录取么？",
        "answer": "考生你好，我院2023年春季高考护理专业最低445分，位次5777，您可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "济宁职业技术学院",
        "title": "济宁职业技术学院-济宁",
        "question": "山东美术双过线综合分423能报吗",
        "answer": "考生你好，我院今年未设美术类招生计划，如果想报考我院可以按文化分报考，具体的招生计划请关注我院招生信息网：济宁职业技术学院2024年夏季招生山东省内计划-全国文明单位 山东省技能型特色名校 济宁职业技术学院招生信息网 (jnzyjsxy.cn)。"
    },
    {
        "schoolName": "济宁职业技术学院",
        "title": "济宁职业技术学院-护理",
        "question": "政历生物229可以被录取么？",
        "answer": "考生你好，这个分数我院护理专业录取希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "济宁职业技术学院",
        "title": "济宁职业技术学院-春季高考",
        "question": "护理429可以被录取么？",
        "answer": "考生你好，我院2023年春季高考护理专业最低444分，位次5777，您可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "济宁职业技术学院",
        "title": "济宁职业技术学院-济宁职业技术学院的老师好",
        "question": "本人春季高考272分 位次9290有希望上贵校吗",
        "answer": "考生你好，春季高考不同专业类别分数线不同，具体请电话咨询我院招生处0537-2225775、2245775。"
    },
    {
        "schoolName": "济宁职业技术学院",
        "title": "济宁职业技术学院-综合分",
        "question": "体育生是按综合分报名吗",
        "answer": "考生你好，我院体育类没有招生计划，如果想报考我院可以按文化分报考，具体的招生计划请关注我院招生信息网：济宁职业技术学院2024年夏季招生山东省内计划-全国文明单位 山东省技能型特色名校 济宁职业技术学院招生信息网 (jnzyjsxy.cn)。"
    },
    {
        "schoolName": "济宁职业技术学院",
        "title": "济宁职业技术学院-春考财税",
        "question": "请问贵校春考财税专业最低录取分数是多少呢",
        "answer": "考生你好，2023年我院春考财税类最低231分，位次5733，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "济宁职业技术学院",
        "title": "济宁职业技术学院-春考财税",
        "question": "请问山东春考财税专业256分位次6000能否被贵校录取呢？",
        "answer": "考生你好，这个分数报考我院有希望，具体请电话咨询我院招生处0537-2225775、2245775。"
    },
    {
        "schoolName": "济宁职业技术学院",
        "title": "济宁职业技术学院-咨询",
        "question": "山东高考335分位次535938有希望被贵校录取吗？？",
        "answer": "考生你好，这个分数报考我院有希望，具体请电话咨询我院招生处0537-2225775、2245775。"
    },
    {
        "schoolName": "济宁职业技术学院",
        "title": "济宁职业技术学院-山东物生地363分可以被贵校录取吗？",
        "question": "山东物生地363可以被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，这个分数录取有希望，具体请电话咨询我院招生处0537-2225775、2245775。"
    },
    {
        "schoolName": "济宁职业技术学院",
        "title": "济宁职业技术学院-软件技术",
        "question": "请问软件技术是3+2吗 对应的3＋2的本科院校是什么 学费多少 录取分与排位 谢谢",
        "answer": "考生你好，我院软件技术专业有普通类和专本贯通类招生，具体的招生计划请关注我院招生信息网：济宁职业技术学院2024年夏季招生山东省内计划-全国文明单位 山东省技能型特色名校 济宁职业技术学院招生信息网 (jnzyjsxy.cn)。我院软件技术“3+2”专本贯通衔接济宁学院软件工程专业，学费5500元/年...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "济宁职业技术学院",
        "title": "济宁职业技术学院-招生",
        "question": "你好老师，山东文科，400左右有望报考学校什么专业",
        "answer": "考生你好，400分左右报考我院录取希望较大，选择专业时可根据自己的兴趣爱好、专业前景等因素综合考虑。具体的招生计划请关注我院招生信息网：济宁职业技术学院2024年夏季招生山东省内计划-全国文明单位 山东省技能型特色名校 济宁职业技术学院招生信息网 (jnzyjsxy.cn)。"
    },
    {
        "schoolName": "济宁职业技术学院",
        "title": "济宁职业技术学院-录取",
        "question": "请问你们今年有计划招收福建的学生吗 分数线在345分有望被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，我院2024年在福建省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "潍坊职业学院",
        "title": "潍坊职业学院-请问山东录取",
        "question": "请问今天有山东招生计划吗-山东选科史政生可以报考该校哪个专业/省位次多少可以录取、今年考生394分省位次426502、有希望报考贵校吗、有选科要求吗",
        "answer": "可以报考我校部分专业，招生各专业不限选考科目。"
    },
    {
        "schoolName": "潍坊职业学院",
        "title": "潍坊职业学院-3+2",
        "question": "我是山东考生所学为，历史，地理，生物，总分为467，有机会被3+2录取吗？被3+2所录取的院校是否和专科所录取的院校一致？",
        "answer": "我校2023年3+2贯通培养专业录取最低位次248126，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "潍坊职业学院",
        "title": "潍坊职业学院-想要报考我校",
        "question": "325分可以报考我校什么专业呢? 我校有什么优势专业呢？",
        "answer": "325分报考我校希望较小。"
    },
    {
        "schoolName": "潍坊职业学院",
        "title": "潍坊职业学院-招生",
        "question": "四川省女生文科460报考贵校的定向士官可以被录取吗",
        "answer": "我校未设置定向士官专业。"
    },
    {
        "schoolName": "潍坊职业学院",
        "title": "潍坊职业学院-录取",
        "question": "314分，物。生，地，山东学生能上贵校吗",
        "answer": "314分报考我校录取希望较小。"
    },
    {
        "schoolName": "潍坊职业学院",
        "title": "潍坊职业学院-河南",
        "question": "理工300分，469081名能机会报贵校什么专业？谢谢",
        "answer": "我校2023年河南理工类最低录取分数333分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "潍坊职业学院",
        "title": "潍坊职业学院-录取",
        "question": "老师您好，山东美术专业综合分394.75，走普招文化课352位次506854.那一种可以被贵校数媒录取的几率大吗？",
        "answer": "我校2023年美术类录取最低分491.55分，文化课352分普通专业希望较小。"
    },
    {
        "schoolName": "潍坊职业学院",
        "title": "潍坊职业学院-物地政315有希望吗",
        "question": "能报考哪个专业",
        "answer": "我院2023年夏考录取最低分322分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "潍坊职业学院",
        "title": "潍坊职业学院-32连读",
        "question": "32连读有限制物理化学的专业吗？纯理考435，32连读录取可能大吗",
        "answer": "我校2023年“3+2”对口贯通培养专业录取最低分467分。"
    },
    {
        "schoolName": "潍坊职业学院",
        "title": "潍坊职业学院-潍坊录取",
        "question": "贵州理科340 排名182266 录取希望大嘛",
        "answer": "我校2023年贵州理工类录取最低分289分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "潍坊职业学院",
        "title": "潍坊职业学院-录取",
        "question": "贵州文322，位次8w，有希望报名贵校嘛，有希望哪些专业",
        "answer": "我校2023年贵州文史类录取最低分379分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "潍坊职业学院",
        "title": "潍坊职业学院-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "我校2023年河南文史类录取最低分347分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "潍坊职业学院",
        "title": "潍坊职业学院-高考454",
        "question": "山东物化地高考454份报考贵校计算机网络技术有希望吗",
        "answer": "我校计算机网络技术专业2024年不招生。"
    },
    {
        "schoolName": "潍坊职业学院",
        "title": "潍坊职业学院-招生录取",
        "question": "山东考生371分 ， 生物历史地理组合 ， 能被学校录取吗",
        "answer": "我校2023年录取最低分专业为中外合作办学专业，录取最低分322."
    },
    {
        "schoolName": "潍坊职业学院",
        "title": "潍坊职业学院-四川",
        "question": "排名271987分数365可以被人物形象设计录取吗",
        "answer": "我校在四川未设置招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "潍坊职业学院",
        "title": "潍坊职业学院-录取",
        "question": "安徽物生地332位次28w+，能上贵校吗？能上什么专业？",
        "answer": "我校2023年安徽理工类录取最低分253分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "潍坊职业学院",
        "title": "潍坊职业学院-山东报考",
        "question": "山东物化生364可以报考过贵校那些专业？",
        "answer": "具体报考信息可以至我校招生信息网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "潍坊职业学院",
        "title": "潍坊职业学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "422分可以报考我校机电、计算机之外的大部分专业。"
    },
    {
        "schoolName": "潍坊职业学院",
        "title": "潍坊职业学院-录取",
        "question": "安徽物化生398位次247543有多大概率被贵校录取",
        "answer": "2023年我校安徽理工类录取最低分253分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "潍坊职业学院",
        "title": "潍坊职业学院-专本连读",
        "question": "河北邯郸考生历史组合431分，位次77351，可以被贵校那个专业录取",
        "answer": "我校2023年河北历史组合录取最低分380分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "潍坊职业学院",
        "title": "潍坊职业学院-理科403",
        "question": "理科403有机会吗？选课物化生.",
        "answer": "我校对选课没有限制，403分有机会报考我校部分专业。"
    },
    {
        "schoolName": "潍坊职业学院",
        "title": "潍坊职业学院-专本连读",
        "question": "本校有么有专本连读，在河北邯郸招生吗 所有专业都可以专本连读吗",
        "answer": "我校设有“3+2”对口贯通培养本科专业，仅限山东省内招生。"
    },
    {
        "schoolName": "潍坊职业学院",
        "title": "潍坊职业学院-录取",
        "question": "山东春考艺术设计类388可以上吗",
        "answer": "我校2023年春季高考艺术设计类录取最低位次1037，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "潍坊职业学院",
        "title": "潍坊职业学院-河北省女387位次293104录取可能性大么",
        "question": "可以报贵校什么专业",
        "answer": "我校2023年河北物理科目组合录取最低分412分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "潍坊职业学院",
        "title": "潍坊职业学院-录取",
        "question": "河南考生，高考333，有机会被贵校的应用电子技术录取吗",
        "answer": "应用电子技术2024年不在河南招生。"
    },
    {
        "schoolName": "潍坊职业学院",
        "title": "潍坊职业学院-录取",
        "question": "河南考生，高考333，有机会被贵校的电气录取吗",
        "answer": "我校电气自动化技术专业2024年未在河南设置招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "潍坊职业学院",
        "title": "潍坊职业学院-您好 体育生咨询",
        "question": "体育生，综合分491 今年可以报考咱们学校吗 可以报什么专业呢",
        "answer": "我校未设置体育类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "潍坊职业学院",
        "title": "潍坊职业学院-报考",
        "question": "山东全文409推荐报考什么专业？",
        "answer": "409分可以报考我校不分专业 ，我校招生不限选考科目。"
    },
    {
        "schoolName": "潍坊职业学院",
        "title": "潍坊职业学院-选科物化地分数409能被什么专业录取，如果转专业有什么条件。",
        "question": "谢谢老师",
        "answer": "我校不限选考科目，转专业需要入校后第一学期成绩达到本专业前15%，并符合学院纪律等方面的规定。"
    },
    {
        "schoolName": "潍坊职业学院",
        "title": "潍坊职业学院-专业",
        "question": "老师，山东426文科女孩报考贵校什么专业比较合适",
        "answer": "426分能报考我校大部分专业，具体可至学院招生信息网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "潍坊职业学院",
        "title": "潍坊职业学院-是否在广东招生",
        "question": "历史417是否能报考大数据技术专业",
        "answer": "我校未在广东设置招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "潍坊职业学院",
        "title": "潍坊职业学院-录取",
        "question": "化生地 女 440能报你们什么专业",
        "answer": "440分能报考我校除\"3+2\"专本贯通专业以外的绝大部分专业。"
    },
    {
        "schoolName": "潍坊职业学院",
        "title": "潍坊职业学院-c391",
        "question": "山东美术双过线综合分423能报吗",
        "answer": "我校2023年美术类专业录取最低分491.5分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "潍坊职业学院",
        "title": "潍坊职业学院-报考",
        "question": "313贵校多大希望录取",
        "answer": "我校2023年普通类专业录取最低分322分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "潍坊职业学院",
        "title": "潍坊职业学院-理科365",
        "question": "今年物理类365有机会被贵校录取吗",
        "answer": "我校2023年河北物理科目组合录取最低分412分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "潍坊职业学院",
        "title": "潍坊职业学院-山东 文科 食品质量与安全专业 可以录取吗？",
        "question": "山东 340分 文科 食品质量与安全专业 可以录取吗？",
        "answer": "我校2023年食品质量安全专业录取最低分408分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "潍坊职业学院",
        "title": "潍坊职业学院-录取",
        "question": "老师您好，山东360分能报贵校什么专业，高中物化生，女生",
        "answer": "我校化妆品技术（中外合作）专业可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "潍坊职业学院",
        "title": "潍坊职业学院-咨询",
        "question": "山东文科387，省43万位次可以报考贵校吗？",
        "answer": "根据2023年位次部分专业可以尝试。"
    },
    {
        "schoolName": "潍坊职业学院",
        "title": "潍坊职业学院-春考",
        "question": "财税位次3525可以报考你们学校大数据与会计吗？",
        "answer": "我校2023年春季高考财税类别录取最低位次是4321，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "潍坊职业学院",
        "title": "潍坊职业学院-能否录取",
        "question": "安徽物理组372能否被录取",
        "answer": "我校2023年安徽理工录取最低分253分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "潍坊职业学院",
        "title": "潍坊职业学院-录取",
        "question": "贵校在陕西有提前军士招生计划吗？有了最低多少分",
        "answer": "我校在陕西未设军士招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "潍坊职业学院",
        "title": "潍坊职业学院-历史类346能报考什么专业",
        "question": "346女生",
        "answer": "我校2024年历史组合招生仅有广告艺术设计一个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "潍坊职业学院",
        "title": "潍坊职业学院-河南文科考生",
        "question": "分数350位次182257有希望吗？",
        "answer": "我校2023年河南文科录取最低分347分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "潍坊职业学院",
        "title": "潍坊职业学院-录取",
        "question": "物理365可以录取吗",
        "answer": "我校2023年河北物理科目组合录取最低分412分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "潍坊职业学院",
        "title": "潍坊职业学院-定向士官",
        "question": "您好 我是陕西理科考生292分能在贵校报定向士官或者其他专业吗",
        "answer": "我校未在陕西招生。"
    },
    {
        "schoolName": "潍坊职业学院",
        "title": "潍坊职业学院-录取",
        "question": "请问你们今年有计划招收福建的学生吗 分数线在345分有望被贵校录取吗",
        "answer": "我校未在福建招生。"
    },
    {
        "schoolName": "潍坊职业学院",
        "title": "潍坊职业学院-报考",
        "question": "老师，河南考生文科297能报考本校吗？",
        "answer": "我校2023年河南文科录取最低分347分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "烟台职业学院",
        "title": "烟台职业学院-录取",
        "question": "请问你们今年有计划招收福建的学生吗 分数线在345分有望被贵校录取吗",
        "answer": "我校在福建未投放招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-山东",
        "question": "老师您好，山东化生地，222分，有希望被贵校民航安全技术管理确保录取吗？",
        "answer": "我校去年录取最低分300以上"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-咨询",
        "question": "老师，您好，四川理科高考310，允许调剂，可以确保录取吗？",
        "answer": "四川理科去年最低分162分，可以报考试一下"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-咨询",
        "question": "老师，您好！本人四川理科考生，高考分数310，省排名288993，想报考贵校工业机器人技术，有机会录取吗？",
        "answer": "四川理科去年最低分162分，可以报考试一下"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-咨询",
        "question": "你好 想问一下宿舍是不是上床下桌 几人间 谢谢",
        "answer": "有的是上床下桌有的是上下桌，六人间"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-浙江考生咨询",
        "question": "你好 我想问一下 浙江考试纯文365 位次号262235能否报考贵校专科的智能建造技术 录取概率大吗 谢谢",
        "answer": "浙江去年最低分329分，可以报考试一下"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-3+2",
        "question": "我是山东考生所学为，历史，地理，生物，总分为467，有机会被3+2录取吗？被3+2所录取的院校是否和专科所录取的院校一致？",
        "answer": "可以报考试一下"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-请问山东录取",
        "question": "请问今天有山东招生计划吗-山东选科史政生可以报考该校哪个专业/省位次多少可以录取、今年考生394分省位次426502、有希望报考贵校吗、有选科要求吗",
        "answer": "我校所有专业没有选科要求，394分可以报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-咨询",
        "question": "江苏理科328，能被贵校录取吗？",
        "answer": "去年江苏理科最低分是383分，过了江苏的投档线就可以报考试一下"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-录取",
        "question": "请问化生地303分可以被贵校录取吗",
        "answer": "我校去年最低分是中外合作专业308分，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-请问可以报考贵校吗",
        "question": "政史地高考分数301，请问可以报考吗？如果可以的话，应该选哪个专业概率更大一些",
        "answer": "我校去年最低分是中外合作专业308分，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-录取",
        "question": "山东理科373报考咱们的石油化工技术，希望大吗",
        "answer": "石油化工技术去年分数线是376分，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-宁夏",
        "question": "宁夏文史类名次21519总分303能上上贵校吗 服从调剂 学校是否有早读晚自习 需要跑早操吗 会被退档吗 是否扩招或缩招 谢谢",
        "answer": "宁夏文史去年最低分是161分，可以报考试一下。学校有晚自习，没有扩招或者缩招，与往年差不多"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-东营职业学院",
        "question": "四川理科364位次27341被贵校录取的可能性大吗？贵校的投档比是多少?贵校今年计划在四川招生多少？",
        "answer": "四川去年理科最低分162分，过了四川的投档线就可以报考我校试一下"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-山东夏考物理化学政治",
        "question": "老师 我的夏考成绩206 可以报考该校什么专业",
        "answer": "我校所有专业最低分均在300以上"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-录取",
        "question": "老师您好，山东文化课352位次506854.被贵校数媒和影视动画录取的几率大吗？",
        "answer": "数字媒体技术去年最低分为419分，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-录取",
        "question": "山东史地生组合357分49万＋位次可以选择装备制造类被贵校录取吗？",
        "answer": "去年装备制造相关专业最低分基本在400分以上，可以参考"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-河北365",
        "question": "报考机电类有希望吗",
        "answer": "河北理科去年最低分406分，一般过了河北投档线可以报考我校试一下"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-物地政315有希望吗",
        "question": "能报考哪个专业",
        "answer": "根据去年分数线，可以报考中外合作的专业"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-东职",
        "question": "新媒体专业",
        "answer": "数字媒体技术专业去年最低分为419分"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-山东史政生441分",
        "question": "报考贵校的3+2贯通哪个专业有希望",
        "answer": "专本贯通专业一般需要过本科线，450左右"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-安徽理科",
        "question": "272 有希望被贵校建筑工程，录取吗",
        "answer": "我校所有专业均在300分以上"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-山东理科生409有机会上三加二大数据与会计吗",
        "question": "山东理科生409有机会上三加二大数据与会计吗",
        "answer": "专本贯通专业分数需过本科线，450左右"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-32连读",
        "question": "32连读有限制物理化学的专业吗？纯理考435，32连读录取可能大吗",
        "answer": "专本贯通专业要过本科线，450以上"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-安徽理科328报考机械制造与自动化有没有希望？",
        "question": "安徽理科328报考机械制造与自动化有没有希望？",
        "answer": "安徽理科去年最低分299分，过了安徽省投档线可以报考试一下"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-录取",
        "question": "老师您好，山东美术专业综合分394.75，文化课352专业课175。走普招文化课352.那种被贵校录取的几率大？",
        "answer": "可以报考我校中外合作专业"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-宁夏",
        "question": "宁夏文史类名次21519总分303能上上贵校吗 服从调剂",
        "answer": "宁夏文史类去年最低分161分"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-录取",
        "question": "安徽物理类366位次270535，能上吗，什么专业呢",
        "answer": "安徽去年理科最低分为299分，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-山东考生全文367分，位次479217",
        "question": "老师您好，我这个位次和分数报大数据与会计/财务管理，计算机网络或者软件技术希望大不大",
        "answer": "这几个专业去年录取分都在400分以上"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-山东省史地生",
        "question": "273报考贵校有希望吗？",
        "answer": "我校所有专业都在300分以上"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-山东女生政史地373分",
        "question": "您好，老师。山东女生政史地373分，报考本校 民航安全技术管理 专业，机会大吗？",
        "answer": "可以报考试一下"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "可以报考除专本贯通以外的专业"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-录取",
        "question": "贵州文322，位次8w，有希望报名贵校嘛",
        "answer": "贵州去年历史类最低分288分"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-山东政史地女生",
        "question": "您好，369可以报考这所学校吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-重庆美术生",
        "question": "专业249.2，文化288高考贵校有希望吗？",
        "answer": "我校不在重庆招生"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-山东",
        "question": "355 史地生 录取大吗",
        "answer": "可报我校中外合作的专业"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-咨询",
        "question": "行政管理专业是否招生？招生分数区间是多少",
        "answer": "我校无此专业"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-春考财税",
        "question": "请问贵校财税专业最低录取分数线多少 位次多少呢",
        "answer": "我校去年财税类有三个专业招生，分别为大数据与会计295；大数据与财务管理227分；金融服务与管理203分"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-春考财税",
        "question": "请问山东春考财税专业256分位次6062能否被贵校录取呢",
        "answer": "我校去年财税类有三个专业招生，分别为大数据与会计295；大数据与财务管理227分；金融服务与管理203分"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-山东考生",
        "question": "物生地403能报考贵校吗",
        "answer": "可以。希望非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-想报贵校",
        "question": "山东春考考生专业计算机网络技术 461分 4264位次可以报贵校吗？",
        "answer": "希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-咨询",
        "question": "老师您好，四川省理科301，位次290858，报考贵校的专业并填服从调剂被录取的几率大吗？",
        "answer": "希望非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-咨询",
        "question": "老师您好:“高职院校专项计划”录取最低为多少位次或者分数，春考。",
        "answer": "这个一般报不满，大部分都能录取。"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-录取",
        "question": "安徽物生地332位次28w+，可以上贵校吗，有希望上什么专业？",
        "answer": "希望很大。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-招生咨询",
        "question": "2024年该学校是否招收人力资源专？如有招生招生人数是多少？总分386能录住吗？",
        "answer": "人力资源管理专业已经停招。"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-录取",
        "question": "请问内蒙考生315理科报贵校机电一体化概率大么？",
        "answer": "希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-你好",
        "question": "你好 山东美术生 综合分389文化课（史）314用哪个分数填报更容易被贵校录取 有什么专业 学前教育可以吗",
        "answer": "用文化课希望更大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-河南",
        "question": "理科357",
        "answer": "希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-东营职业学院的老师好",
        "question": "本人春季高考学的计算机高考考了272分位次9290有希望上贵校吗可服从调剂",
        "answer": "希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-录取咨询",
        "question": "山东考生，271分，可以报贵校哪些专业啊",
        "answer": "我校去年所有专业分数线均在300分以上"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-河北省女387位次293104录取有风险么",
        "question": "学前教育专业能报么",
        "answer": "河北去年物理类最低分为403分，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-河南文科321位次21万左右有希望报考石油化工技术专业吗",
        "question": "河南文科321位次21万左右有希望报考石油化工技术专业吗",
        "answer": "河南我们前几年均为招生，暂时无相关分数参考，山东省外考生过了本省投档线可以试一下"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-录取",
        "question": "你好老师，河北的考生328分文科报考有机会吗？",
        "answer": "河北去年文史类最低分为399，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-山东",
        "question": "你好老师我想问一下山东380理科报考录取的希望大不大",
        "answer": "河南省前几年我校未招生，因此暂无可参考分数线"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-河北考生",
        "question": "你好请问今年河北有招生计划吗？",
        "answer": "河北有招生计划，可以在东营职业学院招生信息网看省外招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-您好 体育生咨询",
        "question": "体育生，综合分491 今年可以报考咱们学校吗 可以报什么专业呢",
        "answer": "我校不招收体育生"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-山东考生生政史372分能被贵校生物工程类专业录取吗",
        "question": "位次468555,372分",
        "answer": "生物工程类具体是什么专业，我校生物与生态工程学院现代农业技术去年最低分353分，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-高考招生",
        "question": "老师你好，我是四川文科考生，成绩为276分，排位188667，想上贵校的大数据与会计专业是否有希望？谢谢！",
        "answer": "四川文科去年最低分为274分，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-河南考生",
        "question": "文科 248排名305676名，有希望吗？",
        "answer": "希望比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-急",
        "question": "本人春季高考272分 有希望上贵校吗",
        "answer": "您好。要看哪个类别。"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-录取",
        "question": "您好，山东文科335分 位次535938，有希望被贵校录取吗？？",
        "answer": "您好。报中外合作办学专业录取希望大。"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-录取",
        "question": "你好老师。我是湖南考生，成绩为324分。请问录取贵校的概率大吗？",
        "answer": "湖南去年物理类最低分是317分，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-录取问题",
        "question": "四川位次191479位有希望上本学校吗？",
        "answer": "去年四川录取文史最低分为274分，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-山东",
        "question": "你好，我是山东的美术生，综合成绩预估400分左右，文化课成绩330分左右，想要报考贵校，使用艺术类填报录取几率更大，还是普通类录取几率更大，第一志愿填报有希望吗？如果用文化课考贵校3+2专本连读，最低多少分才可以",
        "answer": "您好，我校去年美术类录取分数线接近480分（综合分）。普通类普通专业最低分353分，中外合作办学最低308分，专本贯通最低分467分（文化课分）。请参照往年分数填报，按照普通类录取几率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "东营职业学院",
        "title": "东营职业学院-录取",
        "question": "请问你们今年有计划招收福建的学生吗 分数线在345分有望被贵校录取吗",
        "answer": "您好，我校在福建省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城职业技术学院",
        "title": "聊城职业技术学院-3+2",
        "question": "我是山东考生所学为，历史，地理，生物，总分为467，有机会被3+2录取吗？被3+2所录取的院校是否和专科所录取的院校一致？",
        "answer": "建议同学多选几所公办专科学校中的专本贯通专业去填报，有机会被录取的。专本贯通专业录取的专科阶段都是报考的院校，后两年的衔接本科的院校建议同学查询志愿填报指南那本书，每个专业衔接的本科院校有可能都不同的。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城职业技术学院",
        "title": "聊城职业技术学院-录取",
        "question": "请问化生地323分可以被贵校的建筑消防技术录取吗",
        "answer": "这个分的话报我校建筑消防技术专业的话机会较小，填报志愿时可以尝试将此专业放到前面的志愿顺序上去冲冲试试。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城职业技术学院",
        "title": "聊城职业技术学院-咨询",
        "question": "老师河南理科314能上吗",
        "answer": "http://zsjyw.lcvtc.edu.cn/info/1011/1719.htm"
    },
    {
        "schoolName": "聊城职业技术学院",
        "title": "聊城职业技术学院-转专业",
        "question": "假如大一进去贵校想要转专业有什么政策？难度大吗？",
        "answer": "关于想了解转专业的相关政策问题，同学可咨询我校学籍科：0635-8370589."
    },
    {
        "schoolName": "聊城职业技术学院",
        "title": "聊城职业技术学院-专业",
        "question": "请问贵校除了烹饪工艺与营养，还有哪些专业对视力有要求？",
        "answer": "同学可以参考高考体检卡上的专业受限那部分内容，尽量避开不建议报考的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城职业技术学院",
        "title": "聊城职业技术学院-山东",
        "question": "山东441报贵校的口腔3+2有希望吗？",
        "answer": "同学你好，我校去年3+2录取最低分数大概在460-470分之间，今年我校新增4个3+2专业，441分可以尝试。历年分数仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城职业技术学院",
        "title": "聊城职业技术学院-提档",
        "question": "河南文313，位次228379，贵校有机会提档吗？",
        "answer": "http://zsjyw.lcvtc.edu.cn/info/1011/1719.htm"
    },
    {
        "schoolName": "聊城职业技术学院",
        "title": "聊城职业技术学院-提档",
        "question": "河南文313，学校有机会提档吗？",
        "answer": "http://zsjyw.lcvtc.edu.cn/info/1011/1719.htm"
    },
    {
        "schoolName": "聊城职业技术学院",
        "title": "聊城职业技术学院-录取",
        "question": "山东理科336分 位次53万有机会录取到贵校吗",
        "answer": "同学你好，我校去年录取最低分数线大概在340-350分左右，336分可以尝试报考我校招生人数比较多的专业！历年分数仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城职业技术学院",
        "title": "聊城职业技术学院-山东理科生409有机会上三加二大数据与会计吗",
        "question": "山东理科生409有机会上三加二大数据与会计吗",
        "answer": "建议同学填报志愿时多选一些专本贯通的专业去冲，别只报一两个专本贯通专业。409的话不敢说有多大把握能被专本贯通专业录取的，多报几所学校的专本贯通专业吧。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城职业技术学院",
        "title": "聊城职业技术学院-3+2录取",
        "question": "山东465分，位次26万，选科生物历史地理，能否报考贵校信息安全技术应用专业",
        "answer": "可以报考我校专本贯通信息安全技术应用专业的，有录取希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城职业技术学院",
        "title": "聊城职业技术学院-受限专业",
        "question": "老师，您好。我体检裸眼视力任何一眼低于5.0、裸眼视力任何一眼低于4.8，请问报贵校什么专业受限，其他专业进档不退档吗？",
        "answer": "建议同学参考高考体检卡上面的专业限制说明，如果体检卡上因视力不建议报考的专业就请同学填报志愿时尽量避开。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城职业技术学院",
        "title": "聊城职业技术学院-问题",
        "question": "请问是1：1提档录取吗 请问宿舍怎么样 请问浴室有隔间吗",
        "answer": "咱们是1:1投档的，宿舍是6人间，公共卫生间公共浴室。如需详细了解宿舍环境及设施，请咨询我校宿管科：0635-8334359."
    },
    {
        "schoolName": "聊城职业技术学院",
        "title": "聊城职业技术学院-录取",
        "question": "贵州文322，位次8w，有希望报名贵校嘛",
        "answer": "可以正常报考，贵州省考生过了你们本省控制线以上报考我校就有很大的希望。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城职业技术学院",
        "title": "聊城职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "可以正常报考我校，希望很大的。宿舍6人间；有早操有晚自习。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城职业技术学院",
        "title": "聊城职业技术学院-46录取",
        "question": "贵校投档比例是多少，贵州368位次是164842录取概率大吗，女生什么专业报什么专业稳",
        "answer": "贵州省考生过了你们本省最低控制线报考我校都有很大希望的，往年我校在贵州省录取计划很多时候都投不满的。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城职业技术学院",
        "title": "聊城职业技术学院-报考",
        "question": "广东 物生地 340排位38万 有机会录取吗",
        "answer": "同学您好，我校在广东没有招生计划的，广东考生无法报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城职业技术学院",
        "title": "聊城职业技术学院-报考专业",
        "question": "请问山东男，物化生，338分，能报考贵校的哪些专业？",
        "answer": "http://zsjyw.lcvtc.edu.cn/info/1011/1719.htm"
    },
    {
        "schoolName": "聊城职业技术学院",
        "title": "聊城职业技术学院-河北省女387位次293104录取有风险么",
        "question": "可以去填报哪些专业，录取几率大的",
        "answer": "同学你好，聊城职业技术学院2024年不对河北省招生。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城职业技术学院",
        "title": "聊城职业技术学院-山东考生",
        "question": "老师你好，学的政史地，考了308可以报考贵校吗，专业",
        "answer": "同学你好，我校去年夏考最低分在340左右。308分的话，可以尝试报考我校今年招生计划数超过100+的专业，例如测绘地理专业、安全技术管理专业等。聊城职业技术学院招生官网和聊城职业技术学院微信公众号上均以发布2024年招生计划表和历年分数线，详情请关注我们官网和公众号！"
    },
    {
        "schoolName": "聊城职业技术学院",
        "title": "聊城职业技术学院-录取",
        "question": "请问400分有希望被该校的护理或口腔专业录取吗",
        "answer": "同学你好，我校去年夏考护理专业最低分401分，口腔专业最低分403分。2024年护理计划数为94人，口腔50人，相较去年计划数有所减少。历年分数和招生计划数仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城职业技术学院",
        "title": "聊城职业技术学院-录取分数线",
        "question": "老师您好，我想咨询一下往年录取分数线。山东考生今年408（政治、历史、地理），能报贵校哪些专业",
        "answer": "http://zsjyw.lcvtc.edu.cn/info/1006/1735.htm"
    },
    {
        "schoolName": "聊城职业技术学院",
        "title": "聊城职业技术学院-文科",
        "question": "老师您好，河南文科245能上贵院校那些专业？",
        "answer": "http://zsjyw.lcvtc.edu.cn/info/1011/1719.htm"
    },
    {
        "schoolName": "聊城职业技术学院",
        "title": "聊城职业技术学院-专业",
        "question": "老师，山东426文科女孩，报考贵校护理和大数据与会计怎么样？能进行3+2嘛",
        "answer": "同学你好，我校去年护理专业最低分401分，大数据与会计最低分412分；去年3+2专本贯通专业的分数线大概在460-470之间。历年分数线仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城职业技术学院",
        "title": "聊城职业技术学院-护理",
        "question": "政历生物229可以被贵校录取么？",
        "answer": "同学你好，我校夏考去年录取最低分在340-350分。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城职业技术学院",
        "title": "聊城职业技术学院-春季高考",
        "question": "护理429可以被贵校录取么？",
        "answer": "同学你好，我校去年春季高考护理最低录取分是468，历年分数仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城职业技术学院",
        "title": "聊城职业技术学院-咨询",
        "question": "请问今年河南文科280可以上咱们学校吗",
        "answer": "同学你好，我校今年对河南文科招生人数为34人，可以参考数据谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城职业技术学院",
        "title": "聊城职业技术学院-山东志愿录取",
        "question": "今年334有机会被录取吗，具体哪个专业呀",
        "answer": "同学你好，我校去年夏考最低分在340-350左右。334分的话，可以尝试报考我校今年招生计划数超过100+的专业，例如测绘地理专业、安全技术管理专业等。聊城职业技术学院招生官网和聊城职业技术学院微信公众号上均以发布2024年招生计划表和历年分数线，详情请关注我们官网和公众号！"
    },
    {
        "schoolName": "聊城职业技术学院",
        "title": "聊城职业技术学院-山东咨询",
        "question": "山东文科387省43万位次，可以报考贵校吗？",
        "answer": "可以报考，387分的话，除我校医护类的专业外，机会都很大。医护类的专业只能冲着报试试。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城职业技术学院",
        "title": "聊城职业技术学院-341分女文科",
        "question": "可以报考贵校的无人机测绘技术专业么",
        "answer": "同学是河北考生吗？我校在河北省是没有招生计划的，河北考生无法报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "聊城职业技术学院",
        "title": "聊城职业技术学院-录取",
        "question": "请问你们今年有计划招收福建的学生吗 分数线在345分有望被贵校录取吗",
        "answer": "你好同学，聊城职业技术学院今年不对福建省招生。"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-河南理科女生361能报考吗",
        "question": "滨州职业学院",
        "answer": "录取几率问题无法作答，我院招生网有历年分数，可下载参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-定向培养军士",
        "question": "定向培养军士这个面试是学校安排还是当地武装部安排",
        "answer": "当地负责"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-河南文史咨询",
        "question": "老师您好，河南文史374男生，位次在153894左右，想问一下报考贵校的文科定向军士或者普通批专业有希望能录取吗?贵校往年文科定向军士和普通批的分数线是多少呢？",
        "answer": "我院招生网有历年分数，请下载参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-请问山东录取",
        "question": "请问今天有山东招生计划吗-山东选科史政生可以报考该校哪个专业/省位次多少可以录取、今年考生394分省位次426502、有希望报考贵校吗、有选科要求吗",
        "answer": "我院招生网有历年分数下载，请下载参考，我院专业没有选科要求。"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-色弱",
        "question": "老师 轻度色弱可以报考康复治疗专业吗",
        "answer": "可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-定向士官",
        "question": "山东 男 文科 435分 报考贵校定向士官被录取几率大吗",
        "answer": "我院招生网有历年分数，可下载参考，因今年我院在山东省招生计划减少较多，分数难以预估。"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-士官",
        "question": "山东，男，物化地，374分，464215位次，能报贵校的定向士官吗？",
        "answer": "我院招生网有历年分数，可下载参考，因我院在省内录取计划减少较多，分数难以预估。"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-咨询护理",
        "question": "贵校护理专业男生可不可以报，男士护理有什么录取条件",
        "answer": "可以报考，录取条件都是一致的"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-录取",
        "question": "您好，老师。山东考生理科 393分，位次427772.能被贵校电厂化学与环保技术专业录取吗？",
        "answer": "我院招生网有历年分数，可下载参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-定向培养军士",
        "question": "湖南考生文科425分，报考贵校军士培养录取希望大吗？（政审军检都通过情况下）",
        "answer": "我院招生网有历年分数，可下载参考，录取几率问题无法回答。"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-滨州职业学院",
        "question": "老师您好，河南文科369 位次159575报考本校录取概率大吗？如果服从调剂会被退档吗？能不能转专业，转专业的要求是什么呢？能够专升本吗？",
        "answer": "录取几率问题无法回答，我院招生网有历年分数，请下载参考。转专业的要求是只能高分转低分专业，可以专升本。"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-录取",
        "question": "福建物化生462报定向军士（有色弱），有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "我院首次在福建招生，无法预测。"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-感谢回复",
        "question": "老师您好！河南文科419，位次107000。请问我被贵校的航海技术，轮机工程技术专业录取的机会大吗？ 航海技术专业对视力有要求吗？",
        "answer": "我院招生网有历年分数，可下载参考。录取几率问题无法作答，如果是军士生计划，需要符合征兵体检标准，如果是普通专业，视力可矫正即可"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-录取",
        "question": "老师您好，山东文化课352位次506854.被贵校数媒专业录取的几率大吗？",
        "answer": "我院招生网有历年分数，请下载参考，录取几率问题无法作答"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-专本连读",
        "question": "本省夏季高考生政史地第457分可以报考贵校的专本连读吗",
        "answer": "我院有两个新增三二连读本科专业，无法预估。因今年三二本科计划增加较多，但考生增加，很难预估。"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-咨询",
        "question": "您好老师，山东女生夏考377分，想报考贵校中外合作护理专业，希望大吗？中外合作需要去国外上学吗，去国外还需要额外交多少费用？毕业证上跟普通批次护理毕业证一样吗？",
        "answer": "我院招生网有历年分数，可下载参考。中外合作是否出国，看个人意愿。毕业证和普通护理一样"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-定向士官",
        "question": "浙江省考生410能报吗？",
        "answer": "我院招生网有历年分数，可下载参考"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-定向士官",
        "question": "湖北物生地285分位次227733男生有机会被贵校定向士官录取吗",
        "answer": "我院首次在贵省招生，无法预估"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-黑龙江理科349分报贵校口腔医学专业有希望吗？",
        "question": "黑龙江理科349分报贵校口腔医学专业有希望吗？可以专升本吗？",
        "answer": "可以专升本。录取几率问题无法回答。"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-春考",
        "question": "数字媒体523位次1389，有希望被录取吗",
        "answer": "我院招生网有历年分数，可下载参考"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-想报贵校",
        "question": "您好，我是山东春考考生 专业 计算机网络技术 总分 461 位次 4264 可以报考贵校吗？",
        "answer": "我院招生网有历年分数，可下载参考"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-物地政315有希望吗",
        "question": "能报哪个专业",
        "answer": "我院招生网有历年分数，可下载参考。但你的分数稍低，录取几率较小"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-江苏理科443男有希望报考贵校的定向士官吗",
        "question": "江苏理科443男有希望报考贵校的定向士官吗",
        "answer": "我院招生网有历年分数，可下载参考。录取几率问题无法回答"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-定向士官",
        "question": "安徽理科338分284736名有希望吗",
        "answer": "我院首次在安徽招生，难以预测"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-定向士官专业",
        "question": "老师您好！我是山西考生，文科男345分，请问贵校的定向士官招生专业分文理吗？如果分文理，每个专业需要几个文科？我的分数报考贵校的定向士官有希望吗，哪个专业录取概率高一点？谢谢老师",
        "answer": "我院首次在山西招收士官生，录取几率难以预测。按照文理分招生计划，请看本省报考指南"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-定向士官",
        "question": "物理347，位次198280有希望录取贵校吗？",
        "answer": "我院招生网有历年分数，可下载参考"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-山东考生 物化地 404分",
        "question": "老师您好，想问一下山东考生 物化地404分可以报考学校的定向士官吗",
        "answer": "我院招生网有历年分数，可下载参考。今年我院在省内招生计划减少较多，难以预测录取"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-提前批",
        "question": "请问324可以走贵校的士官吗",
        "answer": "我院招生网有历年分数，请综合分析判断"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-定向培养士官",
        "question": "老师好，请问湖北历史类男考生，成绩378分，能报考贵校定向士官培养吗？",
        "answer": "我院首次在贵省招生，无法预测"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-定向军士录取",
        "question": "老师你好，我是江西的考生。物理方向386分，请问能报贵校的定向军士吗？谢谢",
        "answer": "我院首次在贵省招生，无法预测"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-山东定向士官",
        "question": "你好，请问山东考生，选课物理生物地理，356分，可以被滨州职业学院录取吗，可以选什么专业",
        "answer": "我院招生网有历年分数，请综合判断"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-填报志愿",
        "question": "2424届应届高考376分能否进入贵校的计算机方面的技术",
        "answer": "我院招生网有历年分数，请综合判断，另2024年只有计算机相近专业数字媒体技术在贵省招生。"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-定向军士",
        "question": "湖南考生男生物理类376，被定向军士录取可能性大吗",
        "answer": "我院招生网有历年分数，请下载后综合分析判断。"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-江西艺考生",
        "question": "播音主持综合分438有望报贵校吗",
        "answer": "我院无此专业"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-咨询",
        "question": "山东高考物化第454份报考贵校软件技术专业有希望吗",
        "answer": "我院无软件技术专业"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-定向士官",
        "question": "山东考生369可以报上士官吗？",
        "answer": "我院招生网有历年分数，请下载综合判断。因2024年计划减少，情况与往年不同"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-定向士官报考",
        "question": "吉林省文史类344分可以有希望报考士官专业吗",
        "answer": "我院招生网可下载历年分数，请下载查阅综合判断。"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-定向士官",
        "question": "山东考生426分，报考贵校录取概率大不大",
        "answer": "我院招生网有历年分数，可下载参考。另今年在山东省计划减少，较难预测"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-春考",
        "question": "请问春考护理495分报考纯护理专业有希望吗？投档比是多少",
        "answer": "春考报考指南还未收到，现在很难判断，投档1：1"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "我院招生网有历年录取分数下载，请综合分析判断。"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-定向军士",
        "question": "老师好我是广东考生我402分32万排位可以报考定向军士吗？",
        "answer": "我院首次在贵省招生，无法预测"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-定向士官",
        "question": "老师您好!我是江西理科350分，能报考贵校定向士官吗?录取希望大不大，谢谢！",
        "answer": "我院首次在贵省招生，无法预测"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-专本连读",
        "question": "河北邯郸考生历史组合431分，位次77351，可以被贵校那个专业录取",
        "answer": "我院在贵省无专本连读专业。我院招生网有历年分数，请下载查阅判断"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-专本连读",
        "question": "本校有么有专本连读，在河北邯郸招生吗 所有专业都可以专本连读吗",
        "answer": "我院只在本省投放专本连读专业计划，外省没有。到校后，毕业当年可参加专升本考试，所有专业都可参加"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-录取",
        "question": "河北理科367报贵校有希望被录取嘛？",
        "answer": "我院招生网有历年录取分数，请下载参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-定向士官",
        "question": "请问广东定向士官男生文科340有希望录取吗，选专业分文理科吗",
        "answer": "我院首次在贵省招生，无法进行预测。"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-贵校提档比是多少，河北考生430，可以报考贵校的定向士官吗",
        "question": "贵校提档比是多少，河北考生430，报考贵校的定向士官能录取吗",
        "answer": "按照贵省要求投档，第一次在河北招收定向军士，无法预测"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-山东考生",
        "question": "山东考生男，高考成绩357，报考贵校有希望吗？如果可以都有哪些专业",
        "answer": "我院招生网有历年分数，可做参考。按照往年录取分数，357分较难"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-请问贵校今年安徽有招生计划么",
        "question": "1",
        "answer": "有军士生计划"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-河北省女387位次293104录取有风险么",
        "question": "能报哪个专业",
        "answer": "我院招生网有历年录取分数，可下载做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-定向军士",
        "question": "广东理科447，有希望被该校定向军士录取吗？如何报考该校定向军士",
        "answer": "我院首次在贵省招生，无法做出预测。在提前批即可报考我院"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-陕西定向士官",
        "question": "老师文科考了316，定向士官能录取嘛",
        "answer": "我院招生网有历年录取分数，可下载参考"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-录取",
        "question": "山东男生，物化地组合，分数403，位次407880，请问报考本校护理专业录取可能性大吗？",
        "answer": "今年护理专业招收人数较少，可能分数变化较大，我院招生网有历年录取分，可做参考"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-甘肃历史类考试定向士官",
        "question": "354排名40000有几率",
        "answer": "我院招生网有历年招生录取分数，可下载做参考"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-定向士官",
        "question": "老师陕西文科考了316，定向士官能录取嘛",
        "answer": "我院招生网有历年录取分数，可下载作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-录取",
        "question": "您好，我是黑龙江物理组302分，位次106500的考生，报考贵校军士的专业被录取几率大吗？",
        "answer": "我院首次在贵省招军士生，无法做出预测。"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-定向士官",
        "question": "老师好，河北物化生430分，意向报考贵校定向军士，可以吗？",
        "answer": "我院首次在贵省招收军士生，无法预测"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-定向士官",
        "question": "你好，老师。江苏物化政考生334分，有机会录取贵校的定向士官吗？",
        "answer": "我院招生网有历年录取分数，可下载作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-定向士官",
        "question": "广东史地政300分有望被贵校录取吗",
        "answer": "我院首次在贵省招生，无法做出预测"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-录取",
        "question": "山东考生政史地439能报考本校什么专业有希望被录取吗",
        "answer": "我院招生网有历年录取分数，可下载作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-浙江考生",
        "question": "老师，浙江482分，报考定向士官海军轮机工程希望大吗",
        "answer": "我院招生网有历年录取分数，可下载作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-专业录取",
        "question": "你好 河南文科 369分 位次143816-144946 报考贵校大数据与会计专业有希望录取码",
        "answer": "我院招生网有历年录取分数，可下载作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-滨州职业定向军士",
        "question": "请问去年贵校在河南，定向军士录取分数线最低是多少？我是理科，今年高考276分，有希望吗？",
        "answer": "我院招生网有历年录取分数，可下载作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-定向士官",
        "question": "广东390左右，有机会进入贵校的定向士官吗",
        "answer": "我院首次在贵省招生，无法做出预测"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-录取",
        "question": "本地考生组合物化地夏考407分有望被贵校录取嘛",
        "answer": "我院招生网有历年录取分数，可下载作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-定向培养军士",
        "question": "老师您好，我是河北省2024应届考生 物化地组合 高考426分 想报咱们学校您看有希望吗?石油",
        "answer": "我院首次在贵省招收军士生，无法预测"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-定向军士",
        "question": "老师您好，福建省物理组考生高考343可以报考吗",
        "answer": "我院首次在贵省招生，无法预测"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-山东录取分数线",
        "question": "您好，今年贵校对于山东学生的录取分数线大约在多少分的范围呢？",
        "answer": "我院招生网有历年录取分数，可下载作为参考。因考生人数，以及其他因素，录取分数线无法预测"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-c818",
        "question": "山东美术双过线综合分423能报吗",
        "answer": "我院招生网有历年录取分数，可下载作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-录取",
        "question": "请问你们今年有计划招收贵州的学生吗 ？文科位次61867有机会报考贵校吗",
        "answer": "今年有计划。我院招生网有历年录取分数，可下载作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-录取",
        "question": "河南文科考生398位次127595可以报考贵校的法律事务专业吗",
        "answer": "我院无此专业"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-定向士官",
        "question": "广西考试理科365能报考你们学校的定向军士吗？",
        "answer": "我院首次在贵省招生，无法预测"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-录取",
        "question": "山东考生405 对口腔医学技术感兴趣 有希望录取吗",
        "answer": "我院招生网有历年录取分数，可下载作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-定向士官",
        "question": "山东文科男生415分有希望报考定向士官吗？",
        "answer": "有希望，但是我院在省内计划减少较多，有一定风险。"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-河北",
        "question": "河北物化生445有希望被贵校录取吗",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-定向士官",
        "question": "老师你好，请问江苏历史类352分，男生，报考贵校定向士官，录取的可能性是多少？谢谢。",
        "answer": "我院招生网有历年分数，可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-定向士官",
        "question": "请问河南理科391分，排名338138，有多大概率被贵校录取？",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-山东考生咨询",
        "question": "山东文科387省43万位次可以报考贵校吗？",
        "answer": "我院招生网有历年分数可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-录取",
        "question": "你好，老师，我想问一下山东省物化地组合高考389分能去该校的哪一个专业？",
        "answer": "我院招生网有历年分数，请做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-定向士官录取",
        "question": "陕西文科339能报考贵校的定向士官专业吗",
        "answer": "我院招生网有历年分数，请做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-定向军士",
        "question": "福建文科生男可报名吗",
        "answer": "可以，请看本省报考指南。"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-定向士官",
        "question": "河南理科334分可以报考吗？",
        "answer": "我院招生网有历年分数，请做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-定向士官",
        "question": "请问贵校的定向士官报考对身高有要求？",
        "answer": "请看义务兵征兵标准。"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-定向士官",
        "question": "你好，老师 河南省男生375分报考贵校定向士官希望大吗？",
        "answer": "我院招生网有历年分数，请做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-定向士官",
        "question": "湖南男生体育成绩258，文化成绩307。请问想报贵校的定向士官学校有机会被录取吗？",
        "answer": "我院招生网有历年分数，请做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-录取",
        "question": "请问你们今年有计划招收福建的学生吗 分数线在345分有望被贵校录取吗",
        "answer": "有军士生招生计划，首次在贵省招生。"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-陕西理科279定向士官有希望被贵校录取吗",
        "question": "陕西理科279定向士官有希望被贵校录取吗",
        "answer": "我院招生网有历年分数，请做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-定向士官",
        "question": "陕西高考 文科373 可以报考吗",
        "answer": "我院招生网有历年分数，请做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-定向士官",
        "question": "请问四川文科383分，排名134218有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "我校首次在贵省招生，无法预估。请根据本省士官的报考热情等方面，自主分析。"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-定向士官",
        "question": "贵校今年招生湖北省物理类的女定向士官吗，具体要求",
        "answer": "不招收女士官"
    },
    {
        "schoolName": "滨州职业学院",
        "title": "滨州职业学院-入取",
        "question": "本院最低分数线大约多少",
        "answer": "今年山东省内录取人数减少，分数难以预估。"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技职业学院",
        "title": "山东科技职业学院-山东美术",
        "question": "综合分500有3+2可以报吗",
        "answer": "美术类没有3+2，你可以按照艺术类专科报考"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技职业学院",
        "title": "山东科技职业学院-山东科技职业学院",
        "question": "河南文科346位次185941~187140可以报考吗",
        "answer": "所有专业可以报考，录取几率很大"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技职业学院",
        "title": "山东科技职业学院-452分，山东的，能报考贵学校吗？",
        "question": "物化历",
        "answer": "你好，你的分数可以冲一下我们学校的3+2专业，普通类专业录取没有问题"
    },
    {
        "schoolName": "山东科技职业学院",
        "title": "山东科技职业学院-想报考贵校",
        "question": "浙江考生 史地生 480 1.能报考哪些专业 2.不服从调剂会退档吗 服从之后会调剂到哪些专业 3.寝室环境如何 上床下桌吗 有空调吗",
        "answer": "不好意思这位同学2024年我校浙江没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "德州科技职业学院",
        "title": "德州科技职业学院-录取",
        "question": "河北历史组395可以报贵校的护理系吗",
        "answer": "您好，考生！详细可咨询0534-7448677，0534-7448688。学校将根据您的具体信息进行分析解答。"
    },
    {
        "schoolName": "德州科技职业学院",
        "title": "德州科技职业学院-河南理科208",
        "question": "河南理科208分可以报考贵校吗",
        "answer": "您好，考生！今年我校在河南没有投放计划。"
    },
    {
        "schoolName": "德州科技职业学院",
        "title": "德州科技职业学院-山东",
        "question": "文227可以报我们学校吗",
        "answer": "您好，考生！详细可咨询0534-7448677，0534-7448688。学校将根据您的具体信息进行分析解答。"
    },
    {
        "schoolName": "德州科技职业学院",
        "title": "德州科技职业学院-咨询",
        "question": "河北物理333可以被口腔医学技术 医学影像技术专业录取吗",
        "answer": "您好，考生！详细可咨询0534-7448677，0534-7448688。学校将根据您的具体信息进行分析解答。"
    },
    {
        "schoolName": "德州科技职业学院",
        "title": "德州科技职业学院-文科女341",
        "question": "报考贵校的口腔医学技术有希望录取吗？",
        "answer": "您好，考生！详细可咨询0534-7448677，学校将根据您的具体信息进行分析解答。"
    },
    {
        "schoolName": "德州科技职业学院",
        "title": "德州科技职业学院-物化地位次645772能进吗",
        "question": "选的物化地，分数242，位次645772不知道可不可以进",
        "answer": "您好，考生！详细可咨询0534-7448677，学校将根据您的具体信息进行分析解答。"
    },
    {
        "schoolName": "德州科技职业学院",
        "title": "德州科技职业学院-录取",
        "question": "您好，山东物化政336有望被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，考生！详细可咨询0534-7448677进行咨询，学校将根据您的具体信息进行分析解答。"
    },
    {
        "schoolName": "德州科技职业学院",
        "title": "德州科技职业学院-录取",
        "question": "请问你们今年有计划招收福建的学生吗 分数线在345分有望被贵校录取吗",
        "answer": "您好！考生，今年我校在福建没有投放计划。感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-美术",
        "question": "老师您好 ！河北美术生综合分564.75，位次486左右，对美术类的几个专业有概率被录取吗！",
        "answer": "有 美术的三个专业可以都报上 欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-河南考生录取与专业",
        "question": "请问河南文科考生总分610位次1227可以选择那些专业",
        "answer": "如果选考政治 文史类的专业都可以选择"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-广东，录取",
        "question": "老师好，我是广东考生，物理类 629分 7675名，想报考法学专业，请问录取概率大吗",
        "answer": "非常有把握，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-毕业证",
        "question": "威海分校还是校区？毕业证跟总部有什么不同？",
        "answer": "校区 威海分校的名称只出现在招生阶段"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-福建考生历史组1275名能否填报贵校",
        "question": "如果能，哪些专业较有把握，感谢老师解答",
        "answer": "能 新闻学 外国语言文学类把握较大 汉语言文学 法学类可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-录取",
        "question": "山东考生604分，位次19807，有望被贵校录取吗？",
        "answer": "建议多填报几个专业志愿 鼓励积极报考 有希望"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-安徽历史类考生省排1010",
        "question": "安徽历史类考生省排1010，报考贵校汉语言文学专业，有希望吗",
        "answer": "录取非常有把握，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-录取",
        "question": "新疆理工543，位次2426，电子信息类能不能录取？",
        "answer": "录取希望很大，建议往前放。"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-报考咨询（江苏考生）",
        "question": "请问江苏考生（历史类）609分（省位次2500+）填报贵校录取可能？",
        "answer": "鼓励报考 把专业组都报上 冲一冲吧"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-报考",
        "question": "广西物化生考生616分 4112名有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "录取到热门专业比较有把握，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-录取",
        "question": "甘肃理科生，排名6240，有机会进入贵校吗？",
        "answer": "建议报满所有专业组志愿，且服从调剂，冲一冲吧。"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-投档",
        "question": "如果我服从调剂，那么被提档后就一定不会退档吗？",
        "answer": "服从调剂，体检合格，提档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-录取",
        "question": "您好老师，安徽历史组617分，位次1890，报法学有希望吗？谢谢",
        "answer": "录取有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-请问色弱能报考02专业组吗？",
        "question": "请问色弱能报考02专业组吗？",
        "answer": "可以。"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-录取 报考",
        "question": "广西考生历史类成绩583，专项排名81，区排名2452有机会报考贵校吗 建议报考什么专业",
        "answer": "录取有希望，鼓励报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-请问贵校有退档风险吗",
        "question": "请问贵校有退档风险吗",
        "answer": "服从调剂，体检合格，进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-报考录取",
        "question": "河南文科考生606省排名1496报贵校有望录取吗？",
        "answer": "录取有望，专业选择范围比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-录取",
        "question": "安徽历政地630分，排名1036，报考法学专业有希望被录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-江苏物化生612，21589名，有希望吗？",
        "question": "江苏物化生612，21589名，有希望吗？",
        "answer": "希望较小，冲一冲吧。"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-志愿咨询",
        "question": "请问，吉林考生，物化生，排名14200，报考贵校哪些专业希望较大？谢谢！",
        "answer": "吉林今年实施新高考，冲一冲吧"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-录取",
        "question": "请问是否服从调剂就不会退档？是否有单科成绩的要求？是否有身体的要求？转专业的政策是什么样？",
        "answer": "服从调剂的考生，体检合格，进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-报考",
        "question": "福建省考生641分省排名4083想报贵校500专业组，有多大概率被调剂到海洋科学和海洋资源开发技术专业",
        "answer": "录取非常有把握，专业选择空间大，录取到您填报的专业概率大，被调剂可能小。"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-录取问题",
        "question": "河南文科602分被贵校录取的可能性大么",
        "answer": "录取比较有把握，建议拉开专业档次，鼓励报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-报考",
        "question": "安徽历史组高考614分全省2085名报考贵校几率大吗？谢谢老师",
        "answer": "有希望被录取，建议报满所有专业组和所有志愿，且服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-转专业",
        "question": "请问贵校哪些专业不能转专业",
        "answer": "普通类、国家专项都可以在普通类转"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-录取",
        "question": "浙江657省排9327有机会被录取吗",
        "answer": "比较有把握，且专业选择上有一定空间，建议多填报几个专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-录取",
        "question": "河南文科608，位次1351，报贵校考法学专业能录取吗？",
        "answer": "录取到法学等专业比较有把握，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-理科类",
        "question": "安徽物化生位次18683名，有希望报考贵校吗",
        "answer": "建议报满所有专业组和所有志愿，且服从调剂，冲一冲吧"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-国家专项",
        "question": "广西今年国家专项有多少名额",
        "answer": "国家专项历史类、物理类各7个名额"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-保研率",
        "question": "山大威海的保研率是多少？另，毕业证与本部有什么区别吗？",
        "answer": "平均保研率15% 实验班保研率30%"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-咨询入读",
        "question": "老师好，我家孩子江西文科美术生，文化分493，专业统考分253.33，综合563.16，专业位次377，有机会入读贵校吗？？",
        "answer": "有希望，放在前面，美术学、视觉传达设计、环境设计都报上。"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-008国家专项转专业政策是怎样的",
        "question": "谢谢",
        "answer": "入校之后国家专项与转专业 转出无门槛 转入有选择 参加笔试、面试"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-湖南考生",
        "question": "老师您好! 我湖南舞蹈生，舞蹈成绩232，文化成绩367，综合分272.5，有希望上贵校吗？",
        "answer": "有风险 冲一冲吧"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-录取",
        "question": "河北考生物化政617分，位次8409，报考贵校智能制造工程有无把握？",
        "answer": "较有把握，录取到心仪专业可能性大，建议把山东大学（威海）放在前面，多填几个专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-老师甘肃物理考生3452名能通过国家专项上山东大学的机器人专",
        "question": "谢谢",
        "answer": "有希望，多报几个专业志愿，确保学校录取。专业不满意，入校可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-舞蹈录取",
        "question": "老师您好，我很向往山东大学威海分校，我是湖南省的舞蹈生，舞蹈成绩256，文化成绩318，综合分274.6，你问有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望，冲一冲吧。"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-录取咨询",
        "question": "山东考生，621分11204名，数学类专业和电子信息工程有无希望；本科毕业证书上的代码是和山大本部一样吗",
        "answer": "有希望，录取热门专业比较有把握，多填几个专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-甘肃物化政576，排名9200，可以上贵校嘛",
        "question": "录取",
        "answer": "填上所有专业组志愿，服从调剂，冲一冲吧。"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-专业录取",
        "question": "贵校对甘肃舞蹈的招生是以综合分为主还是还是会参考专业课成绩",
        "answer": "排序成绩=文化课成绩（不含政策性照顾加分）×50%+专业考试成绩÷300×750×50%，最终结果保留两位小数。"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-志愿",
        "question": "老师我音乐综合分460今年可以报你们的艺术院校吗",
        "answer": "可以。"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-高考录取",
        "question": "甘肃综合分503，综合排名48左右有机会被本校录取吗",
        "answer": "甘肃文史700位次以内可以冲一冲，有一定希望被录取，建议报满所有专业组志愿，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-志愿",
        "question": "老师您好，舞蹈214，文化433，综合分484分，请问有机会能被贵校舞蹈编导专业录取吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-录取咨询",
        "question": "老师您好，本人新疆文科考生，成绩538，位次532，录取几率大吗",
        "answer": "23年最低录取分545分 超一本线87分"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-录取",
        "question": "福建历史组1488，能希望录取吗",
        "answer": "把握很大，且专业选择上有较大空间。"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-录取",
        "question": "老师您好贵州历史方向省574名627分，报考贵校的哪些专业有把握呢，法学希望大吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。热门专业录取可能性大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-高考录取",
        "question": "甘肃舞蹈专业课244分 文化课411 全省综合排名23名 能录取上嘛？",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-录取咨询",
        "question": "湖北5700名，报贵校的，电子信息，计算机，自动化，有多大概率被录取？",
        "answer": "把握很大，放心报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-广西24物理考生高考分566，可以报考贵校吗",
        "question": "广西24物理考生高考分566，可以报考贵校吗",
        "answer": "国家专项录取有希望，鼓励报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-录取咨询",
        "question": "您好，山东考生位次14155报考贵校的通信工程专业机会大吗",
        "answer": "有希望录取，鼓励报考，建议多填几个专业志愿。入校可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-录取问题咨询",
        "question": "你好，老师。青海文科类考生，文科成绩516，普通段排名566-579，国家专项排名140-147，录取几率有多大？",
        "answer": "录取有希望，建议冲一冲，试一试。建议考生报满所有专业志愿，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-器乐表演-笙",
        "question": "音乐表演-民族器乐-笙，专业成绩261.369，文化成绩354，综合分503.74，这个成绩能去本校本科吗？",
        "answer": "风险较大，平行志愿冲一冲吧。"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-录取咨询",
        "question": "老师您好，我是安徽文史类考生，位次1081，如果报考您校的话，可以被录取吗？",
        "answer": "可以报考，有希望被录取，建议报满所有专业组和所有志愿，且服从调剂。入校之后可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-录取+投档比",
        "question": "山东考生政史地439能报考本校什么专业有希望被录取吗",
        "answer": "609分以上的考生录取有希望，鼓励报考，建议多填报几个专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-江苏考生文科612排名2156-2280，能上01专业组吗",
        "question": "有希望上法学或汉语言文学吗，被调剂后能转专业吗。",
        "answer": "填上所有专业组 冲一冲吧"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-录取查询",
        "question": "请问我家女儿，江西理科601分，有望上贵校吗",
        "answer": "江西2023年普通类物理类最低录取分617分 最低录取位次5447"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-录取查询",
        "question": "陕西理科女，分数589，位次11391，想报贵校智能制造专业，是否能录取",
        "answer": "录取山东大学（威海）希望较大，建议专业服从调剂，鼓励报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-录取",
        "question": "老师好，上海考生，分数568，排位4499录取的希望大吗",
        "answer": "很有把握，希望非常大，专业选择空间很大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-录取",
        "question": "老师您好，湖南考生，选科历政生，总分606排名1455，想报考贵校的法学或者汉语言，请问能够录取吗？",
        "answer": "希望很大，录取到法学或者汉语言比较有把握，鼓励报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-录取情况",
        "question": "老师您好，河南637，排名6414-6669。有意报考数学与应用数学专业，电子信息，有希望录取吗？",
        "answer": "非常有希望，录取到热门专业比较有把握，鼓励报考。"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-专业录取及专业分流",
        "question": "河南理科考生全省位次9133-9498，请问可以被贵校法学类专业录取吗？法学类包括哪些专业？专业分流的依据是什么？",
        "answer": "录取有把握，专业选择范围比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-录取",
        "question": "老师您好，宁夏理科省排名6616有希望录取本校吗",
        "answer": "放在第一个学校志愿冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-录取",
        "question": "请问陕西理科581，13393名，通过高校专项计划或国家专项计划有可能进入贵校吗",
        "answer": "山东大学威海校区没有高校专项计划"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-老师你好，我想了解经济学类和法学类招生以及名次",
        "question": "我很喜欢山东大学，也很喜欢经济学类和法学类而且我了解到今年威海分校皆有招生，就想深入了解一下，谢谢老师",
        "answer": "云南理工科2024年法学类计划2人"
    },
    {
        "schoolName": "山东大学威海分校",
        "title": "山东大学威海分校-专业录取",
        "question": "老师好，四川理科考生636分，位次8318~8632，其中数学140。意向专业有：计算机类，电子信息类，智能制造工程，自动化类，能以以上专业之一录取的概率大吗，如果被调剂，一般会是什么专业呢？",
        "answer": "录取希望比较大，建议拉开专业档次。如果被调剂，可能会调剂到其他在四川理科招生的专业中。"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-报考",
        "question": "贵校的省级特色化示范性软件学院是独立学院吗，还是说和信息工程学院是一个学院？或者是隶属于信息工程学院？省级特色化示范性软件学院的计算机、软件工程的专业学习和信息工程学院中的计算机、软件工程的学习是一致的吗，如果不一致，培养方案有何不同呢？谢谢！！",
        "answer": "你好同学，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-志愿",
        "question": "走贵校预科班该如何填报志愿",
        "answer": "你好同学，欢迎报考 华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-志愿问题",
        "question": "老师，华水的江淮校区6095代码下几乎全部是单列专业，相互之间调剂吗",
        "answer": "你好同学，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-投档比",
        "question": "请问贵校在重庆招生的投档比是多少？重庆为平行志愿 没有服从调剂 会被退档吗？谢谢",
        "answer": "你好同学，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-志愿",
        "question": "河南理科522,过了一本线了，在填志愿时相报贵校的二本专业，应该在什么时候填报。如果说在第一批次填报了其他学校的志愿，对我这个有影响吗？过一本线是不是可以填报24个志愿？",
        "answer": "你好同学，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-专业排序",
        "question": "贵校是实行的“专业清”录取规则，那如何更好的给所选专业排序呢？能给点建议吗？（我的分数是可以进贵校的）",
        "answer": "你好同学，欢迎报考华北水利水电大学"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-中外合作办学",
        "question": "①贵校实行4+0的专业有哪些 ②预科班将来可选择哪些专业",
        "answer": "你好同学，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-住宿",
        "question": "中英合作办学地质工程专业住宿费相较于普通办学也要贵吗？每年住宿费多少钱",
        "answer": "你好同学，欢迎报考华北水利水电大学"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-录取",
        "question": "老师，你好！河南理科487能被贵校江淮校区录取么",
        "answer": "你好同学，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-能源与动力工程中外合作办学",
        "question": "请问能源与动力工程是国内读4年么？是不是不需要出国就可以拿到毕业证",
        "answer": "你好同学，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-专业",
        "question": "贵省的法学与财会类属于省级示范专业吗，在哪个校区",
        "answer": "你好同学，欢迎报考华北水利水电大学"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-河南文科考生448 位次79231",
        "question": "可以报考吗",
        "answer": "你好同学，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-咨询",
        "question": "您好，老师。我是贵州省的高考生，561分，省排20343，能不能进入贵校的王牌专业。",
        "answer": "你好同学，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-中外合办",
        "question": "中外合办的能源与动力专业在哪个校区",
        "answer": "你好同学，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-专业",
        "question": "河南理科514能被贵校录取吗？如果可以那些专业能录取",
        "answer": "你好同学，欢迎报考华北水利水电大学"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-报考",
        "question": "河南 文科 480 52598报考贵校希望大吗",
        "answer": "你好同学，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-录取",
        "question": "请问贵校的专业之间存在分级吗，有没有专业限制男女比例，对重庆考生的投档比是一比一 吗，进入贵校后能不能转专业",
        "answer": "你好同学，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-中外合作",
        "question": "中英合作地质工程专业必须出国吗？有没有4+0模式",
        "answer": "你好同学，欢迎报考华北水利水电大学"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-调剂",
        "question": "请问服从调剂会被退档吗？退档的规则如何",
        "answer": "你好同学，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-录取软件工程",
        "question": "湖北物化生考生，543分占位54055，进入贵校的软件工程专业的几率有多大？能冲一下吗？",
        "answer": "你好同学，欢迎报考华北水利水电大学"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-报考咨询",
        "question": "河南理科考生位次45000有希望冲击水利水电工程专业吗？",
        "answer": "你好同学，欢迎报考华北水利水电大学"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-录取",
        "question": "我是广西历政地考生，分数是517位次，是12248，服从调剂，请问可以被贵校录取吗？",
        "answer": "你好同学，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-美术生",
        "question": "美术246 理科418 河南考生 该校怎么样呀",
        "answer": "你好同学，欢迎 报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-河南考生考分542",
        "question": "你好 河南理科542分 报考贵校机械类 如果同意调剂会被退档吗",
        "answer": "你好同学，欢迎报考华北水利水电大学"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-法学专业在哪个校区",
        "question": "法学专业新生在江淮校区，之后有可能回到郑州校区吗？",
        "answer": "你好同学，欢迎报考华北水利水电大学。"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-高考咨询",
        "question": "河南理科女生553，位次69700左右，可以报考贵校吗？如果报考能自己选择专业吗",
        "answer": "你好同学，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-关于录取",
        "question": "老师 文科428有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好同学，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-身体里面有金属影响报软件和人工智能吗",
        "question": "河南考生，509位次十三万多，腰部含有金属，不知道能不能报软件或是人工智能",
        "answer": "你好同学，金属不影响报考软件或人工智能专业。"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-录取",
        "question": "河北男生物化地536 位次72000，能否被贵校能源与动力工程专业录取？",
        "answer": "你好同学，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-问题",
        "question": "贵校转专业政策",
        "answer": "你好同学，欢迎报考华北水利水电大学"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-地方专项",
        "question": "老师你好，我是河南文科450可以报考。贵校的劳动与社会保障专业吗",
        "answer": "你好同学，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-贵校今年二批预估分数是多少",
        "question": "贵校今年二批预估分数是多少",
        "answer": "你好同学，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-录取",
        "question": "福建物化生510排名六万六千多可以报考贵校吗？",
        "answer": "你好同学 欢迎报考华北水利水电大学"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-河南考生",
        "question": "河南文科考生，480分，位次52598，咱们学校哪些专业可以上？",
        "answer": "你好同学欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-报考",
        "question": "请问贵校投档比是多少啊？谢谢",
        "answer": "你好同学，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-录取",
        "question": "学校今年单列专业可降多少分录取？地方专项计划适用吗",
        "answer": "你好同学，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-录取",
        "question": "你好老师；我是河南理工男 474分 位次191769可以报考贵校吗？",
        "answer": "你好同学，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-华北水利水电大学的二批专业是什么情况",
        "question": "是联合办学还是分校区呢，毕业证是怎么样的，是四年都在江淮校区学习吗？ 河南理科506报考二批专业有希望吗",
        "answer": "你好同学，欢迎报考华北水利水电大学"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-法学专业在哪个校区",
        "question": "法学专业在郑州还是信阳",
        "answer": "你好同学，欢迎报考华北水利水电大学"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-录取",
        "question": "北京考生 497分，排名33000 ，报考贵校电气工程及其自动化 ， 有机会吗？",
        "answer": "你好同学，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-理科527分省排名105160有望被贵校录取吗",
        "question": "理科527分，十分喜欢贵校，如果报考贵校且同意调剂，有望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好同学，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-保研率、国际交流、辅修双学位政策咨询",
        "question": "老师，请问贵校的保研率是多少？有没有国家交流项目？有辅修双学位的政策吗？",
        "answer": "你好，同学"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-中外合作办校",
        "question": "请问贵校的 中外合作办校有没有4+0模式？4+0模式三年的学费都是18000吗？中外合作院校除去18000元的学费外在上学期间还需另交其他费用吗？例如外教的另外收费？",
        "answer": "你好同学，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-录取",
        "question": "老师，请问四川理工科，高考564分，排位55901位，能上贵校水利水电工程专业（龙子湖校去）吗？",
        "answer": "同学你好，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-你好！请问在“广西”的提档比例是多少？",
        "question": "请问在“广西”的提档比例是多少？",
        "answer": "你好同学，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-24年招聘专科吗？",
        "question": "河南理科355能上贵校的专科吗？24年贵校专科有招生计划吗？",
        "answer": "你好同学，我校没有专科招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-男 河南 理工类 专业专业专业",
        "question": "576 电气专业 希望大吗",
        "answer": "你好同学，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-分数够吗？",
        "question": "河南理科484可以报中外03和04专业吗？",
        "answer": "你好同学，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-咨询",
        "question": "请问贵校计算机科学与技术专业实力如何，专业评分是A，B，C？",
        "answer": "你好同学，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-录取问题",
        "question": "本科一批是专业清，地方专项是不是专业清?",
        "answer": "同学你好，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-转专业",
        "question": "转专业是在大几？是看绩点还是要笔试面试？",
        "answer": "同学你好，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-毕业证与学位证",
        "question": "你好，贵校单列专业会计毕业证和学位证与本校区的一样吗？河南文科525上贵校的单列专业会计学能录取吗？",
        "answer": "你好，同学"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-转专业",
        "question": "被国家专项录取后可以转专业吗？谢谢",
        "answer": "同学你好，欢迎报考华北水利水电大学"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-转专业",
        "question": "被国家专项录取后可以转专业吗？谢谢",
        "answer": "同学你好，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-录取",
        "question": "河南考生507分，排名136483，报考贵校服从调剂有被退档的风险吗？",
        "answer": "同学你好，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-理科录取",
        "question": "河南理科考生分数545省排名79699报考贵校可以被录取吗？",
        "answer": "同学你好，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-中外合作办学专业教学语言",
        "question": "贵校的中外合作办学专业教学语言是 和哪个国家合作用哪个国家的语言和中文授课，还是其他语言方式授课",
        "answer": "同学你好，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-你好 华水",
        "question": "江苏理科 物化组 508分 有希望报考贵校01专业组吗？如果调剂到不喜欢的专业好转吗？",
        "answer": "同学你好，欢迎报考华北水利水电大学"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-录取",
        "question": "是顺序志愿还是平行志愿",
        "answer": "同学你好，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-报考",
        "question": "理科474 报考贵校可以吗",
        "answer": "同学你好，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-咨询",
        "question": "河南理科考生５２１分，报二本的计算机科学与技术或软件工程，有希望吗",
        "answer": "同学你好，欢迎报考华北水利水电 大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-请教",
        "question": "中外合作项目能源动力工程毕业后学信网上回标注中外合作吗。谢谢。",
        "answer": "同学你好，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-录取",
        "question": "河南文科482分有希望被贵校录取吗？服从调剂 贵校投档比是多少？",
        "answer": "同学你好，欢迎报考华北水利水电大学"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-提前批",
        "question": "理科538分走国家专项和地方专项两个，能被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，欢迎报考华北水利水电大学"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-咨询",
        "question": "请问华北水利水电大学二三年面向山东省招收美术生的最低录取分数线是多少？",
        "answer": "同学你好，欢迎报考华北水利水电大学"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-华北水利水电大学",
        "question": "河南理科518分有机会吗",
        "answer": "同学你好，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-学程问题",
        "question": "中外合作办学机械设计制造及自动化必须出国留学吗？教学是用什么语言？",
        "answer": "同学你好，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-报考疑问",
        "question": "理科538分能上贵校吗",
        "answer": "同学你好，欢迎报考华北水利水电大学"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-少数民族预科班",
        "question": "河南理科男，463分，去上该高校的少数民族预科班，有希望吗？",
        "answer": "同学你好，欢迎报考华北水利水电大学"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-报考",
        "question": "贵校投档比多少",
        "answer": "同学你好，欢迎报考华北水利水电大学"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-投档比",
        "question": "贵校对广西的投档比是多少？",
        "answer": "同学你好，欢迎报考华北水利水电大学"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-美术生",
        "question": "山东统考综合成绩495位次10094报考华北水利水电大学被录取的概率大吗",
        "answer": "同学你好，欢迎报考华北水利水电大学"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-录取",
        "question": "本校24招生是按照专业清还是分数清？",
        "answer": "同学你好，欢迎报考华北水利水电大学"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-录取问题",
        "question": "贵校的录取工作中是否存在专业级差",
        "answer": "同学你好，欢迎报考华北水利水电大学"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-录取问题",
        "question": "贵校的录取工作中是否存在专业级差",
        "answer": "同学你好，欢迎报考华北水利水电大学"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-录取",
        "question": "本省理科544，位次80952，能冲一下本校吗？",
        "answer": "同学你好，欢迎报考华北水利水电大学"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-退档",
        "question": "服从调剂后是否承诺进档不退档？是否设置专业级差？",
        "answer": "同学你好，欢迎报考华北水利水电大学"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-专业问题",
        "question": "想咨询贵校的能源与动力（中外合作）外方授课教师使用英语还是俄语，报考这个专业对高考外语成绩及外语语种是否有要求",
        "answer": "同学你好，欢迎报考华北水利水电大学"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-报考",
        "question": "河南理科573，4w5名，对贵校的电气工程有希望吗",
        "answer": "同学你好，欢迎报考华北水利水电大学"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-投档",
        "question": "老师好，广西物化地考生382位次151172能被院校投档服从调剂能报哪些专业且不被退档",
        "answer": "同学你好，欢迎报考华北水利水电大学"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-设计学类专业咨询",
        "question": "贵校的设计学类专业第一年在江淮校区，第二年会回到郑州是否属实呢？",
        "answer": "同学你好，欢迎报考华北水利水电大学"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-录取",
        "question": "河南理科男孩552分能报考贵校吗？能进什么专业？老师",
        "answer": "同学你好，欢迎报考华北水利水电大学"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-河南理科493",
        "question": "河南理科493女可以冲击贵校的什么专业",
        "answer": "同学你好，欢迎报考华北水利水电大学"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-河南文科483 位次50315可以报考贵校的汉语国际教育吗",
        "question": "河南文科483 位次50315可以报考贵校的汉语国际教育的英语地区吗",
        "answer": "你好同学，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-招考",
        "question": "老师你好，重庆物化政485 位次68563 可以报考你们学校的哪些专业，在大学期间是否可以换专业",
        "answer": "同学你好，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-华北水利水电大学",
        "question": "老师您好！我们是河南理科男生475分，位次190019.可以报贵校吗？能报什么专业呢？谢谢老师！老师辛苦您了！",
        "answer": "同学你好，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-报考（华）",
        "question": "河南文科516排名28443报考贵校管理学法学被录取可能性大不",
        "answer": "同学你好，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-河南理科女，能被录取吗？",
        "question": "老师您好，我是河南考生理科559，位次61939，适合什么专业能保证录取，可以推荐几个吗谢谢",
        "answer": "同学你好，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-学院",
        "question": "本科二批录取在哪个学院？",
        "answer": "同学你好，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-校区",
        "question": "贵校和河南经贸职业学院联办 是在哪个校区上 在河南经贸职业学院上吗",
        "answer": "同学，你好，我校今年与嵩山少林武术职业学院、河南经贸职业学院、黄河水利职业技术学院等不再进行合作办学。欢迎报考其他专业！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-校区",
        "question": "贵校和河南经贸职业学院联办 是在哪个校区上 在河南经贸职业学院上吗",
        "answer": "同学，你好，我校今年与嵩山少林武术职业学院、河南经贸职业学院、黄河水利职业技术学院等不再进行合作办学。欢迎报考其他专业！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-河南理科488，排名167600，可报考咱们的中外合作办学吗",
        "question": "河南理科488，排名167600，可报考咱们的中外合作办学吗",
        "answer": "同学你好，欢迎报考华北水利水电大学!"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-报考",
        "question": "你好 河南文科516 排名28443报考贵校管理学法学被录取的可能性大不",
        "answer": "同学你好，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-报考标准",
        "question": "学生本人右眼视力5.1，左眼视力4.1，左眼视力度数800-900度，能否报考本校的电气类，计算机类，电子信息类专业，如果在本校服从调剂，还会不会退档，如果在本校上学需要转专业的要求是什么，如果我录到一个大类在这大类里边，到时候分流的时候，是按照什么原则和条件分流的。",
        "answer": "同学你好，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-录取问题咨询",
        "question": "老师您好，青海理科考生高考成绩为462，普通段排名3824，国家专项排名为1142，被贵校录取几率有多大。如果能录取，有哪些专业可以被录取。",
        "answer": "同学你好，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-河南理科506分，能被咱学校录取吗？",
        "question": "河南理科506分，能被咱学校录取吗？",
        "answer": "同学，你好！欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-华北水利水电大学",
        "question": "理科文化448美术210分报考贵校有把握吗",
        "answer": "同学你好，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-广东考生467 排位62189",
        "question": "这个分数报考贵校有希望",
        "answer": "同学你好，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-能被录取吗？",
        "question": "老师您好，云南考生，省位次35436，能被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-河南美术理科",
        "question": "文化379一专业218 报考贵校有希望吗？",
        "answer": "同学你好，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-录取",
        "question": "请问，广西考生物理类394，排位14万，能被贵校录取吗？录取机会大不大？服从调剂",
        "answer": "同学你好，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-录取",
        "question": "山西考生 位次大概三万六 想报考贵校的网络工程 有希望吗 贵校该专业去年好像未对山西招生 所以我没找到参考的 来询问一下老师",
        "answer": "同学你好，欢迎华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-录取",
        "question": "请问中外合作项目能源动力工程可以选4+0模式吗，毕业证与正常考入同学一样吗？有中外合作字样吗？可以参加奖学金评定吗。单独上课还是与正常考入同学一起上课。外语教学占多大比例。",
        "answer": "今年我校继续与英国提塞德大学、韩国仁荷大学、韩国启明大学及俄罗斯乌拉尔联邦大学进行中外合作办学招生。"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-贵校和黄河科技职业技术学院联合办理的水利水电专业是怎么回事",
        "question": "贵校和黄河科技职业技术学院联合办理的水利水电专业是怎么回事，毕业证是哪里的，对就业有什么影响",
        "answer": "同学，你好，我校今年与嵩山少林武术职业学院、河南经贸职业学院、黄河水利职业技术学院等不再进行合作办学。欢迎报考其他专业！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-报考",
        "question": "河南 位次133295 分数509 是否有机会进入贵校",
        "answer": "同学你好，欢迎报考华北水利水电大学!"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-校园",
        "question": "花园校区有哪些专业",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-河南考生549分，位次74409，有希望上咱学校吗",
        "question": "河南考生549分，位次74409，有希望上咱学校吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-录取规则",
        "question": "是否存在专业极差？我在公布的录取规则上未见明确说明，望贵校回复",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-毕业证的区别",
        "question": "国家特色的计算机专业的毕业证和贵校的一本毕业证有何区别？会显示2本吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-华水转专业",
        "question": "不同校区也可以转专业吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-江西 理科",
        "question": "543 43994能报贵校水利水电类专业吗 希望大吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-录取",
        "question": "河南519理科，是否可能录取，推荐专业",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-退档",
        "question": "是否承诺进档不退档",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-报考",
        "question": "河南文科477位次54095有希望报考贵校嘛",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-定向调配",
        "question": "老师您好，哪些专业是定向专业",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-云南理科510分报考贵校",
        "question": "云南理科总成绩510分，其中语文114分、数学96分、日语81分、理综197分、量化成绩22分，位次44150-44710。可报考贵校二本“自动化”、“水务工程”、“人工智能”“机械类”专业吗？各专业录取几率有多大？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-关于政策",
        "question": "贵校关于学生修双学位的要求是什么",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-关于录取",
        "question": "河南考生575排名44463，第一志愿报贵校的电子类或数学类有希望录取吗？因为专业清导致第一志愿没有录取的概率大吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-关于录取",
        "question": "请问数学类和电子类的在哪个校区",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-551分数报考该校软件工程",
        "question": "录取几率",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-关于录取",
        "question": "服从调剂会被退档吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-关于录取",
        "question": "服从调剂会被退档吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-招生",
        "question": "中英合作办学机械设计制造及自动化一定要出国吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-录取",
        "question": "河南理科468分位次202064能报考贵校的哪些专业",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-理科456分可以被贵校录取吗,如果被贵校录取可以报什么专业",
        "question": "听说",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-外语最低成绩限制？",
        "question": "贵校的合作办学，对高考英语成绩有最低限制吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-花北水利水电大学",
        "question": "河南理科考生447，位次239333，有望上贵校吗？，若上贵校，报哪个专业录取机会大",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-报考贵校",
        "question": "广西物化生384分 排名150370 有机会报考贵校吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-志愿咨询",
        "question": "河南考生494分位次157652， 可能被贵校的人工智能，计科，软件或者中外合办的机械设计制造及其自动化录取吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-录取",
        "question": "河南考试，理科562,位次58400，报贵校能源与动力专业或储能科学与工程专业录取概率大吗？贵校实行“专业清”，第一志愿报贵校，几率才会相对大一些？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-高考艺术生",
        "question": "老师好，我专业课234，文化课348，综合分466.5，请问有希望报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-四六级",
        "question": "没过四六级有学士学位证嘛？",
        "answer": "同学你好，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-志愿咨询",
        "question": "请问文科528，位次22068。可以报贵校吗？录取的概率多大？",
        "answer": "同学你好，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-录取",
        "question": "老师，您好。重庆物化政往届生486分，位次68000报考贵校物流管理专业希望大吗？",
        "answer": "同学你好，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-艺术生录取问题",
        "question": "艺术生文化343分美术专业205分是否可以报考院校的设计类专业",
        "answer": "你好同学，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-艺术生录取问题",
        "question": "艺术生文化分数343美术专业分数205可以填报院校的艺术类专业吗",
        "answer": "同学你好，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-报考咨询",
        "question": "理科可以报考地方专项里的文科专业吗？",
        "answer": "同学你好！欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-录取",
        "question": "老师，您好。河南理科553，位次69342左右，可以被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-录取",
        "question": "河南文科533希望大吗",
        "answer": "同学你好，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-咨询",
        "question": "河南文科314，美术216能报贵校吗",
        "answer": "你好同学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-河南文美 文化452 专业214能报吗",
        "question": "河南文美 文化452 专业214 上这个学校能被录取吗",
        "answer": "你好同学，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-报考咨询",
        "question": "河南理科575分通过国家专项计划能报电气自动化吗",
        "answer": "同学，你好！欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-平均分",
        "question": "老师好，贵校2023年各专业的平均分是多少？（已经看过贵校2023年河南各专业录取分数表）",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-怎么转专业",
        "question": "谢谢🙏",
        "answer": "同学，你好，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-录取",
        "question": "请问贵校的保研制度是什么",
        "answer": "同学你好，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-学费",
        "question": "该校的机械类及其自动化括号备注中外合办，但是我看收费情况上显示 学费为5500，后面又说中外合办类专业学费为18000。所以我想知道机械类及其自动化这个专业的学费到底是多少钱",
        "answer": "同学你好，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-报考咨询",
        "question": "河南理科500有希望吗？",
        "answer": "同学你好，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-小语种",
        "question": "毕业时英语四六级是必须吗",
        "answer": "同学你好！欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-河南美术考生报考",
        "question": "老师您好 请问河南美术考生文化362 专业261有希望报考贵校嘛？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-录取",
        "question": "老师你们好，请问一下贵校录取规则的“专业清”是什么意思，还有一个问题是贵校的能源动力工程这个专业有水能和热能两个方向，学生想学这个专业是分开学还是两个方向一起学的",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-投档比",
        "question": "贵校在河南地区的录取投档比是多少",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-老师好，江西，物化地，517分，68126名，想报考贵校统招",
        "question": "老师好，江西，物化地，517分，68126名，想报考贵校统招",
        "answer": "同学，你好。欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-本人重庆理科453，有机会报考物流管理专业吗",
        "question": "华北水利水电大学的老师你好，我位次在重庆85744",
        "answer": "同学，你好。欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-报考",
        "question": "我沈阳，考了427，位次88894，有希望考入贵校吗",
        "answer": "同学，你好。欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-河南理科500分",
        "question": "有多大把握被贵校江淮校区的二本单列专业录取",
        "answer": "同学，你好。欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-录取",
        "question": "请问福建考生569排名29796有希望进贵校的电气工程及自动化专业吗？谢谢",
        "answer": "同学，你好。欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-咨询",
        "question": "贵校今年是否招收二本。如果招收二本，大概什么位次可以在二本里挑好专业。如果只招收一本，一本最低什么位次。",
        "answer": "同学，你好。欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-单列专业",
        "question": "单列专业和普通专业有什么不同？单列专业是什么？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-河南理科551，可以报贵校吗",
        "question": "可以报贵校的话，工科类专业可以报什么",
        "answer": "同学，你好。欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-录取政策性退档",
        "question": "本人是色弱，学校各专业有没有什么限制，会不会调剂后政策性退档",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-二本专业",
        "question": "汉语国际教育这个专业是本校与嵩山少林武术职业技术学院联办的吗，今年是否还是二本专业，专业批线与近年来接近吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-河南考生理科535",
        "question": "可以被贵校电子信息类哪些专业录取呢",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-河南理科522分",
        "question": "请问贵校能被一本或二本什么专业录取，谢谢",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-小语种考生",
        "question": "在大学期间能否用俄语四六级代替英语四六级",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-二本专业",
        "question": "请问河南理科考生成绩477 位次186562 有希望报考哪个专业",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-宁夏考生咨询录取",
        "question": "老师您好，男生理科分数474，位次7680，能否被贵校水文与水资源工程专业录取？贵校的转专业怎么规定的？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-录取咨询",
        "question": "老师，广西物理类总分399，位次13万，服从调剂，有望被贵校录取吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-河南理科",
        "question": "563，能报贵校吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-关于录取的咨询",
        "question": "老师好，我们是文科艺术类，专业排名580，文化课排名2681，这个申请贵校设计学类专业，可以能被录取吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-录取通知",
        "question": "广西考生 选科物生政 高考分数 389 广西排名 144943 想填报贵校的建筑类专业 有希望吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-复读生报志愿",
        "question": "您好！去年报考贵校被录取，但因为某些原因未能报道，今年复读580分，还能报考贵校吗？有影响吗？",
        "answer": "你好同学，欢迎报考华北水利水电大学，放心报考，没有影响；"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-地方专项",
        "question": "河南理科521分能报贵校地方专项吗？",
        "answer": "同学你好，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-报考",
        "question": "高考509分能否报考贵校",
        "answer": "同学，你好。欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-录取",
        "question": "河南 位次18万 有希望上本校应用统计学专业吗",
        "answer": "同学，你好。欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-录取",
        "question": "重庆物化政450有机会上吗？",
        "answer": "你好，同学，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-录取",
        "question": "河南理科512 可以被贵校的哪些专业录取的概率大一些",
        "answer": "你好，同学，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-录取",
        "question": "2024年河南分数481可以上贵校吗",
        "answer": "你好同学，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-关于江淮校区",
        "question": "本科2批报了江淮校区，是不是大二再转校区",
        "answer": "你好同学，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-录取",
        "question": "你好，请问广东省466历史类能否报名贵校",
        "answer": "你好同学，欢迎报考华北水利水电大学!"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-录取",
        "question": "你好 文科507分 位次33787可以被录取吗",
        "answer": "你好同学，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-你好",
        "question": "文化342艺术201能报考贵校吗？",
        "answer": "你好，同学，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-录取",
        "question": "河南省理科451可以报贵校吗？",
        "answer": "你好同学，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-录取",
        "question": "河南文科518适合报考吗",
        "answer": "你好，同学，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-录取",
        "question": "你好，广西高考388可以上贵校嘛？",
        "answer": "你好，同学，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-录取",
        "question": "河南理科男生503分可报考贵校",
        "answer": "你好，同学，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-华北水利水电录取",
        "question": "河南理工 男490分，排名约164286，现有两个问题：1、报贵校的机械设计制造及其自动化（中外合作办学）或者能源与动力工程（热动）（中外合作办学），是否有希望？2、贵校合作办学毕业证和普通招生的毕业证一样吗？",
        "answer": "你好，同学，很高兴能够回答你的问题，希望能够帮到你。"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-录取",
        "question": "你好，我是一名文科艺术生，学的是音乐教育，艺术分238，文化课367，有希望录取吗",
        "answer": "你好，同学。我校对于河南省艺术生类录取规则如下："
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-录取",
        "question": "理科476，不想上中外合作，有可能被录取吗",
        "answer": "不能机械地对比历年分数线而简单得出今年的录取分数线。填报志愿实际上是考生与院校之间的一种“双向选择”：一方面考生通过填报志愿，表达自己的愿望即向往何种院校、喜欢什么专业等；另一方面，各普通高校又以考生填报的志愿为其录取的基本依据，从众多的报考者中择优选拔合格的新生。因此...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-本科二批中外合作办学相关",
        "question": "（1）合作方：英国提赛德大学 1.请问是4+0形式吗（高考成绩需要过一本线，即511分吗），需要在国外读几年呢？ 2.毕业证和学位证是国内外双证吗？ 3.对英语成绩有要求吗？要求是多少呢？ 4.学费是每年1万8左右吗？ 5.可以转专业吗？转专业什么要求呢？ （2）合作方：韩国仁荷大学 1.请问是4+0形式吗（...[详细]",
        "answer": "同学，你好，很高兴能够回答你的疑问，欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-录取问题",
        "question": "460分68905名能上吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-录取",
        "question": "山西理科应届生生456，位次74883可以报考贵校吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-与嵩山少林武术职业学院联办",
        "question": "办学地点在哪",
        "answer": "同学，你好."
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-录取",
        "question": "江苏理科436可报吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-录取",
        "question": "本人为河南文科考生，2024高考成绩为541分，省排名为16148，能被贵校录取吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-录取",
        "question": "文科542能上你们学校吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-录取",
        "question": "老师问一下，重庆考生物化政474，可以报考贵校吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-中外合办建筑学专业，要求外语成绩吗，是否必须出国、费用多少",
        "question": "中外合办建筑学专业，要求外语成绩吗，是否必须出国、费用多少",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-录取",
        "question": "山西应届生理科456位次74883，有希望报考贵校吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-江苏艺术生",
        "question": "文科艺术生，文化分456，专业分209，按照去年的分数是在里面的，今年改成50%+50%，不知道能不能进入该校投档分。",
        "answer": "同学，你好！欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-学校专科录取有吗，",
        "question": "河南文科350位次182257有希望吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-录取",
        "question": "是否招收历史类考生 没有看到往年数据 地区为重庆 历史政治地理",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-录取",
        "question": "老师，您好。江西物化政男生，总分570分，排名25256，报考水利水电工程专业录取机率大吗？谢谢。",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-河南理科 558 位次6万3左右",
        "question": "老师您好，我看今年新增了一个智慧能源工程专业，这个分数报考是否有机会",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-请问软件大三、大四会不会涨价？",
        "question": "请问软件大三、大四会不会涨价？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-报考",
        "question": "河南理科580有机会报考吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-保研",
        "question": "老师您好，想问一下有保研资格的专业名额是多少，分别保研到哪些学校。还有各专业考研率是多少。",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-河南理科高考500分",
        "question": "想报考华北水利水电大学，帮指导一下，看看报那些专业有可能被录取，谢谢",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-贵校有地方专项的电气工程及其自动化专业吗？",
        "question": "贵校有地方专项的电气工程及其自动化专业吗？如果有的话都有哪些规则呢？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-483",
        "question": "云南理科483，位次60709，能否录取到你们学校",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-理科570",
        "question": "老师您好，我是四川考生，今年570进华水水利水电工程有机会吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-民族",
        "question": "老师您好，2024年在河南招收民族预科吗",
        "answer": "你好，同学。"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-专业",
        "question": "贵校中外合作专业毕业证有中外合作字样吗？机制和能动在哪个校区就读？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-专业",
        "question": "色弱能报电气自动化专业吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-往届生",
        "question": "收复读生吗",
        "answer": "同学，你好！收复读生"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-华北水利水电大学",
        "question": "文科，男(河南)预估分450，是有录取机会",
        "answer": "同学，你好！这是学校近三年录取分数线的统计数据，复制链接用浏览器查看一下。https://www2.ncwu.edu.cn/zhaoshengwang/lntj.htm"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-河南大学外语",
        "question": "文科，男，预估分数530，有希望不？",
        "answer": "同学，你好！这是学校近三年的统计数据，复制链接用浏览器查看一下。https://www2.ncwu.edu.cn/zhaoshengwang/lntj.htm"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-转传业",
        "question": "本校传转出转进",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-住宿",
        "question": "住宿收费",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-地方专项计划1",
        "question": "学生本人右眼视力5.1，左眼视力4.1，左眼视力度数800-900度，地方专项都能报什么专业",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-专业",
        "question": "老师你好，我看贵校今年新增二本软件工程类专业在文科也进行招生？大概录取分能也在505左右吗？",
        "answer": "同学你好，依据今年的招生计划一览表，我校本科二批招生计划只在理工类招生。"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-本校计算机类一般省排名在哪个区间？谢谢",
        "question": "想了解一下本校的计算机大类",
        "answer": "同学你好！欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-高中输不上",
        "question": "省，市高中已先，为什么提交不上",
        "answer": "可以再重复一下你的问题吗，同学。"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-转专业",
        "question": "河南省教育厅规定和我校最新的全日制本科学生转专业实施办法执行具体信息能否提供",
        "answer": "同学你好！每年的文件可能不一样，还没有最新的。"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-转专业",
        "question": "贵校在什么时候可以转专业，需要满足什么条件",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-理科生550能上华水吗",
        "question": "理科生550能上华水吗",
        "answer": "可以考虑一下我校二本专业。"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-老师你好，贵校今年新增二本软件工程类专业大概录取分能在多少？",
        "question": "老师你好，贵校今年新增二本软件工程类专业大概录取分能在多少？",
        "answer": "你好，同学。"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-老师你们，贵校今年新增一本单列专业是不是不与其它专业调剂？",
        "question": "老师你们，贵校今年新增一本单列专业是不是不与其它专业调剂？",
        "answer": " 你好，同学。我校今年新增一本单列专业可以与其它专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-老师，华水与河南经贸职业学院合办招生的会计类学生毕业后文凭是",
        "question": "老师，华水与河南经贸职业学院合办招生的会计类学生毕业后文凭是华水的文凭吗？ 这个专业能参加华水的校招吗？ 考研的情况怎样？",
        "answer": "同学，你好，我校今年与嵩山少林武术职业学院、河南经贸职业学院、黄河水利职业技术学院等不再进行合作办学。欢迎报考其他专业！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-艺术生录取原则",
        "question": "本校艺术生录取原则文化课占多少比例专业课占多少比例 还是不同的专业文化专业占比标准不一样",
        "answer": "同学，你好！欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-地方专项计划",
        "question": "学生本人右眼视力5.1，左眼视力4.1，左眼视力度数800-900度，使用地方专项是否需要与学校签协议，机械类，力学类，毕业后是否需要回到原地工作",
        "answer": "不需要签协议也不需要回到原地工作。"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-报考标准",
        "question": "学生本人右眼视力5.1，左眼视力4.1，左眼视力度数800-900度，能否报考本校电气类，计算机类，电子信息类专业",
        "answer": "放心报考"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-报考标准，地方专项",
        "question": "您好，学生本人右眼视力5.1，左眼视力4.1，左眼度数在800到900度之间，能否报考电气类，计算机类，电子信息类专业，本校能否使用地方专项计划",
        "answer": "你好同学，本校能使用地方专项计划；可以报考电气类、计算机类、电子信息类专业，放心报考。"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-专业",
        "question": "老师，您好。江西物化政男生，水利水电工程今年在江西省招生计划有多少?这个专业近年毕业生就业情况如何?因2023年2024年都不是就业绿牌专业，不懂才请教您，谢谢.",
        "answer": "你好同学，本校在江西省水利水电工程今年计划招生5名。"
    },
    {
        "schoolName": "华北水利水电大学",
        "title": "华北水利水电大学-录取",
        "question": "理科475报中外合作院校有希望录取吗",
        "answer": "同学，你好。欢迎报考华北水利水电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-报考",
        "question": "分数超过往年录取平均分数可以报考吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-收费",
        "question": "请问贵校中外合资专业有额外收费吗",
        "answer": "没有额外收费"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-郑州大学",
        "question": "您好，在山东省的最低投档名次是多少？",
        "answer": "请查看郑州大学本科招生网：http://ao.zzu.edu.cn//xxgk/lnlq_/sd/a2023.htm"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-录取顺序",
        "question": "高校专项和本科一批哪个先录取",
        "answer": "请您参考：河南：2024年普通高校招生考生指南 (chsi.com.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-录取",
        "question": "贵校本科一批在河南省的最低投档名次是多少",
        "answer": "请您参考去年我校在河南本科一批理科的录取最低分数为589，位次为29681."
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-色盲可以报机械类专业吗？",
        "question": "色盲可以报机械类专业吗？",
        "answer": "学校执行教育部、原卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定。特别说明："
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-色盲可以报电子信息类、自动化专业吗？",
        "question": "色盲可以报电子信息类、自动化专业吗？",
        "answer": "学校执行教育部、原卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定。特别说明："
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-录取",
        "question": "老师您好，江西历史类584分3655名，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学您好，请您参考往年的录取情况：历年录取-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-大类分流",
        "question": "请问郑州大学的中国语言文学类和历史学类这些大类分流具体的政策是什么",
        "answer": "同学您好，请您参考：郑州大学关于按大类培养学生专业分流的指导意见-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-专业",
        "question": "1.大数据管理与应用属于哪个学院？毕业发的是管理学学位还是其他学位？2.集成电路与设计专业是干什么的？就业方向有什么？3.智能建造与智慧交通是主要学什么的？就业方向有什么？4.今年郑大缩招，河南理科位次24309能保化学或材料专业吗？",
        "answer": "同学你好，请您参考院系专业介绍：院系专业-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-第二学位",
        "question": "老师您好，请问辅修第二学位的学费是要开学交还是什么时候交",
        "answer": "同学您好，关于专业分流请您参考：郑州大学普通本科生辅修专业管理办法（校教务【2020】1号）-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-如何分流",
        "question": "贵校材料类如何分流，是自愿的吗",
        "answer": "同学，您好。关于专业分流请您参考：郑州大学关于按大类培养学生专业分流的指导意见-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-关于调剂",
        "question": "未报护理专业和中外合办会不会调剂到护理或中外合办？",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-录取问题",
        "question": "老师您好，请问今年高考理科607分，平行志愿第一志愿报考贵校电气工程及其自动化，被录取的可能性有多少",
        "answer": "同学您好，请您参考：历年录取-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-高校专项",
        "question": "高校专项被退档后，是直接征集志愿还是进行本科一批的录取？谢谢老师",
        "answer": "同学您好，请您参考河南：2024年普通高校招生考生指南 (chsi.com.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-工商管理类分流方式",
        "question": "工商管理类分流方式",
        "answer": "请您参考;郑州大学关于按大类培养学生专业分流的指导意见-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-急！！！！",
        "question": "甘肃两州五县加分政策，只在投档的时候加还是分专业的时候也加",
        "answer": "第十条　学校承认各省（区、市）招生主管部门根据教育部相关政策给予考生的全国性高考加分项目和所增加分值的有关规定。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-贵校有没有书法专业",
        "question": "贵校招不招新疆书法特长生？要招的话找几个人？",
        "answer": "您好，本校今年未新疆招生书法生。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-高校专项",
        "question": "在使用高校专项时，如果不服从调剂，提档后被退档，之后会不会影响本科一批的录取啊",
        "answer": "请您参考河南：2024年普通高校招生考生指南 (chsi.com.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-地方专项转专业",
        "question": "地方专项被录取在大学转专业有限制吗，是只能转到地方专项内的专业吗？在大学与普通批会有区别吗？",
        "answer": "与普通批次没有区别"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-河南文美 文化452 专业214能报吗",
        "question": "河南文美 文化452 专业214能上吗",
        "answer": "请您参考往年的录取情况：历年录取-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-河南理科604，排名21039位，能报贵校哪些专业？",
        "question": "河南理科604，排名21039位，能报贵校哪些专业？麻烦推荐一下",
        "answer": "请您参考往年的录取情况：历年录取-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-专业问题",
        "question": "贵校今年新开设马克思主义理论类专业吗",
        "answer": "同学您好，请您参考咱们：郑州大学2024年在安徽招生计划-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-录取",
        "question": "老师,您好!吉林文史类位次1887，能不能被此学校录取呢？",
        "answer": "同学您好，您可以参考往年的录取情况；历年录取-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-录取",
        "question": "老师您好，请问贵校音乐学院舞蹈专业提档比例是多少？艺术生报考提档后是否会被退档？谢谢老师！",
        "answer": "您好我们的艺术考生提档比例是1：1，在符合我们招生要求的情况下提档不会被退档。详情请您参考郑州大学2024年艺术类专业招生简章-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-郑州大学经济学中外合作办学需要出国吗",
        "question": "必须出国还是自愿选择",
        "answer": "同学您好，中外合作办学是4＋0"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-录取",
        "question": "老师，您好！如果我到了经济学（中外合作办学）投档线，满足专业、体检等限制条件，且服从调剂，是否存在退档风险。",
        "answer": "提档且服从调剂，不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-组内调剂还是到下一个学校",
        "question": "如果我报考的专业组内专业都报不上，但分数够其他专业组内的专业，会将我调剂到其他专业组的专业吗？还是我的档案能到下一个学校？",
        "answer": "提档且服从调剂的话，不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-录取",
        "question": "三大专项计划均先与本科一批录取吗",
        "answer": "请您参考：河南：2024年普通高校招生考生指南 (chsi.com.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-录取",
        "question": "阳光平台志愿参考中推荐我报考贵校公共事业管理和旅游管理，请问本人464分，是否有可能被贵校这两个专业录取，谢谢。",
        "answer": "您好，我校去年在河南本科一批录取的最低分数是589，最低位次是29681.公共管理类录取的最低分数是589，最低位次是29681."
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-材料学培养方向",
        "question": "材料学培养方向是什么",
        "answer": "学院设有材料科学与工程、高分子材料与工程和材料化学3个本科专业，材料科学与工程专业是国家一流本科专业建设点、国家级特色专业、国家高等学校“专业综合改革试点”专业、河南省首届名牌专业、河南省普通高等学校本科工程教育人才培养模式改革试点专业，通过了教育部工程教育专业认证，开展...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-录取",
        "question": "辽宁考生，没有服从调剂这一选项，专业志愿不满足时会被退档吗",
        "answer": "不服从调剂的话有可能退档"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-重庆物化生省排名30207能被贵校麻醉学，口腔医学录取吗",
        "question": "重庆物化生省排名30207能被贵校麻醉学，口腔医学录取吗",
        "answer": "请您参考往年的录取情况：历年录取-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-艺术录取",
        "question": "请问贵校的音乐学专业和作曲专业招不招萨克斯呢",
        "answer": "您好，同学。请您参考：郑州大学2024年在山西招生计划-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-录取",
        "question": "青海文科位次3039，可以报贵校马克思主义理论类吗",
        "answer": "同学您好，您可以参考往年的录取情况；历年录取-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-报考",
        "question": "老师您好，本人2024广西考生，一本线上66分，是否有希望被录取",
        "answer": "同学您好，请您参考咱们往年的一个录取情况：历年录取-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-转专业",
        "question": "转专业是否有限制条件？有几次机会？是否需要降一级学习？ 中外合作是否可以校内通转？",
        "answer": "请您参考："
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-退档",
        "question": "提档后，专业组满额，服从调剂，符合各项规定，是否会退档？不退档的话，学校如何分配专业？",
        "answer": "服从调剂且提档，不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-1",
        "question": "老师你好想问一下我想报医学类但发现2023年没有是只能那几类专业吗",
        "answer": "您好同学，本校2024年在西藏的招生计划中没有医学类。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-调剂",
        "question": "考生如果有色弱，会不会被调剂到色弱不能报考的专业。",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-录取",
        "question": "您好，我是西藏区内少数民族考生文科398有希望冲吗",
        "answer": "同学您好，您可以参考往年的录取情况；历年录取-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-河南文科589分，排名3241，有把握吗",
        "question": "河南文科589分，排名3241，有把握吗",
        "answer": "同学您好，您可以参考往年的录取情况；历年录取-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-美术",
        "question": "老师您好，我是山东的美术生，想问一下综合分557，位次1020，可以报考贵校吗，针对这个成绩，有推荐的专业吗",
        "answer": "同学您好，请您参考往年的录取情况：历年录取-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-山西美术生录取",
        "question": "文科生专业和文化综合分507 位次511，被贵校录取的希望大吗",
        "answer": "同学您好，请您参考；历年录取-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-录取",
        "question": "老师您好，我们是安徽省的男考生，物化地组合633分，全省排名9999名，请问能不能被贵校录取?如果能的话，能报名哪些专业?",
        "answer": "同学您好，请您参考往年录取情况：历年录取-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-地方专项计划和本科一批的录取顺序",
        "question": "地方专项计划和本科一批的录取顺序是先录一批还是先录地方专项",
        "answer": "本科一批先录"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-安徽省，物化生组合594分，位次29027",
        "question": "有希望被贵校的电气工程及其自动化或水利专业录取吗？",
        "answer": "同学您好，请您参考往年的录取情况:历年录取-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-国家专项计划",
        "question": "国家专项计划给的专业有哪些",
        "answer": "同学您好，请您参考:招生计划-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-专业代码问题",
        "question": "请问郑州大学的专业代码在哪里查呀？河南省教育考试院的招生计划查询，里面那个专业名称前面的数字是专业代码吗？",
        "answer": "同学您好，请您查看招生考试之友"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-转专业有什么要求吗",
        "question": "进入贵校后转专业有什么要求",
        "answer": "同学您好，请您参考:"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-志愿咨询",
        "question": "请问，吉林考生，物化生，排名14200，报考贵校哪些专业希望较大？谢谢！",
        "answer": "同学您好，请您参考往年的录取情况：历年录取-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-音乐学",
        "question": "请问，音乐学(器乐)录取后，毕业时毕业证上是写郑州大学，还是河南音乐学院呢？",
        "answer": "郑州大学"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-专业",
        "question": "郑州大学今年计划在广东招收汉语言文学专业吗？历史考生4270能不能上？",
        "answer": "请您参考：郑州大学2024年在广东招生计划-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-地方专项计划录取",
        "question": "河南考生568分 51000位次，结合往年地方专项计划录取情况，今年能被录取吗？",
        "answer": "往年的录取情况：历年录取-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-录取",
        "question": "老师您好，河南文科484，位次49586，有机会被贵校的公共事业管理、旅游管理、新闻学录取吗？是阳光高考平台推的贵校的三个专业",
        "answer": "同学您好，去年本校在河南文史本科一批中录取的最低分数为602分，最低位次是4335名。请您参考往年的录取情况：历年录取-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-录取和转专业",
        "question": "老师你好，我考了567分，想报口腔和麻醉，如果调剂的话日后还可以转专业吗？",
        "answer": "同学您好，去年我校在河南理科本科一批录取的最低分为589。麻醉学最低分数为609分，口腔医学最低分为620分。进校以后可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-河北考生，文化499 专业242.97，报考音表，是否可以",
        "question": "保研率多少，是否可以同时修两个学位",
        "answer": "报考请您参考往年的录取情况：历年录取-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-四川考生，高考620分， 位次15090",
        "question": "可以上贵姓的电气工程及其自动化或者电子信息类吗",
        "answer": "同学您好，您可以参考往年的录取情况：历年录取-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-河南书法生",
        "question": "综合分560被录取的概率高吗",
        "answer": "您好同学，今年采取的新的综合成绩计算公式："
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-录取",
        "question": "请问，湖南考生605分，排名12134，可以报考贵校人工智能，自动化和机械类专业吗",
        "answer": "同学您好，请您参考往年的录取情况：历年录取-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-录取 投档比 退档条件",
        "question": "24年音乐考生音乐教育242 音乐表演250 文化课382音乐表演综合分502分 音乐教育综合分493分 有机会冲刺本校吗？ 在河南省招生投档比例和退档条件是多少",
        "answer": "录取情况请您参考：历年录取-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-转专业",
        "question": "被护理学录取后可以转到非医学类专业吗？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-四川",
        "question": "四川 理 600分能冲你们学校的 生物科学类，材料类，自动化，电子信息这些专业吗",
        "answer": "请您参考本校往年在四川的的录取情况：历年录取-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-地方专项计划与就业",
        "question": "请问考生通过地方专项计划招生进入贵校待遇是否与本科填报考生一致，就业是否要回原籍",
        "answer": "待遇一致，就业没有要求"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-调剂",
        "question": "普通类调剂会被调到中外合作办学类吗？",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-往年",
        "question": "请问贵校有关于艺术生——音乐生——音乐表演之类的往年录取各省最低要求、排位等情况吗？想做个参考，谢谢",
        "answer": "请您登陆历年录取-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-转专业",
        "question": "报了自动化专业如果没有被录取，会被调剂到哪些专业上？还能再从这些被调剂到的专业转到自动化专业了吗？可以转的话有什么要求？谢谢了",
        "answer": "调剂是组内调剂，转专业请参考关于2023年普通本科生转专业工作的通知-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-艺术生录取",
        "question": "贵校的往年录取里，专业分最低录取线112，请问计算规则是什么(๑•̌.•̑๑)ˀ̣ˀ̣ 河南文科生，音乐表演声乐方向，专业分241，文化分408，综合分505.25，请问有机会去贵校吗？",
        "answer": "您好同学，今年采取新的计算方式。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-咨询",
        "question": "请问物化生组合总分606省排名25606想要报考贵校，但贵校在江苏省的招生数量少，这个分数是否有风险？",
        "answer": "请您参考往年的录取情况：2023-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-录取",
        "question": "我是广西考生成绩587位次10985能录取吗？录取概率大吗？",
        "answer": "同学您好，请您参考往年的录取情况：2023-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-专业分流",
        "question": "您好，请问工商管理类专业分流的规则是什么？有几次转专业的机会？成功率高吗？另外，会计专业保研率是多少？",
        "answer": "请您参考：郑州大学关于按大类培养学生专业分流的指导意见-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-专业",
        "question": "贵校如果录取的话，可以转专业吗？如果可以转的话，条件是什么？",
        "answer": "同学请您参考：关于2023年普通本科生转专业工作的通知-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-退档",
        "question": "进档后原则上不退档。考生专业志愿无法满足时，若服从专业调剂，则调剂到招生计划尚未完成的专业 该句话取自高校招生章程，有一个疑问，如果被提档，服从专业调剂就都会被录取吗？如果服从专业调剂，但招生计划所有专业都完成了，可能出现这种情况。被退档吗？",
        "answer": "学校根据在各省（区、市）的招生计划和考生报考情况，确定提档比例。对于实行非平行志愿的省（区、市），提档比例一般不超过招生计划的120%，按照志愿优先的原则录取；对于实行平行志愿的省（区、市），提档比例一般不超过招生计划的105%，按照分数优先的原则录取。未完成的计划将征集志愿。...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-广东省物理类录取",
        "question": "请问广东省省排名28499有希望被贵校的临床医学或预防医学录取吗？",
        "answer": "请您参考往年的录取情况：历年录取-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-毕业要求",
        "question": "请问贵校毕业前是否需要通过英语四级？",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-报考咨询",
        "question": "河南理科598分，能报预防医学吗？",
        "answer": "同学您好，你可以参考去年的录取情况：2023-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-录取",
        "question": "河南文科591分，位次2990，能录到那些专业？",
        "answer": "请您参考往年的录取情况：历年录取-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-转专业",
        "question": "护理学可以转到工学计算机自动化类，这样的专业吗？转专业的概率是多少？恳请请老师仔细回答这项对点问题，谢谢",
        "answer": "同学请您参考：关于2023年普通本科生转专业工作的通知-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-录取",
        "question": "校投档比为多少 音乐教育综合分433 排名为5462 报考贵校录取率为多少 服从调剂 是否会滑档",
        "answer": " 考生专业课成绩和文化课成绩均应达到生源省份相应批次的最低录取控制分数线，按照综合成绩从高到低录取，计算公式为："
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-报考查询",
        "question": "如果河南考生五万名被提档且服从专业调剂，还会被退档吗？该校招生计划在河南今年是什么一样政策？什么样的学生适合报考？没有退档风险，该校有提档不退的政策吗？",
        "answer": "同学您好，招生计划请您登录郑大招生网进行查询：招生计划-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-捡漏护理学相关咨询？",
        "question": "护理与健康学院护理学专业前15%可申请转专业。 就这句话，想询问以下几个问题， ，护理学本科学生一般是多少，前15%，是什么样一个层次，大约是多少人？每年护理学转专业，结果查询可以在哪里查到或者是什么？可以转到计算机自动化类，这样的专业吗？有往年的这样捡漏成功的例子吗？或者哪里可...[详细]",
        "answer": "同学请您参考：关于2023年普通本科生转专业工作的通知-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-录取，退档",
        "question": "你好，本人是新疆文科考生，总分500，位次是1256，超出一本线75分，想进入郑州大学学习，有希望报考贵校的经济学或法学吗？是否进档不退档？",
        "answer": "同学您好，你可以参考去年的录取情况：2023-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-护理学转专业？",
        "question": "河南考生五万名左右，可能会被郑大提档，但可能会被调剂到护理学专业，护理学专业转专业的要求是什么？另外，护理学可以转到工学计算机自动化类，这样的专业吗？转专业的概率是多少？",
        "answer": "学生第一学期专业（类）（平均绩点）排名在以下范围内，且没有不及格课程记录者，可申请一般情形转专业："
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-英语专业录取",
        "question": "老师您好我是青海考生文科463，英语119，未参加英语口试，录取至本校英语专业概率如何",
        "answer": "同学您好，请您参考往年的录取情况：2023-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-录取问题咨询",
        "question": "一个问题，如果分数在河南排名五万名左右，被郑州大学提档了，（也知道没有好专业可选）.服从专业调剂，可能会被退档吗？就是如果被提档且服从专业调剂退档的风险，是多少来源什么？或者专业调剂的范围是什么？是可以，只要被提档就调剂到专业分数线以上的任何专业吗？跨学科门类也可以吗？就...[详细]",
        "answer": "您好同学，如果被我校提档并且服从调剂，不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-录取",
        "question": "贵校考古学在浙江招生吗？如果招，浙江纯文639女生可上吗",
        "answer": "同学您好，根据今年我校在浙江的招生计划，没有考古学。详情请见：郑州大学2024年在浙江招生计划-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-山东音乐",
        "question": "您好 我是山东考生，想报考贵校编号为A3的音乐表演（声乐）专业。我的专业课成绩为241分，在山东双达线分段中的排名为1081。文化课成绩为370分，在山东双达线分段中的排名为3199。按照山东政策划分比例的综合成绩为486.61分，分段排名为1908。请问报考贵校 是否有希望被录取？",
        "answer": " 考生专业课成绩和文化课成绩均应达到生源省份相应批次的最低录取控制分数线，按照综合成绩从高到低录取，计算公式为："
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-音乐表演",
        "question": "本科双过线，音乐表演，综合分486分，全省排位2019，是否有望进入贵校",
        "answer": "    考生专业课成绩和文化课成绩均应达到生源省份相应批次的最低录取控制分数线，按照综合成绩从高到低录取，计算公式为："
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-专业",
        "question": "贵校转专业容易吗？有什么要求？比如转到电气工程及其自动化这个专业容易吗，有什么要求吗？",
        "answer": "学生第一学期专业（类）（平均绩点）排名在以下范围内，且没有不及格课程记录者，可申请一般情形转专业：国际学院前50%可申请国际学院内部转专业；护理与健康学院护理学专业前15%可申请转专业；其他学院前30%可申请转专业。理科可以转文科，文科不可以转理科。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-录取",
        "question": "请问青海考生文史，位次3039可以报考该校吗",
        "answer": "同学您好，根据我校去年在青海的录取最低分数是418，位次为3890."
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-郑州大学录取",
        "question": "福建省物化政考生排名14473是否有望被贵校法学专业录取",
        "answer": "同学您好，根据我校法学去年在福建的录取最低分数是605，位次为10123."
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-专业",
        "question": "请问每个专业历年录取位次在哪里查询呢",
        "answer": "您好，历年录取-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-郑州大学音乐学院",
        "question": "老师您好请问郑大音乐学院是咱们学校底下的附属学院嘛",
        "answer": " 郑州大学河南音乐学院原名“郑州大学音乐学院”，成立于2001年。2022年5月正式更名为郑州大学河南音乐学院，现聘任我国著名男高音歌唱家戴玉强同志担任院长。郑州大学河南音乐学院现拥有教育部中华优秀传统文化传承基地，2012年获批音乐与舞蹈学一级学科硕士学位授权点，并成为河南省第八批、...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-转专业",
        "question": "专项计划进入的学生是否能转入到不是专项计划中的专业",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-自动化类分流问题",
        "question": "自动化类 (电气工程及其自动化、自动化)专业如何分流，是入校后考试吗，还是可以任选专业？",
        "answer": "专业分流请您咨询电气与信息工程学院：联系电话：0371-67783023"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-北京美术生综合分459有希望吗",
        "question": "老师您好，联考225，文化课355，综合分北京市排名2319，有希望上贵校嘛？",
        "answer": "同学您好，今年本校在北京没有美术招生计划，详情请见：郑州大学2024年在北京招生计划-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-调剂",
        "question": "理工科要是调剂的话是随便调剂的吗？志愿里没生物一类的会不会调剂到和生物有关的专业？",
        "answer": "同学您好，不会，调剂是组内调剂"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-高校专项计划投档",
        "question": "高校专项计划投档到贵校，若分数达不到专业分数，但服从调剂，会被退档吗？谢谢老师的回答！",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-录取概率",
        "question": "我是河南理科美术生，专业课261，排名1399，文化课435，排名385，报贵校有多大录取概率？会不会有退档风险",
        "answer": "同学您好，您可以参考历年的录取情况：历年录取-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-保研",
        "question": "将来保研的概率是多少？要达到什么要求才能保研?",
        "answer": "具体院系具体要求，保研概率在15％左右"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-录取",
        "question": "广西585，排位11600，能报贵校哪些专业？",
        "answer": "你好同学，您可以参考往年的录取情况，本校在去年在广西理科录取的最低位次为12651，专业为土木类，管理科学与工程类，预防医学，医学技术类和英语专业。详情请见：2023-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-录取",
        "question": "文科576，有高校招生，可以冲郑大吗",
        "answer": "您好，去年本校在河南高校专项中文科招生的最低分数为593，详情您可以参考往年的录取情况：2023-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-单列专业",
        "question": "本校有哪些单列专业",
        "answer": "同学您好，请您参考在河南的招生计划：郑州大学2024年在河南招生计划-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-录取",
        "question": "河南理科593能报什么专业？就业前景怎么样？",
        "answer": "同学您好，您可以参考往年的录取情况：2023-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-色弱考生",
        "question": "1.如果分数足够进入013组的最低投档线但所填报的志愿分数均不满足 那么调剂时会不会被调剂到色弱不予录取的专业 2.如果调剂时均为不录取色弱的专业那会不会被退档",
        "answer": "1、不会"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-转专业的形式是什么？还有就是能修双学位吗有什么要求",
        "question": "问题如上",
        "answer": "同学您好，可以修双学位。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-中外合作办学",
        "question": "您好我是河南理科考生分数581能否进贵校中外合作办学",
        "answer": "同学您好，您可以参考往年的录取情况：2023-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-地方专项计划",
        "question": "地方专项计划毕业后会被分配吗",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-贵校是否允许双修",
        "question": "双修有什么要求",
        "answer": "第十条 申请参加辅修的普通本科生，应具备下列条件："
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-如何转专业",
        "question": "如果服从调配到不喜欢的专业想要转专业是怎么转的",
        "answer": "学生第一学期专业（类）（平均绩点）排名在以下范围内，且没有不及格课程记录者，可申请一般情形转专业："
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-录取",
        "question": "青海文史类总分498，位次955,可以报考贵校法学院吗？",
        "answer": "同学您好，您可以参考往年的录取情况：2023-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-郑州",
        "question": "老师您好，我是吉林省历史类考生。2024年高考成绩576分，吉林省排名1749名。请问有希望被贵校的法学专业录取吗？",
        "answer": "同学您好，您可以参考往年的录取情况：2023-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-录取",
        "question": "老师您好，我是吉林省历史类考生。2024年高考成绩546分，吉林省排名1749名。请问有希望被贵校的法学专业录取吗？",
        "answer": "同学您好，您可以参考我校往年在吉林的招生情况：2023-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-专业",
        "question": "学校有哪些二本专业，在河南理科最低录取分数是多少",
        "answer": "您好同学，本校没有二本专业，去年在河南理科本科一批最低录取分数为589分。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-转专业的相关要求",
        "question": "通过国家专项计划进入贵校学习可以申请转专业吗？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-转专业有无学科限制",
        "question": "比如能从地理科学类转到自动化类吗？文转文，理转理？",
        "answer": "学生第一学期专业（类）（平均绩点）排名在以下范围内，且没有不及格课程记录者，可申请一般情形转专业："
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-录取",
        "question": "请问云南省理科分数606位次6317能被贵校口腔医学专业录取吗",
        "answer": "您好同学，去年口腔医学在云南的录取位次是6422，详情请见：2023-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-专业",
        "question": "集成电路设计与集成系统师资，保研和考研情况",
        "answer": "请您咨询物理学院：0371-67783170"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-咨询",
        "question": "请问省排名25606能报考贵校的什么专业",
        "answer": "同学您好，请您参考往年的录取情况：2023-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-青海考生报考",
        "question": "老师您好 我是2024青海应届考生 我的高考成绩是471 位次1711 我是否能报考本校",
        "answer": "同学您好，您的成绩可以报考。详情请您参考往年的录取情况：2023-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-英语专业录取最低分是多少",
        "question": "河南理科473，有英语二批专业可以填报吗",
        "answer": "您好，去年我校在河南理科本科一批录取的最低分数是589分，最低位次是29681。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-转专业",
        "question": "通过国家专项计划进入的学生可以转专业吗，可以转到不是国家专项计划中的专业吗，转专业难吗？",
        "answer": "您好同学，可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-报考",
        "question": "您好，河南理科367位次377065能被贵校专科专业录取吗？可以填报哪些专业？",
        "answer": "抱歉同学，我校没有专科"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-地方专项录取规则",
        "question": "该计划①是在我被滑档和退档后发挥作用?②还是在我正常志愿录取时发挥作用［比如，我报考了该校的材料类（604分），而本人成绩（570分）未达到本科一批录取分数，会因为地方专项计划 而和与本人同样报考该专业且有地方专项计划的同学 再次进行以分数优先原则录取］？",
        "answer": "同学您好，先录本科一批，再录地方专项。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-报考",
        "question": "物理类包含加分571，省排16000+有望报考贵校什么专业，如果投档了是否会被退档",
        "answer": "同学您好，去年本校在广西理科录取的最低位次是12651，详情请见：2023-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-录取",
        "question": "您好，请问贵校提档以后是否会被退档",
        "answer": "提档且服从调剂，不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-新疆考生报考咨询",
        "question": "老师你好我是2024年 新疆 应届生，我是单列类(选考英语)，我的高考成绩是381，我的位次是3947，我 是否 可以报考贵校的临床医学？",
        "answer": "您好，单列类没有临床医学专业，详情请您参考今年的招生计划：郑州大学2024年在新疆招生计划-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-你好，我想请问一下，安徽美术生综合分560排名464",
        "question": "是否有机会报名贵校？",
        "answer": "  考生专业课成绩和文化课成绩均应达到生源省份相应批次的最低录取控制分数线，按照综合成绩从高到低录取，计算公式为："
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-请问文科584可以冲击贵校专业吗",
        "question": "请问文科584可以冲击贵校专业吗",
        "answer": "请您参考历年录取情况：2023-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-请问本科一批被退档后是滑档至地方专项还是本科二批呢？",
        "question": "河南理科四万七千名有希望通过地方专项进入郑大吗？",
        "answer": "同学您好，本科一批和地方专项计划和本科二批为同一批次志愿报考。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-吉林文科559排2640报考本校英语学，教育学，公共管理学",
        "question": "哪个录取概率大些，可冲刺吗",
        "answer": "同学您好，请您参考往年我校在叫吉林文科的录取情况，详情请见：2023-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-地方专项计划",
        "question": "地方专项计划怎么录取，在本科一批前还是之后",
        "answer": "地方专项志愿填报时间为时间6月30日8：00——7月2日18：00，与本科一批同时填报"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-甘肃考生物化生组合",
        "question": "老师您好！请问甘肃考生物化生组合，580分，位次8416，能否报考贵校？会不会退档？贵校转专业要求？",
        "answer": "录取请您参考往年的录取情况：2023-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-安徽物理类考生",
        "question": "省排名19000+可以报考吗，谢谢老师",
        "answer": "同学您好，根据去年在安徽物理考生的录取最低位次是27508，您的位次可以报考，详情请您参考往年录取情况：2023-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-地方专项计划",
        "question": "贵校地方专项计划什么时候进行填报。",
        "answer": "地方专项时间6月30日8：00——7月2日18：00"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-地方专项计划",
        "question": "地方专项计划和普通一本录取的学生在教学培养、毕业后去向、毕业证等方面有什么区别嘛",
        "answer": "同学您好，没有区别。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-国家专项",
        "question": "想通过国家专项进入贵校能降分吗？一般降多少分",
        "answer": "您好，同学，请您参考往年国家专项的录取位次;2023-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-地方专项计划",
        "question": "地方专项计划报考会指定实施区域嘛，在校时已经提交了申请材料。以及什么时候填报地方专项计划。",
        "answer": "不划具体区域，实施对象为本人及父亲或母亲或法定监护人户籍地在我省农村的考生。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-高收费专业",
        "question": "高收费专业有保研资格吗",
        "answer": "您好，同学，有的。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-国际学院文科经济学专业问题",
        "question": "1、国际学院文科经济学专业是大类招生吗?具体包括哪些分流专业？按什么规则分流？ 2、经济学能在国际学院内转到法学专业吗？",
        "answer": "同学您好，请您致电国际学院：0371-67761233"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-中外合作办学里的计算机，通信，电子信息学费每年多少？",
        "question": "《招生考试之友》说，中外合作办学的六个专业中有三个学费待定",
        "answer": "请您关注郑州大学招生网2023-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)，我们会在志愿报考之前进行公布，您也可以电话咨询郑州大学招生办公室：67781182"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-对口援疆",
        "question": "老师您好，新疆哈密文科生位次2252有机会被定向录取么？",
        "answer": "同学，您好。请您参考去年的录取情况：2023-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-音乐艺考生",
        "question": "请问一下郑州大学湖南音乐学院的咨询电话是多少？",
        "answer": "郑州大学河南音乐学院的招生咨询电话：19837120067/19837120068/18336016115"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-陕西理科，分数578，位次13962，工商管理或经济学希望？",
        "question": "陕西理科，分数578，位次13962，选贵校工商管理或经济学，若不放在平行志愿的第一顺序，被录取希望大吗？",
        "answer": "请您参考往年的录取情况：历年录取-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-河南理科579",
        "question": "有望进入郑大吗？",
        "answer": "同学您好。你可以参考去年的录取位次，详情请见：历年录取-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-中外合作办学",
        "question": "2024年中外合作办学是4+0，还是其他？",
        "answer": "4＋0"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-投档",
        "question": "贵校的投档比是多少呢",
        "answer": "学校根据在各省（区、市）的招生计划和考生报考情况，确定提档比例。对于实行非平行志愿的省（区、市），提档比例一般不超过招生计划的120%，按照志愿优先的原则录取；对于实行平行志愿的省（区、市），提档比例一般不超过招生计划的105%，按照分数优先的原则录取。未完成的计划将征集志愿。...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-省医临床学院",
        "question": "省医临床学院是什么意思",
        "answer": "前两年半在学校学习，后两年半去所属医院进行学习"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-河南音乐考生",
        "question": "我是本省音乐艺考生，音乐教育综合分524.75，想报考郑州大学河南音乐学院的音乐创作专业，能否作为冲刺院校",
        "answer": " 您好，考生专业课成绩和文化课成绩均应达到生源省份相应批次的最低录取控制分数线，按照综合成绩从高到低录取，计算公式为："
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-。",
        "question": "河南考生，省排名25050-25762，能上贵校的英语或水利吗",
        "answer": "您好，同学。请您参考往年的一个录取情况：历年录取-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-报考咨询",
        "question": "四川考生 605分 排名23100 报考贵校的水利类专业 请问有希望录取吗 另外贵校的转专业政策是怎样的 保研率大概是多少 谢谢",
        "answer": "录取请您参考往年的录取情况：历年录取-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-转专业",
        "question": "选了英语专业之后能转专业吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-专业",
        "question": "没有参加高考之后的那个口语考试能报考贵校的语言类专业吗？例如日语，英语等专业",
        "answer": "所有专业录取不限制外语语种。入学后普通类各专业学校根据考生高考外语语种，以英语、日语、德语、俄语为第一外语安排教学，请非以上语种考生谨慎填报；中外合作办学专业部分课程实行英语授课，请非英语语种考生谨慎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-四川考生理科614，省排名18113名，能上贵校的临床吗？",
        "question": "四川考生理科614，省排名18113名，能上贵校的临床吗？临床是大类，四川有5+3吗",
        "answer": "同学，您好。请您参考去年本校在四川的录取情况，详情请见:2023-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-公共外语",
        "question": "请问该校的公共外语包括日语吗",
        "answer": "您好，所有专业录取不限制外语语种。入学后普通类各专业学校根据考生高考外语语种，以英语、日语、德语、俄语为第一外语安排教学，请非以上语种考生谨慎填报；中外合作办学专业部分课程实行英语授课，请非英语语种考生谨慎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-对口计算机",
        "question": "我李世强能上不",
        "answer": "同学您好，我们没有对口招生"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-转专业咨询",
        "question": "老师好！请问通过国家专项计划或地方专项计划被录取的考生，入学后，转专业有要求吗？",
        "answer": "您好，同学，转专业和本科一批的同学一样的要求。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-地方专项计划",
        "question": "河南理科562分 地方专项计划可以上郑大吗",
        "answer": "请您参考往年的录取位次：2023-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-中外办学",
        "question": "理科530河南考生可以上咱们的中外合作办学不",
        "answer": "请您参考往年的录取位次：2023-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-咨询",
        "question": "河南文科314，美术216能报贵校吗",
        "answer": " 考生专业课成绩和文化课成绩均应达到生源省份相应批次的最低录取控制分数线，按照综合成绩从高到低录取，"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-河南艺考生（音乐）",
        "question": "我音乐表演（声乐）225分，文化课299分，综合成绩430.75，能报贵校音乐学院吗，录取的几率是多少啊？",
        "answer": " 考生专业课成绩和文化课成绩均应达到生源省份相应批次的最低录取控制分数线，按照综合成绩从高到低录取，"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-临床医学5+3一体化",
        "question": "老师您好，请问您校的临床医学5+3一体化该如何报考？位次大概在河南省多少名？通过地方专项计划有机会报考吗？",
        "answer": "请您参考去年的录取情况做决定：临床医学5＋3去年在河南收的最低位次是8771."
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-转专业",
        "question": "地方专项计划转专业有什么限制吗",
        "answer": "您好，同学，转专业和本科一批的同学一样的要求。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-吉林物生地542分 想报档案学",
        "question": "有机会录取吗",
        "answer": "同学您好。你可以参考去年的录取位次，详情请见：2023-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-专业录取",
        "question": "请问老师，中国语言文学类和工商管理类，怎么分流？标准是自愿选择还是需要考试",
        "answer": "按照大类报考。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-转专业咨询",
        "question": "老师，你好！请问学校转专业方面有什么限制条件吗？大一可以申请转专业吗？",
        "answer": "学生第一学期专业（类）（平均绩点）排名在以下范围内，且没有不及格课程记录者，可申请一般情形转专业："
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-录取",
        "question": "青海486 位次1251被录取进汉语言文学的概率大吗？",
        "answer": "同学您好。你可以参考去年的录取位次，详情请见：2023-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-地方专项计划",
        "question": "地方专项计划毕业之后，是否需要离开城市，下到基层城镇或农村",
        "answer": "没有要求"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-河南体育报考",
        "question": "老师你好 我是河南省理科体育生 文化课385 专业126 文化课全省2445 体育3326 可以冲一冲体院吗",
        "answer": "请问您咨询的是否是郑州大学体育学院（校本部），如若是的话请拨打电话：0371-67781532进行咨询"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-青海文史类考生",
        "question": "425分，中国语言文学类专业有希望录取吗",
        "answer": "同学您好。你可以参考去年的录取位次，详情请见：2023-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-河南理科595",
        "question": "请问投档后是否会被调剂到护理专业",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-关于艺术专业报考的问题",
        "question": "我想咨询郑州大学音乐学院是隶属于郑州大学吗？今年录取的考生，毕业的时候颂发的毕业证书是郑州大学吗？",
        "answer": "您是说郑州大学河南音乐学院吗？毕业证书是郑州大学的证书"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-河南理科595 分段27214",
        "question": "想报考贵校 有希望吗？",
        "answer": "同学您好。你可以参考去年的录取位次，详情请见：2023-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-保研",
        "question": "请问一下贵校的法学的保研率是多少，法学有硕士博士点吗",
        "answer": "保研率在15％左右，具体需要看具体院系。有硕士点和博士点"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-录取",
        "question": "河南理科612分报考贵校电子信息类专业能被录取吗？",
        "answer": "请您参考往年的录取情况：历年录取-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-河南理科美术生",
        "question": "专业257 文化418 省内无综合分排名 文化排名569 专业排名文理部分两千名，请问贵校有希望录取吗",
        "answer": " 考生专业课成绩和文化课成绩均应达到生源省份相应批次的最低录取控制分数线，按照综合成绩从高到低录取，"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-河南理科473",
        "question": "能被录取吗",
        "answer": "同学您好，应该是不能的"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-录取书法",
        "question": "二四届考生，艺术统考253，历史文化成绩375报考贵校的概率大吗？",
        "answer": " 考生专业课成绩和文化课成绩均应达到生源省份相应批次的最低录取控制分数线，按照综合成绩从高到低录取，"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-专业招生",
        "question": "信息安全专业在陕西2024不招生吗",
        "answer": "同学您好，您可以查看我们的今年的招生计划：郑州大学2024年在陕西招生计划-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-怎么看专业是否开设",
        "question": "麻醉专业显示的是白体字，且点不进去，是不是表明不招生’",
        "answer": "麻醉学专业今年招生，请查看招生考试之友。您反映的问题是网站的问题，我们稍后解决。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-英语专业填报",
        "question": "在贵校填报英语专业有没有一些限制，比如说口语考试之类的",
        "answer": "所有专业录取不限制外语语种。入学后普通类各专业学校根据考生高考外语语种，以英语、日语、德语、俄语为第一外语安排教学，请非以上语种考生谨慎填报；中外合作办学专业部分课程实行英语授课，请非英语语种考生谨慎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-湖南考生物化生专业选科598排名14679",
        "question": "您好，请问湖南考生物化生专业选科598排名14679，想选理工科专业有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "同学您好。你可以参考去年的录取位次，详情请见：2023-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-转专业",
        "question": "请问，地方专项被录取了还可以转专业吗",
        "answer": "可以，转专业和本科一批的同学一样的要求。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-转专业",
        "question": "经地方专项入校的可以转专业吗，如果可以可转的专业有什么限制",
        "answer": "学生第一学期专业（类）（平均绩点）排名在以下范围内，且没有不及格课程记录者，可申请一般情形转专业："
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-招生咨询会",
        "question": "贵校近期会在周边地市开展招生咨询会吗？许昌会有招生咨询会吗？大概是什么时间呢？",
        "answer": "您好，同学。会的，以下是我校在许昌地区的"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-录取问题",
        "question": "请问宁夏文科566分，能录取贵校中国语言文学类专业吗？",
        "answer": "同学您好。你可以参考去年的录取位次，详情请见：2023-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-报考",
        "question": "老师你好！大一升大二自动化分流时是按照人数的多少来分？",
        "answer": "具体专业分流情况请您咨询"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-报考",
        "question": "老师你好！电气工程及其自动化和自动化这两个专业占比多少",
        "answer": "同学您好，您可以登陆我们的招生官方网站查看今年郑州大学在陕西的招生计划：郑州大学2024年在陕西招生计划-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-录取",
        "question": "请问青海理工563分，位次491能被贵校的临床医学专业录取吗，贵校的临床医学专业是5+3一体化吗",
        "answer": "同学您好。你可以参考去年的录取位次，详情请见：2023-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-专业",
        "question": "老师你好！我想问一下自动化类，括号里面包含 电气工程及其自动化，和自动化两个，进入大学是统一培养再分专业，还是怎么安排",
        "answer": "按照大类报考。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-关于报考",
        "question": "河南文科考生581排名4524报考贵校有把握吗",
        "answer": "同学您好。你可以参考去年的录取位次，详情请见：2023-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-报考",
        "question": "河南理科考生省排名45000能通过地方专项计划进入贵校吗",
        "answer": "同学您好。你可以参考去年的录取位次，详情请见：2023-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-河南理科考生603，位次21656",
        "question": "河南理科考生603，位次21656，上贵校可能性大吗，还有转专业政策，数学类专业转入难度",
        "answer": "同学您好。你可以参考去年的录取位次，详情请见：2023-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-报考",
        "question": "老师你好我是陕西省理科考生，分数586，位次12088，我被贵校录取的概率有多少，如果服从调剂，会不会被退档？",
        "answer": "提档并服从调剂不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-食宿条件",
        "question": "计算机类和数学类几人间，是否上床下桌",
        "answer": "宿舍分四人间和六人间，由学校统一分配。宿舍有空调和暖气。部分宿舍有独立卫生间。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-录取情况",
        "question": "郑州大学2023年在河南省的录取情况是什么？",
        "answer": "您可以参考我校招生官网上面的数据：2023-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-报考",
        "question": "老师你好，我是吉林省考生，选科是史政生，高考分数是575，排名是1802，想要报考贵校003专业组中的007工商管理类和005中国语言文学类，请问录取概率多大",
        "answer": "同学您好。你可以参考去年的录取位次，详情请见：2023-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-贵州物化生614分排名5872",
        "question": "想报考贵校临床医学请问几率大吗",
        "answer": "同学您好。你可以参考去年的录取位次，去年本校在贵州临床医学录取的最低分数为583，最低位次是6295。详情请见：2023-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-你好请问云南理科586上贵校的可能性大么",
        "question": "你好请问云南理科586上贵校的可能性大么",
        "answer": "您好，同学。您可以参考往年的录取位次：2023-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)，是否能录取我们也无法给您一个确切的回答，这取决于今年的报考情况"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-分数线",
        "question": "616能上郑大计算机吗",
        "answer": "您好，同学。去年计算机类最低分数是607，最低位次是17545，希望能帮助到您。您可以参考往年的录取位次：2023-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)，是否能录取我们也无法给您一个确切的回答，这取决于今年的报考情况。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-色盲有哪些专业不能报？",
        "question": "色盲有哪些专业不能报？",
        "answer": "学校执行教育部、原卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定。特别说明："
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-关于政策",
        "question": "请问如果是高校专项或地方专项进入贵校的话，贵校会要求学生毕业后回到农村或生源地工作还是自主择业",
        "answer": "没有要求"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-报考咨询",
        "question": "老师您好！湖北历史类考生584分 3884名 报考贵校的法学有希望吗",
        "answer": "您好，同学。您可以参考往年的录取位次：2023-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)，是否能录取我们也无法给您一个确切的回答，这取决于今年的报考情况"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-问一下郑州大学今年在陕西的招生计划",
        "question": "自动化 人工智能 信息安全 医学影像学 这些专业的招生计划和整体的招生计划 谢谢！",
        "answer": "同学你好，具体您可以参考我们官网的数据：郑州大学2024年在陕西招生计划-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-录取",
        "question": "山东考生位次三万五千多，物化组合，有希望被录取吗",
        "answer": "您好，同学。您可以参考往年的录取位次：2023-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)，是否能录取我们也无法给您一个确切的回答，这取决于今年的报考情况"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-国家专项计划",
        "question": "老师您好！如果被贵校的国家专项计划录取，需要签订指定地区就业协议吗？",
        "answer": "您好，同学。不需要的。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-湖南",
        "question": "老师您好！礼貌问问湖南一万三排名上贵校临床医学有没有希望……去年贵校分数线是一万，感觉考不上",
        "answer": "您好，同学。您可以参考往年的录取位次：2023-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)，是否能录取我们也无法给您一个确切的回答，这取决于今年的报考情况"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-退档",
        "question": "老师您好，我想请问投档成功后，服从调剂且身体条件符合要求，是否会被退档",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-山东",
        "question": "老师山东考生598选科政史生 能报贵校哪些专业录取概率大吗",
        "answer": "同学您好，您可以参考往年本校在山东的招生情况2023-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-色盲有哪些专业不能报？",
        "question": "色盲有哪些专业不能报？",
        "answer": "学校执行教育部、原卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定。特别说明："
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-报考",
        "question": "请问河南文科考生585且有地方专项，省排名三千七左右，是否能保证被贵校录取",
        "answer": "同学您好，根据您的成绩可以报考本校，具体请参考往年录取情况：2023-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-第二学位",
        "question": "修第二学位有专业限制吗？",
        "answer": "申请参加辅修的普通本科生，应具备下列条件： "
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-第二学位",
        "question": "修第二学位有什么限制吗？",
        "answer": "申请参加辅修的普通本科生，应具备下列条件： "
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-湖北理科生",
        "question": "加上少数民族加分608，位次14116能不能上",
        "answer": "您好，可以参考往年的录取情况：历年录取-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-美术",
        "question": "河南文科395分排名8196，美术专业242排名6274，有可能上吗？",
        "answer": "您好，可以参考往年的录取情况：历年录取-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-学费",
        "question": "郑州大学中澳合作里的专业收费大概在哪个区间里",
        "answer": "按照河南省教育厅、河南省发展和改革委员会、河南省财政厅有关教育收费文件规定，学校普通本科各专业学费收费标准为：文史类专业学费4400元/生/年，理工类专业学费5000元/生/年或5700元/生/年，医学类专业学费6300元/生/年，艺术类专业学费8000元/生/年。郑州大学惠灵顿学院（郑州大学与新西...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-美术视觉传达",
        "question": "文化分215艺术分497可以报吗",
        "answer": "您好，可以参考往年的录取情况：历年录取-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-是否有希望被录取",
        "question": "河南男生理科608分，排名18642，是否能被临床医学专业录取？",
        "answer": "您好，可以参考往年的录取情况：历年录取-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-转专业",
        "question": "贵校转专业是前百分之几？非医学类可以转到医学类吗？",
        "answer": "学生第一学期专业（类）（平均绩点）排名在以下范围内，且没有不及格课程记录者，可申请一般情形转专业："
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-不同批次报考贵校有什么区别吗？",
        "question": "用本科一批和本科二批报考贵校有什么区别吗？",
        "answer": "您好，本校没有本科二批招生"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-转专业",
        "question": "如果报护理专业，后来能转成临床医学吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-报考",
        "question": "文史类576分可以报考该校吗",
        "answer": "您好，可以参考往年的录取情况：历年录取-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-录取概率",
        "question": "老师您好，河南美术生专业215，文化课497.河南排名40367.想报视觉传达设计，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，可以参考往年的录取情况：历年录取-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-关于历史学系报考",
        "question": "老师我想请问这个历史学类报考的时候他里面的三种是分开报吗？还是是直接选历史学系这个大类去了分？去了分的话是自己选吗？ 谢谢老师回答",
        "answer": "按照大类报考。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-国家专项录取后转专业",
        "question": "若通过国家专项进入贵校，在转专业时是否有限制？",
        "answer": "只能在国家专项的专业中进行转专业"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-专业",
        "question": "请问贵校对入学后转专业又何种政策",
        "answer": "（一）一般情形转专业，即大一学生第一学期学习成绩在本专业的排名在学校规定范围内，且未有不及格课程记录的；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-国家专项和地方专项",
        "question": "贵校的国家专项和地方专项都有哪些专业？",
        "answer": "您好同学，可以登录我们的官方网站进行查询今年的招生计划：招生计划-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-国家专项",
        "question": "通过国家专项进入贵校，能转专业到国家专项中没有的专业吗",
        "answer": "不可以"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-河南理科608分，位次18642报电气自动化希望大吗",
        "question": "请问608分这个位次报考希望大不大，期待得到您的回复，谢谢您了",
        "answer": "您好，可以参考往年的录取情况：历年录取-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-可否录取",
        "question": "本人陕西考生，成绩540/位次4348，可以报哪些专业",
        "answer": "您好，可以参考往年的录取情况：历年录取-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-艺术生",
        "question": "书法生录取线分文理吗",
        "answer": "不分文理"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-法学",
        "question": "能了解一下贵校的法学吗",
        "answer": "您好，可以登录法学院官网http://www5.zzu.edu.cn/newlaw/"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-经济学（中外合作）毕业证",
        "question": "中外合作的毕业证上有显示中外合作办学吗？还是只显示郑州大学？",
        "answer": "您好同学，只有郑州大学"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-今年河南收二本吗？",
        "question": "123000名左右能上二本吗？今年是不是没有二本？",
        "answer": "您好，我校没有二本招生"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-老师你好 贵校今年面向河北招音乐类考生吗？",
        "question": "有无录取分数线参考呢？",
        "answer": "您好同学，招生计划可以参考郑州大学2024年在河北招生计划-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-转专业政策",
        "question": "转专业政策",
        "answer": "（一）一般情形转专业，即大一学生第一学期学习成绩在本专业的排名在学校规定范围内，且未有不及格课程记录的；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-报考咨询",
        "question": "河南理科考生574分省排名45000左右报地方专项计划有望进入贵校吗",
        "answer": "您可以参考我们往年的录取情况：历年录取-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-水利类",
        "question": "2024年郑州大学水利类面对河南招生多少人 596能上吗",
        "answer": "您可以查阅我们今年在河南的的招生计划：郑州大学2024年在河南招生计划-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-报考咨询",
        "question": "河南563分报考该学校有希望么",
        "answer": "您可以参考我们往年的录取情况：历年录取-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-体育学院",
        "question": "请问贵校今年体育学院是如何招生的",
        "answer": "同学您好，您可以参考招生计划-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-郑大医学",
        "question": "河南考生，625理科，可以报贵校5+3医学专业么",
        "answer": "您好同学，可以参考咱们往年的录取情况。2023-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-体育生专业成绩106文化成绩439能报贵学校吗？",
        "question": "体育生专业成绩106文化成绩439能报贵学校吗？",
        "answer": "同学您可以参考往年录取情况历年录取-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-郑州大学",
        "question": "艺术分260文化分335能上郑州大学吗？",
        "answer": "同学您可以参考往年录取情况历年录取-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-专业分数线",
        "question": "请问贵校在阳光高考志愿参考的文史类二本专业中的英语，新闻学，公共事业管理，旅游管理是什么意思",
        "answer": "您好，您说的可能是去年 郑州大学体育学院 的招生情况"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-录取",
        "question": "文科多少位次能进贵校？有没单科成绩要求？6284有没希望",
        "answer": "同学您可以参考往年录取情况历年录取-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-体育生专业成绩106文化成绩439能报贵学校吗？",
        "question": "体育生专业成绩106文化成绩439能报贵学校吗？",
        "answer": "同学您可以参考往年录取情况历年录取-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-学科评级",
        "question": "请问法学的评级是怎么样的",
        "answer": "2017年在河南省第8批省重点学科法学一级学科评定等级为优秀，2017年获评河南省首次专业试点评估法学专业第一名，2019年法学专业入选国家级一流本科专业建设点，2023年在第九批省重点学科终期验收获评优秀，2023年底学院两个学科入选了河南省新一轮重点学科。学院的法学学科是河南省一级重点学...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-高校专项计划",
        "question": "高校专项计划有哪些可选专业",
        "answer": "请登录我们官网进行查询招生计划-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-临床医学报名问题",
        "question": "今年的临床医学，分为第一临床学院，第二临床学院，第五临床学院和省医临床学院，报名时分开报名还是统一报名为临床医学？ 四个学院的分数一样吗？",
        "answer": "分开报名，具体分数需要依据报考情况"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-能否录取",
        "question": "重庆历史类考生 557分 位次5138有机会报考贵校吗",
        "answer": "同学您好，您可以参考往年的录取情况历年录取-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-自动化",
        "question": "老师您好，请问今年河南考生613分，一万六千名报考自动化类有机会吗，将来自动化有几个分流方向？进电气机会大吗",
        "answer": "同学您好，可以参考去年的录取情况历年录取-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-地方专项",
        "question": "地方专项录取的学生和普通录取学生是否有区别",
        "answer": "没有区别"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-录取",
        "question": "请问有高校专项计划和地方专项计划，考了584能否被本校录取",
        "answer": "同学您可以参考往年录取情况历年录取-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-专业",
        "question": "老师请问一下贵校的思想政治教育专业主要是学习什么，以后从事什么",
        "answer": "本专业主要学习马克思列宁主义、毛泽东思想和中国特色社会主义理论体系，学习思想政治教育专业的基本理论和基本知识，受到思想政治教育专业技能与方法的基本训练，掌握从事思想政治工作的基本能力和科学研究能力。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-2024河南文科排名 2400能上吗",
        "question": "2024文科省排名2400能上吗",
        "answer": "您好同学，可以根据往年的录取情况做一个参考2023-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-考研",
        "question": "老师您好？请问报考郑州大学体育学院大学期间是否能转专业？（另：郑州大学是否有硕士点博士点？）",
        "answer": "体育学院（校本部）不能转专业，学院网站：http://www5.zzu.edu.cn/tyx/"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "有专业录取不限制外语语种。入学后普通类各专业学校根据考生高考外语语种，以英语、日语、德语、俄语为第一外语安排教学。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-地方专项",
        "question": "请问河南考生文科580能上贵校地方专项吗",
        "answer": "请查看往年录取情况作参考：http://ao.zzu.edu.cn//xxgk/lnlq_/hn2/a2023.htm"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-专业描述",
        "question": "招生简章中“国际学院电子信息工程、通信工程、计算机科学与技术专业学生，惠灵顿学院建筑学、风景园林、工业设计专业学生，符合外方合作学校学位授予条件者，同时由外方合作学校授予相应的学位证书”。为什么没有经济学、机械工程、材料科学与工程、木土工程这一大类四个专业的描述，以上4个...[详细]",
        "answer": "经济学、机械工程、材料科学与工程、木土工程这四个专业不发外方学位证。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-录取规则",
        "question": "请问贵校录取采用分数清还是专业清（河南理科）",
        "answer": "分数优先。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-扩招",
        "question": "请问贵校今年会在咱们河南扩招吗（理科考生）",
        "answer": "今年在豫招生计划已公布，请登录郑州大学本科招生网查看：http://ao.zzu.edu.cn/xxgk/zsjh_/hn2/a2024.htm"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-高校专项计划",
        "question": "今年高校专项计划文史类专业有哪些",
        "answer": "同学您好，郑州大学今年在河南的高校招生计划您可以查询郑州大学2024年在河南招生计划-郑州大学招生网 (zzu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-专业调剂",
        "question": "老师好！郑州大学招生代码5995下，有03到09共7个专业，请问：1、填报志愿时，03到06这算是一个志愿吧？同意调试的话，这6个专业之间会调剂吧？2、07到09这3个专业，同意调剂的话，会被调剂到03到06的专业吗？",
        "answer": "问题1:03-06单独占一个院校志愿，但同意调剂只会在03-06这4个专业之间调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-艺术类",
        "question": "您好我是河南音乐类考生音表成绩262想知道这个成绩能否报取本校的提前批名额",
        "answer": "考生专业课成绩和文化课成绩均应达到生源省份相应批次的最低录取控制分数线，按照综合成绩从高到低录取，计算公式为： 综合成绩=文化课成绩乘50%+（专业课成绩/专业课满分）乘750乘50%。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-贵校对安徽舞蹈专业录取",
        "question": "有什么录取要求吗？比如身高、文化课和专业课成绩、以及其它具体要求。对皖招生名额多少？谢谢回复",
        "answer": "考生专业课成绩和文化课成绩均应达到生源省份相应批次的最低录取控制分数线，按照综合成绩从高到低录取，计算公式为： 综合成绩=文化课成绩乘50%+（专业课成绩/专业课满分）乘750乘50%。 "
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-费用",
        "question": "请问贵校电子信息专业中外合作办学的收费情况，何时公布？",
        "answer": "按照河南省教育厅、河南省发展和改革委员会、河南省财政厅有关教育收费文件规定，学校普通本科各专业学费收费标准为：文史类专业学费4400元/生/年，理工类专业学费5000元/生/年或5700元/生/年，医学类专业学费6300元/生/年，艺术类专业学费8000元/生/年。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-中外合作办学发几个毕业证",
        "question": "中外合作办学发几个毕业证",
        "answer": "凡具有郑州大学正式学籍的学生，在规定的年限内达到所在专业毕业要求，颁发郑州大学本科毕业证书；符合学校学位授予有关规定者，颁发普通高等教育本科毕业生学士学位证书。国际学院电子信息工程、通信工程、计算机科学与技术专业学生，惠灵顿学院建筑学、风景园林、工业设计专业学生，符合外...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-临床医学",
        "question": "今年的临床医学，分为第一临床学院，第二临床学院，第五临床学院和省医临床学院。它们都有什么区别？",
        "answer": "分属于不同的本科教学培养单位，本科教学培养工作分别由第一临床学院（郑州大学第一附属医院）、第二临床学院（郑州大学第二附属医院）、第五临床学院（郑州大学第五附属医院）、省医临床学院（郑州大学人民医院）承担。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-专业调剂",
        "question": "如果分数线够提档线，志愿中没有护理专业，那么专业调剂是否会调剂到护理专业。",
        "answer": "不会。护理学专业是单列专业，单独占一个院校志愿，不同院校志愿之间不可能进行相互调剂。《招生考试之友》上每一块单独的部分，就是单列，占一个院校志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-高校专项",
        "question": "通过高校专项进入贵校可以转专业吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-体育",
        "question": "体育126理科490可以录取吗",
        "answer": "请查看往年录取请作为参考：http://ao.zzu.edu.cn//xxgk/lnlq_/hn2/a2023.htm"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-贵校开设大学日语吗",
        "question": "孩子高考语种是日语。贵校开设大学日语课程吗？还是入校后统一改为大学英语？",
        "answer": "所有专业录取不限制外语语种。入学后普通类各专业学校根据考生高考外语语种，以英语、日语、德语、俄语为第一外语安排教学"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-体育教育专业能辅休临床医学专业吗",
        "question": "您好，贵校的体育教育专业能辅休临床医学类专业吗？",
        "answer": "不能"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-转专业",
        "question": "老师好，请问贵校转专业政策是怎样？文科类专业转入理科专业是否有限制？转专业的绩点和年级排名要求大概是多少？转专业时间大概是多久（第二学期吗）？转专业后对申请第二学位有影响吗？",
        "answer": "学校转专业相关政策文件"
    },
    {
        "schoolName": "郑州大学",
        "title": "郑州大学-新增专业",
        "question": "老师您好，请问贵校新增专业是否具有报考分数参考？",
        "answer": "第一年招生，没有报考分数参考哈，河北是按照专业填报志愿、可选余地很大，建议按照个人喜欢去填报就可以啦。"
    }
]